-DOCSTART-	O

Peter	B-PER
Blackburn	E-PER

BRÜSSEL	S-LOC
22.08.1996	O

Die	O
Europäische	B-ORG
Kommission	E-ORG
sagte	O
am	O
Donnerstag	O
,	O
sie	O
widerspreche	O
dem	O
deutschen	S-MISC
Rat	O
an	O
die	O
Verbraucher	O
,	O
britisches	S-MISC
Lamm	O
zu	O
meiden	O
,	O
bis	O
Wissenschaftler	O
feststellen	O
,	O
ob	O
die	O
Rinderwahnsinnskrankheit	O
auf	O
Schafe	O
übertragen	O
werden	O
kann	O
.	O

Der	O
Vertreter	O
von	O
Deutschland	S-LOC
im	O
Europäische	B-ORG
Union	E-ORG
Veterinärausschuss	O
Werner	B-PER
Zwingmann	E-PER
sagte	O
am	O
Mittwoch	O
,	O
Verbraucher	O
sollten	O
Schaffleisch	O
aus	O
anderen	O
Ländern	O
als	O
Großbritannien	S-LOC
kaufen	O
,	O
bis	O
die	O
wissenschaftlichen	O
Empfehlungen	O
klarer	O
sind	O
.	O

''	O
Wir	O
unterstützen	O
keine	O
solche	O
Empfehlung	O
,	O
weil	O
wir	O
keinen	O
Grund	O
dafür	O
sehen	O
''	O
,	O
sagte	O
der	O
Sprecher	O
der	O
Kommission	S-ORG
,	O
Nikolaus	B-PER
van	I-PER
der	I-PER
Pas	E-PER
,	O
in	O
einer	O
Pressekonferenz	O
.	O

Er	O
sagte	O
,	O
weitere	O
wissenschaftliche	O
Studien	O
seien	O
erforderlich	O
,	O
und	O
wenn	O
festgestellt	O
werde	O
,	O
dass	O
Maßnahmen	O
erforderlich	O
seien	O
,	O
sollten	O
diese	O
von	O
der	O
Europäischen	B-ORG
Union	E-ORG
ergriffen	O
werden	O
.	O

Er	O
sagte	O
,	O
ein	O
Vorschlag	O
von	O
EU	S-ORG
Farm	O
Commissioner	O
Franz	B-PER
Fischler	E-PER
vom	O
letzten	O
Monat	O
,	O
das	O
Gehirn	O
,	O
die	O
Milz	O
und	O
das	O
Rückenmark	O
von	O
Schafen	O
aus	O
der	O
menschlichen	O
und	O
tierischen	O
Nahrungskette	O
zu	O
verbannen	O
,	O
sei	O
ein	O
hochspezifischer	O
und	O
vorsorglicher	O
Schritt	O
zum	O
Schutz	O
der	O
menschlichen	O
Gesundheit	O
.	O

Fischler	S-PER
schlug	O
EU-weit	S-MISC
Maßnahmen	O
vor	O
,	O
nachdem	O
von	O
Großbritannien	S-LOC
und	O
Frankreich	S-LOC
berichtet	O
wurde	O
,	O
dass	O
Schafe	O
unter	O
Laborbedingungen	O
an	O
Rinder-Spongiform-Enzephalopathie	S-MISC
(	O
BSE	S-MISC
)	O
Rinderwahnsinn	O
erkranken	O
könnten	O
.	O

Fischler	S-PER
erklärte	O
sich	O
jedoch	O
bereit	O
,	O
seinen	O
Vorschlag	O
zu	O
überprüfen	O
,	O
nachdem	O
der	O
ständige	O
Veterinärausschuss	O
der	O
EU	S-ORG
,	O
nationale	O
Tiergesundheitsbeamte	O
,	O
in	O
Frage	O
gestellt	O
hatte	O
,	O
ob	O
eine	O
solche	O
Maßnahme	O
gerechtfertigt	O
sei	O
,	O
da	O
nur	O
ein	O
geringes	O
Risiko	O
für	O
die	O
menschliche	O
Gesundheit	O
bestehe	O
.	O

Spanisch	S-MISC
Farmminister	O
Loyola	B-PER
de	I-PER
Palacio	E-PER
hatte	O
Fischler	S-PER
zuvor	O
auf	O
einem	O
Treffen	O
der	O
EU	S-ORG
Farmminister	O
beschuldigt	O
,	O
durch	O
''	O
gefährliche	O
Verallgemeinerung	O
''	O
ungerechtfertigten	O
Alarm	O
ausgelöst	O
zu	O
haben	O
.	O

.	O

Nur	O
Frankreich	S-LOC
und	O
Großbritannien	S-LOC
unterstützten	O
den	O
Vorschlag	O
von	O
Fischler	S-PER
.	O

Die	O
wissenschaftlichen	O
veterinärmedizinischen	O
und	O
multidisziplinären	O
Ausschüsse	O
des	O
EU	S-ORG
werden	O
das	O
Thema	O
Anfang	O
nächsten	O
Monats	O
erneut	O
prüfen	O
und	O
Empfehlungen	O
an	O
die	O
leitenden	O
Veterinärbeamten	O
richten	O
.	O

Es	O
ist	O
seit	O
langem	O
bekannt	O
,	O
dass	O
Schafe	O
an	O
Scrapie	O
erkranken	O
,	O
einer	O
hirnverzehrenden	O
Krankheit	O
ähnlich	O
BSE	S-MISC
,	O
von	O
der	O
angenommen	O
wird	O
,	O
dass	O
sie	O
durch	O
Futtermittel	O
,	O
die	O
tierische	O
Abfälle	O
enthalten	O
,	O
auf	O
Rinder	O
übertragen	O
wurde	O
.	O

Britische	S-MISC
Landwirte	O
bestritten	O
am	O
Donnerstag	O
,	O
dass	O
ihre	O
Schafe	O
eine	O
Gefahr	O
für	O
die	O
menschliche	O
Gesundheit	O
darstellen	O
,	O
äußerten	O
sich	O
jedoch	O
besorgt	O
darüber	O
,	O
dass	O
der	O
Rat	O
der	O
deutschen	S-MISC
Regierung	O
an	O
die	O
Verbraucher	O
zur	O
Vermeidung	O
von	O
Britische	S-MISC
Lamm	O
die	O
Verbraucher	O
in	O
ganz	O
Europa	S-LOC
beeinflussen	O
könnte	O
.	O

''	O
Wir	O
müssen	O
äußerst	O
vorsichtig	O
sein	O
,	O
wie	O
andere	O
Länder	O
die	O
Führung	O
von	O
Deutschlands	S-LOC
übernehmen	O
werden	O
''	O
,	O
sagte	O
John	B-PER
Lloyd	I-PER
Jones	E-PER
,	O
Vorsitzender	O
von	O
Welsh	B-ORG
National	I-ORG
Farmers	I-ORG
'Union	E-ORG
(	O
NFU	S-ORG
)	O
,	O
zu	O
BBC-Radio	S-ORG
.	O

Bonn	S-LOC
hat	O
Anstrengungen	O
zum	O
Schutz	O
der	O
öffentlichen	O
Gesundheit	O
unternommen	O
,	O
nachdem	O
das	O
Verbrauchervertrauen	O
im	O
März	O
zusammengebrochen	O
war	O
,	O
nachdem	O
ein	O
britischer	S-MISC
Bericht	O
darauf	O
hinwies	O
,	O
dass	O
Menschen	O
durch	O
den	O
Verzehr	O
von	O
kontaminiertem	O
Rindfleisch	O
an	O
einer	O
Krankheit	O
erkranken	O
könnten	O
,	O
die	O
der	O
Rinderwahnsinnskrankheit	O
ähnelt	O
.	O

Deutschland	S-LOC
importierte	O
im	O
vergangenen	O
Jahr	O
47.600	O
Schafe	O
aus	O
Großbritannien	S-LOC
,	O
fast	O
die	O
Hälfte	O
aller	O
Importe	O
.	O

Es	O
brachte	O
4.275	O
Tonnen	O
britisches	S-MISC
Hammel	O
ein	O
,	O
rund	O
10	O
Prozent	O
der	O
Gesamtimporte	O
.	O

-DOCSTART-	O

Seltener	O
Hendrix	S-PER
Songentwurf	O
kostet	O
fast	O
17.000	O
US	O
Dollar	O
.	O

LONDON	S-LOC
22.08.1996	O

Ein	O
seltener	O
früher	O
handgeschriebener	O
Entwurf	O
eines	O
Songs	O
der	O
US	S-LOC
Gitarrenlegende	O
Jimi	B-PER
Hendrix	E-PER
wurde	O
am	O
Donnerstag	O
bei	O
einer	O
Auktion	O
einiger	O
der	O
Lieblingsgegenstände	O
des	O
verstorbenen	O
Musikers	O
für	O
fast	O
17.000	O
US	O
Dollar	O
verkauft	O
.	O

Ein	O
Florida	S-LOC
Restaurant	O
zahlte	O
10.925	O
Pfund	O
(	O
16.935	O
USD	O
)	O
für	O
den	O
Entwurf	O
von	O
''	O
Ai	B-MISC
n't	I-MISC
no	I-MISC
telling	E-MISC
''	O
,	O
den	O
Hendrix	S-PER
Ende	O
1966	O
auf	O
ein	O
Stück	O
Londoner	S-LOC
Hotelbriefpapier	O
schrieb	O
.	O

Am	O
Ende	O
eines	O
Konzerts	O
im	O
Januar	O
1967	O
in	O
der	O
englischen	S-MISC
Stadt	O
Nottingham	S-LOC
warf	O
er	O
das	O
Blatt	O
Papier	O
ins	O
Publikum	O
,	O
wo	O
es	O
von	O
einem	O
Fan	O
abgerufen	O
wurde	O
.	O

Die	O
Käufer	O
schnappten	O
sich	O
auch	O
16	O
andere	O
Gegenstände	O
,	O
die	O
von	O
Hendrixs	S-PER
ehemaliger	O
Freundin	O
Kathy	B-PER
Etchingham	E-PER
,	O
die	O
von	O
1966	O
bis	O
1969	O
bei	O
ihm	O
lebte	O
,	O
versteigert	O
wurden	O
.	O

Dazu	O
gehörte	O
eine	O
mit	O
schwarzem	O
Lack	O
und	O
Perlmutt	O
eingelegte	O
Schachtel	O
,	O
in	O
der	O
Hendrix	S-PER
seine	O
Medikamente	O
aufbewahrte	O
,	O
die	O
ein	O
anonymer	O
australischer	S-MISC
Käufer	O
für	O
5.060	O
Pfund	O
(	O
7.845	O
US	O
Dollar	O
)	O
kaufte	O
.	O

Der	O
Gitarrist	O
starb	O
1970	O
im	O
Alter	O
von	O
27	O
Jahren	O
an	O
einer	O
Überdosis	O
Drogen	O
.	O

-DOCSTART-	O

Laut	O
China	S-LOC
verdirbt	O
Taiwan	S-LOC
die	O
Atmosphäre	O
für	O
Gespräche	O
.	O

PEKING	S-LOC
22.08.1996	O

China	S-LOC
beschuldigte	O
Taipeh	S-LOC
am	O
Donnerstag	O
,	O
die	O
Atmosphäre	O
für	O
die	O
Wiederaufnahme	O
der	O
Gespräche	O
im	O
gesamten	O
Taiwanstraße	S-LOC
mit	O
einem	O
Besuch	O
von	O
LIS3	O
durch	O
taiwanesischen	S-MISC
Vizepräsident	O
Lien	B-PER
Chan	E-PER
in	O
dieser	O
Woche	O
,	O
der	O
Peking	S-LOC
wütend	O
machte	O
,	O
verdorben	O
zu	O
haben	O
.	O

Nur	O
wenige	O
Stunden	O
nachdem	O
die	O
staatlichen	O
Medien	O
des	O
chinesische	S-MISC
sagten	O
,	O
es	O
sei	O
an	O
der	O
Zeit	O
,	O
politische	O
Gespräche	O
mit	O
Taiwan	S-LOC
zu	O
führen	O
,	O
sagte	O
der	O
Außenministeriums	S-ORG
Sprecher	O
Shen	B-PER
Guofang	E-PER
gegenüber	O
Reuters	S-ORG
:	O
''	O
Die	O
notwendige	O
Atmosphäre	O
für	O
die	O
Eröffnung	O
der	O
Gespräche	O
wurde	O
von	O
den	O
Taiwan	S-LOC
Behörden	O
gestört	O
.	O
''	O

Staatliche	O
Medien	O
zitierten	O
Chinas	S-LOC
Top	O
Unterhändler	O
mit	O
Taipeh	S-LOC
,	O
Tang	B-PER
Shubei	E-PER
,	O
als	O
sie	O
einer	O
Besuchergruppe	O
von	O
Taiwan	S-LOC
am	O
Mittwoch	O
sagten	O
,	O
es	O
sei	O
Zeit	O
für	O
die	O
Rivalen	O
,	O
politische	O
Gespräche	O
zu	O
führen	O
.	O

''	O
Jetzt	O
ist	O
die	O
Zeit	O
für	O
beide	O
Seiten	O
,	O
sich	O
auf	O
politische	O
Gespräche	O
einzulassen	O
...	O

das	O
soll	O
den	O
Zustand	O
der	O
Feindseligkeit	O
beenden	O
''	O
,	O
zitierte	O
die	O
Übersee	O
Ausgabe	O
des	O
Volkszeitung	S-ORG
vom	O
Donnerstag	O
Tang	S-PER
.	O

Das	O
Shen	S-ORG
des	O
Außenministeriums	O
teilte	O
Reuters	B-ORG
Television	E-ORG
in	O
einem	O
Interview	O
mit	O
,	O
er	O
habe	O
Berichte	O
über	O
die	O
Kommentare	O
von	O
Tangs	S-PER
gelesen	O
,	O
aber	O
keine	O
Einzelheiten	O
darüber	O
angegeben	O
,	O
warum	O
der	O
Verhandlungsführer	O
den	O
richtigen	O
Zeitpunkt	O
für	O
Gespräche	O
mit	O
Taiwan	S-LOC
in	O
Betracht	O
gezogen	O
habe	O
,	O
das	O
Peking	S-LOC
als	O
abtrünnige	O
Provinz	O
ansieht	O
.	O

China	S-LOC
,	O
das	O
sich	O
seit	O
langem	O
allen	O
Bemühungen	O
von	O
Taipehs	S-LOC
um	O
eine	O
größere	O
internationale	O
Anerkennung	O
widersetzt	O
,	O
wurde	O
durch	O
einen	O
Besuch	O
von	O
taiwanesischen	S-MISC
Vizepräsident	O
Lien	S-PER
in	O
dieser	O
Woche	O
bei	O
Ukraine	S-LOC
wütend	O
gemacht	O
.	O

-DOCSTART-	O

China	S-LOC
sagt	O
Zeit	O
für	O
Taiwan	S-LOC
Gespräche	O
.	O

PEKING	S-LOC
22.08.1996	O

China	S-LOC
sagte	O
,	O
es	O
sei	O
Zeit	O
für	O
politische	O
Gespräche	O
mit	O
Taiwan	S-LOC
und	O
dass	O
die	O
rivalisierende	O
Insel	O
praktische	O
Schritte	O
in	O
Richtung	O
dieses	O
Ziels	O
unternehmen	O
sollte	O
.	O

Konsultationen	O
sollten	O
abgehalten	O
werden	O
,	O
um	O
den	O
Zeitpunkt	O
und	O
das	O
Format	O
der	O
Gespräche	O
festzulegen	O
,	O
zitierte	O
die	O
offizielle	O
Nachrichtenagentur	O
Xinhua	S-ORG
Tang	B-PER
Shubei	E-PER
,	O
den	O
stellvertretenden	O
Vorsitzenden	O
der	O
Vereinigung	B-ORG
für	I-ORG
Beziehungen	I-ORG
über	I-ORG
die	I-ORG
Taiwanstraße	E-ORG
,	O
am	O
späten	O
Mittwoch	O
.	O

-DOCSTART-	O

Deutsch	S-MISC
Juli	O
Autokennzeichen	O
bis	O
14.2	O
pct	O
Jahr	O
/	O
Jahr	O
.	O

FRANKFURT	S-LOC
22.08.1996	O

Die	O
Deutsch	S-MISC
Erstzulassungen	O
von	O
Kraftfahrzeugen	O
stiegen	O
im	O
Juli	O
dieses	O
Jahres	O
gegenüber	O
dem	O
Vorjahreszeitraum	O
um	O
14,2	O
Prozent	O
,	O
teilte	O
die	O
Bundesamt	B-ORG
für	I-ORG
Kraftfahrzeuge	E-ORG
am	O
Donnerstag	O
mit	O
.	O

Das	O
Büro	O
teilte	O
mit	O
,	O
dass	O
im	O
Juli	O
1996	O
356.725	O
neue	O
Autos	O
zugelassen	O
wurden	O
304.850	O
Personenkraftwagen	O
und	O
15.613	O
Lastwagen	O
.	O

Die	O
Zahlen	O
bedeuten	O
einen	O
Anstieg	O
von	O
13,6	O
Prozent	O
bei	O
Personenkraftwagen	O
und	O
einen	O
Rückgang	O
von	O
2,2	O
Prozent	O
bei	O
Lastkraftwagen	O
ab	O
Juli	O
1995	O
.	O

Die	O
Motorradzulassung	O
stieg	O
im	O
Berichtszeitraum	O
um	O
32,7	O
Prozent	O
.	O

Das	O
Wachstum	O
war	O
teilweise	O
auf	O
eine	O
erhöhte	O
Anzahl	O
von	O
Deutschen	S-MISC
zurückzuführen	O
,	O
die	O
deutschen	S-MISC
Autos	O
im	O
Ausland	O
kauften	O
,	O
während	O
die	O
Hersteller	O
sagten	O
,	O
dass	O
die	O
Inlandsnachfrage	O
schwach	O
sei	O
,	O
sagte	O
das	O
Bundesamt	O
.	O

Fast	O
alle	O
Deutsch	S-MISC
Automobilhersteller	O
verzeichneten	O
im	O
Berichtszeitraum	O
Zuwächse	O
bei	O
den	O
Zulassungsnummern	O
.	O

Volkswagen	B-ORG
AG	E-ORG
gewann	O
77.719	O
Registrierungen	O
,	O
etwas	O
mehr	O
als	O
ein	O
Viertel	O
der	O
Gesamtzahl	O
.	O

Opel	B-ORG
AG	E-ORG
belegte	O
zusammen	O
mit	O
General	B-ORG
Motors	E-ORG
mit	O
49.269	O
Registrierungen	O
den	O
zweiten	O
Platz	O
,	O
16,4	O
Prozent	O
der	O
Gesamtzahl	O
.	O

Dritter	O
wurde	O
Ford	S-ORG
mit	O
35.563	O
Registrierungen	O
oder	O
11,7	O
Prozent	O
.	O

Nur	O
Seat	S-ORG
und	O
Porsche	S-ORG
hatten	O
im	O
Juli	O
1996	O
weniger	O
Registrierungen	O
als	O
im	O
Juli	O
des	O
letzten	O
Jahres	O
.	O

Seat	S-ORG
verzeichnete	O
3.420	O
Registrierungen	O
gegenüber	O
5522	O
Registrierungen	O
im	O
Juli	O
des	O
Vorjahres	O
.	O

Die	O
Registrierungen	O
von	O
Porsche	S-ORG
fielen	O
von	O
643	O
auf	O
554	O
.	O

-DOCSTART-	O

VERSCHIEDENE	O
SOZIALISTEN	O
GEBEN	O
PM	O
FÜR	O
WAHLEN	O
GRÜNES	O
LICHT	O
.	O

ATHEN	S-LOC
22.08.1996	O

Das	O
Exekutivbüro	O
der	O
sozialistischen	O
Partei	O
griechischen	S-MISC
gab	O
Premierminister	O
Costas	B-PER
Simitis	E-PER
grünes	O
Licht	O
,	O
um	O
vorgezogene	O
Wahlen	O
abzuhalten	O
,	O
sagte	O
sein	O
Generalsekretär	O
Costas	B-PER
Skandalidis	E-PER
gegenüber	O
Reportern	O
.	O

Premierminister	O
Costas	B-PER
Simitis	E-PER
wird	O
nach	O
einer	O
Kabinettssitzung	O
später	O
am	O
Donnerstag	O
eine	O
offizielle	O
Ankündigung	O
machen	O
,	O
sagte	O
Skandalidis	S-PER
.	O

-DOCSTART-	O

BayerVB	S-ORG
legt	O
eine	O
sechsjährige	O
Anleihe	O
in	O
Höhe	O
von	O
100	O
Mio	O
.	O
C	B-MISC
$	E-MISC
fest	O
.	O

LONDON	S-LOC
22.08.1996	O

Die	O
folgende	O
Anleihe	O
wurde	O
vom	O
Lead	O
Manager	O
Toronto	B-PER
Dominion	E-PER
angekündigt	O
.	O

AMT	O
C	B-MISC
$	E-MISC
100	O
MLN	O
COUPON	O
6.625	O
REIFE	O
24.SEP.02	O

TYPE	O
STRAIGHT	O
ISS	O
PREIS	O
100.92	O
ZAHLUNGSDATUM	O
24.SEP.96	O

VOLLSTÄNDIGE	O
GEBÜHREN	O
1.875	O
REOFFER	O
99,32	O
SPREAD	O
+20	O
BP	O

MOODY	O
AA1	O
LISTING	O
LUX	O
PAY	O
FREQ	O
=	O

NEG	O
PLG	O
NO	O
CRS	O
DEFLT	O
NO	O
FORCE	O
MAJ	O
=	O

GOV	O
LAW	O
DEUTSCH	S-MISC
HOME	O
CTRY	O
=	O
STEUER	O
PROVS	O
STANDARD	O

MGT	O
/	O
UND	O
0,275	O
SELL	O
CONC	O
1,60	O
PRAECIP	O
=	O

GOVT	O
BOND	O
7.0	O
PCT	O
SEPT	O
2001	O

ANMERKUNGEN	O
BAYERISCHE	B-ORG
VEREINSBANK	E-ORG
IST	O
GEMEINSAMER	O
LEAD	O
MANAGER	O

London	B-ORG
Newsroom	E-ORG
+44	O
171	O
542	O
7658	O

-DOCSTART-	O

Venantius	S-ORG
setzt	O
300	O
Millionen	O
US	O
Dollar	O
für	O
Januar	O
1999	O
FRN	O
fest	O
.	O

LONDON	S-LOC
22.08.1996	O

BORROWER	O
VENANTIUS	B-ORG
AB	E-ORG
(	O
SCHWEDISCHE	S-MISC
NATIONAL	O
MORTGAGE	O
AGENCY	O
)	O

AMT	O
$	O
300	O
MLN	O
SPREAD	O
12,5	O
BP	O
REIFE	O
21.JAN.99	O

TYP	O
FRN	O
BASE	O
3M	S-ORG
LIBOR	O
ZAHLUNGSDATUM	O
S23.SEP.96	O

LAST	O
MOODY	O
AA3	O
ISS	O
PREIS	O
99.956	O
VOLLSTÄNDIGE	O
GEBÜHREN	O
10	O
BP	O

LETZTE	O
S	B-ORG
&	I-ORG
P	E-ORG
AA	O
+	O
REOFFER	O
=	O

ANMERKUNGEN	O
KURZER	O
ERSTER	O
COUPON	O

LISTING	O
LONDON	S-LOC
DENOMS	O
(	O
K	O
)	O
1	O
10	O
100	O
VERKAUFSGRENZWERTE	O
US	S-LOC
/	O
UK	S-LOC
/	O
JP	S-LOC
/	O
FR	S-LOC

NEG	O
PLG	O
JA	O
CRS	O
DEFLT	O
KEINE	O
KRAFT	O
MAJ	O
IPMA	O
2	O

GOV	O
LAW	O
DEUTSCH	S-MISC
HOME	O
CTRY	O
SCHWEDEN	S-LOC
STEUER	O
PROVS	O
STANDARD	O

MGT	O
/	O
UND	O
5	O
BP	O
VERKAUF	O
CONC	O
5	O
BP	O
PRAECIP	O
=	O

HINWEISE	O
AUS	O
DEM	O
EMTN	O
PROGRAMM	O

London	B-ORG
Newsroom	E-ORG
+44	O
171	O
542	O
8863	O

-DOCSTART-	O

Aktualisierung	O
der	O
Portbedingungen	O
Syrien	S-LOC
Lloyds	B-ORG
Shipping	E-ORG
.	O

Hafenbedingungen	O
von	O
Lloyds	B-ORG
Shipping	I-ORG
Intelligence	I-ORG
Service	E-ORG

LATTAKIA	S-LOC
,	O
10	O
.	O
August	O
Wartezeit	O
bei	O
Lattakia	S-LOC
und	O
Tartous	S-LOC
derzeit	O
24	O
Stunden	O
.	O

-DOCSTART-	O

Israel	S-LOC
spielt	O
Kriegsängste	O
mit	O
Syrien	S-LOC
herunter	O
.	O

Colleen	B-PER
Siegel	E-PER

JERUSALEM	S-LOC
22.08.1996	O

Der	O
scheidende	O
Friedensverhandler	O
von	O
Israel	S-LOC
mit	O
Syrien	S-LOC
sagte	O
am	O
Donnerstag	O
,	O
die	O
gegenwärtigen	O
Spannungen	O
zwischen	O
den	O
beiden	O
Ländern	O
schienen	O
ein	O
Sturm	O
in	O
einer	O
Teetasse	O
zu	O
sein	O
.	O

Itamar	B-PER
Rabinovich	E-PER
,	O
der	O
als	O
Israels	S-LOC
Botschafter	O
bei	O
Washington	S-LOC
unfruchtbare	O
Verhandlungen	O
mit	O
Syrien	S-LOC
führte	O
,	O
sagte	O
gegenüber	O
Israel	B-ORG
Radio	E-ORG
,	O
dass	O
Damaskus	S-LOC
eher	O
reden	O
als	O
kämpfen	O
wollte	O
.	O

''	O
Es	O
scheint	O
mir	O
,	O
dass	O
die	O
syrische	S-MISC
Priorität	O
noch	O
zu	O
verhandeln	O
ist	O
.	O

Die	O
Syrer	S-MISC
sind	O
verwirrt	O
,	O
sie	O
sind	O
definitiv	O
angespannt	O
,	O
aber	O
die	O
allgemeine	O
Einschätzung	O
hier	O
in	O
Washington	S-LOC
ist	O
,	O
dass	O
dies	O
im	O
Wesentlichen	O
ein	O
Sturm	O
in	O
einer	O
Teetasse	O
ist	O
''	O
,	O
sagte	O
er	O
.	O

Rabinovich	S-PER
beendet	O
seine	O
Amtszeit	O
als	O
Botschafter	O
.	O

Er	O
wird	O
durch	O
Eliahu	B-PER
Ben-Elissar	E-PER
ersetzt	O
,	O
einen	O
ehemaligen	O
israelischen	S-MISC
Gesandten	O
von	O
Ägypten	S-LOC
und	O
rechten	O
Likud	S-ORG
Parteipolitiker	O
.	O

Israel	S-LOC
schickte	O
Syrien	S-LOC
am	O
Mittwoch	O
über	O
Washington	S-LOC
eine	O
Nachricht	O
,	O
dass	O
es	O
sich	O
für	O
den	O
Frieden	O
einsetzt	O
und	O
Verhandlungen	O
ohne	O
Vorbedingungen	O
aufnehmen	O
möchte	O
.	O

Aber	O
es	O
schlug	O
Damaskus	S-LOC
zu	O
,	O
weil	O
es	O
eine	O
so	O
genannte	O
gefährliche	O
Atmosphäre	O
geschaffen	O
hatte	O
.	O

Syrien	S-LOC
beschuldigte	O
Israel	S-LOC
am	O
Mittwoch	O
,	O
eine	O
hysterische	O
Kampagne	O
dagegen	O
gestartet	O
zu	O
haben	O
,	O
nachdem	O
das	O
israelische	S-MISC
Fernsehen	O
berichtet	O
hatte	O
,	O
dass	O
Damaskus	S-LOC
kürzlich	O
eine	O
Rakete	O
getestet	O
hatte	O
.	O

Es	O
sagte	O
,	O
dass	O
seine	O
Waffenkäufe	O
zu	O
Verteidigungszwecken	O
waren	O
.	O

''	O
Die	O
Botschaft	O
,	O
die	O
wir	O
an	O
(	O
syrischen	S-MISC
Präsident	O
Hafez	B-PER
al-	E-PER
)	O
Assad	S-PER
gesendet	O
haben	O
,	O
ist	O
,	O
dass	O
Israel	S-LOC
jederzeit	O
ohne	O
Vorbedingungen	O
für	O
die	O
Aufnahme	O
von	O
Friedensverhandlungen	O
bereit	O
ist	O
''	O
,	O
sagte	O
israelische	S-MISC
Außenminister	O
David	B-PER
Levy	E-PER
in	O
einem	O
Interview	O
mit	O
Israel	B-ORG
Radio	E-ORG
.	O

Seit	O
dem	O
Amtsantritt	O
von	O
israelischer	S-MISC
Premierminister	O
Benjamin	B-PER
Netanyahu	E-PER
im	O
Juni	O
hat	O
die	O
Spannung	O
zugenommen	O
und	O
versprochen	O
,	O
das	O
im	O
Naher	B-LOC
Osten	E-LOC
Krieg	O
von	O
1967	O
von	O
Syrien	S-LOC
erbeutete	O
Golanhöhen	S-LOC
Israel	S-LOC
beizubehalten	O
.	O

Die	O
Israelisch-syrische	S-MISC
Friedensgespräche	O
über	O
das	O
Golan	S-LOC
sind	O
seit	O
1991	O
festgefahren	O
,	O
obwohl	O
die	O
vorherige	O
Regierung	O
bereit	O
war	O
,	O
Golan	S-LOC
Zugeständnisse	O
zu	O
machen	O
.	O

Zuletzt	O
fanden	O
im	O
Februar	O
Friedensgespräche	O
zwischen	O
beiden	O
Seiten	O
statt	O
.	O

''	O
Die	O
Stimmen	O
,	O
die	O
aus	O
Damaskus	S-LOC
kommen	O
,	O
sind	O
schlecht	O
,	O
nicht	O
gut	O
.	O

Die	O
Medien	O
...	O

sind	O
voll	O
von	O
Ausdrücken	O
und	O
Erklärungen	O
,	O
die	O
besorgniserregend	O
sein	O
müssen	O
...	O

Diese	O
künstliche	O
Atmosphäre	O
ist	O
sehr	O
gefährlich	O
,	O
weil	O
diejenigen	O
,	O
die	O
sie	O
verbreiten	O
,	O
ihre	O
Gefangenen	O
werden	O
könnten	O
''	O
,	O
sagte	O
Levy	S-PER
.	O

''	O
Wir	O
erwarten	O
von	O
Syrien	S-LOC
,	O
wenn	O
es	O
dem	O
Frieden	O
zugewandt	O
ist	O
,	O
dass	O
es	O
die	O
Botschaft	O
von	O
Israel	S-LOC
beantwortet	O
,	O
Friedensverhandlungen	O
aufzunehmen	O
,	O
denn	O
das	O
ist	O
unser	O
Ziel	O
''	O
,	O
sagte	O
er.	O
''	O
''	O

Wir	O
wollen	O
keinen	O
Krieg	O
,	O
Gott	S-PER
verbietet	O
es	O
.	O

Niemand	O
profitiert	O
von	O
Kriegen.	O
''	O
''	O

Das	O
Kanal	B-ORG
Zwei	E-ORG
Fernsehen	O
von	O
Israel	S-LOC
sagte	O
,	O
Damaskus	S-LOC
habe	O
ein	O
''	O
beruhigendes	O
Signal	O
''	O
an	O
Israel	S-LOC
gesendet	O
.	O

Es	O
gab	O
keine	O
Quelle	O
für	O
den	O
Bericht	O
.	O

Die	O
Sprecher	O
von	O
Netanyahu	S-PER
und	O
Levy	S-PER
sagten	O
,	O
sie	O
könnten	O
es	O
nicht	O
bestätigen	O
.	O

Der	O
Fernseher	O
sagte	O
auch	O
,	O
dass	O
Netanjahu	S-PER
Nachrichten	O
gesendet	O
habe	O
,	O
um	O
Syrien	S-LOC
über	O
Kairo	S-LOC
,	O
Vereinigte	B-LOC
Staaten	E-LOC
und	O
Moskau	S-LOC
zu	O
beruhigen	O
.	O

-DOCSTART-	O

Der	O
Polnischer	S-MISC
Diplomat	O
bestreitet	O
,	O
dass	O
Krankenschwestern	O
in	O
Libyen	S-LOC
gestrandet	O
sind	O
.	O

TUNIS	S-LOC
22.08.1996	O

Ein	O
polnischer	S-MISC
Diplomat	O
bestritt	O
am	O
Donnerstag	O
einen	O
polnischer	S-MISC
Boulevardbericht	O
diese	O
Woche	O
,	O
wonach	O
Libyen	S-LOC
100	O
polnischer	S-MISC
Krankenschwestern	O
,	O
die	O
nach	O
ihrer	O
Arbeit	O
im	O
nordafrikanischen	S-MISC
Land	O
versuchen	O
,	O
nach	O
Hause	O
zurückzukehren	O
,	O
das	O
Ausreisevisum	O
verweigerte	O
.	O

''	O
Das	O
ist	O
nicht	O
wahr	O
.	O

Bis	O
heute	O
haben	O
wir	O
keine	O
Kenntnis	O
von	O
einer	O
Krankenschwester	O
,	O
die	O
ohne	O
ihren	O
Willen	O
in	O
Libyen	S-LOC
gestrandet	O
oder	O
festgehalten	O
wurde	O
,	O
und	O
wir	O
haben	O
keine	O
Beschwerde	O
erhalten	O
''	O
,	O
sagte	O
die	O
Geschäftspartnerin	O
der	O
polnischen	S-MISC
Botschaft	O
in	O
Tripolis	S-LOC
,	O
Tadeusz	B-PER
Awdankiewicz	E-PER
,	O
Reuters	S-ORG
telefonisch	O
.	O

Das	O
Arbeitsministerium	O
von	O
Polen	S-LOC
sagte	O
diese	O
Woche	O
,	O
es	O
würde	O
ein	O
Team	O
zu	O
Libyen	S-LOC
schicken	O
,	O
um	O
Nachforschungen	O
anzustellen	O
,	O
aber	O
Awdankiewicz	S-PER
sagte	O
,	O
die	O
Untersuchung	O
sei	O
von	O
einigen	O
Krankenschwestern	O
veranlasst	O
worden	O
,	O
die	O
sich	O
über	O
ihre	O
Arbeitsbedingungen	O
wie	O
die	O
Nichtzahlung	O
ihrer	O
Gehälter	O
beschwerten	O
.	O

Er	O
sagte	O
,	O
dass	O
in	O
Libyen	S-LOC
schätzungsweise	O
800	O
polnische	S-MISC
Krankenschwestern	O
arbeiten	O
.	O

-DOCSTART-	O

Zwei	O
Oppositionsführer	O
der	O
iranische	S-MISC
treffen	O
sich	O
in	O
Bagdad	S-LOC
.	O

Hassan	B-PER
Hafidh	E-PER

BAGDAD	S-LOC
22.08.1996	O

Eine	O
iranische	S-MISC
Exilgruppe	O
mit	O
Sitz	O
in	O
Irak	S-LOC
versprach	O
am	O
Donnerstag	O
,	O
die	O
Unterstützung	O
für	O
die	O
kurdischen	S-MISC
Rebellen	O
von	O
Iran	S-LOC
zu	O
erweitern	O
,	O
nachdem	O
sie	O
letzten	O
Monat	O
von	O
iranische	S-MISC
Truppen	O
tief	O
in	O
Irak	S-LOC
angegriffen	O
worden	O
waren	O
.	O

In	O
einer	O
Mujahideen	B-ORG
Khalq	E-ORG
Erklärung	O
hieß	O
es	O
,	O
sein	O
Führer	O
Massoud	B-PER
Rajavi	E-PER
habe	O
am	O
Mittwoch	O
in	O
Bagdad	S-LOC
den	O
Generalsekretär	O
des	O
Demokratischen	B-ORG
Partei	I-ORG
Kurdistans	I-ORG
im	I-ORG
Iran	E-ORG
(	O
KDPI	S-ORG
)	O
Hassan	B-PER
Rastegar	E-PER
getroffen	O
und	O
seine	O
Unterstützung	O
für	O
den	O
Rebellen	O
Kurden	S-MISC
von	O
Iran	S-LOC
zum	O
Ausdruck	O
gebracht	O
.	O

''	O
Rajavi	S-MISC
betonte	O
,	O
dass	O
die	O
iranische	S-MISC
Widerstand	S-ORG
weiterhin	O
Seite	O
an	O
Seite	O
mit	O
ihren	O
kurdischen	S-MISC
Landsleuten	O
und	O
der	O
Widerstandsbewegung	O
in	O
iranischem	B-LOC
Kurdistan	E-LOC
stehen	O
werde	O
''	O
,	O
hieß	O
es	O
.	O

Ein	O
Sprecher	O
der	O
Gruppe	O
sagte	O
,	O
das	O
Treffen	O
''	O
signalisiere	O
eine	O
neue	O
Ebene	O
der	O
Zusammenarbeit	O
zwischen	O
Mujahideen	B-ORG
Khalq	E-ORG
und	O
den	O
iranisch-kurdischen	S-MISC
Oppositionen	O
''	O
.	O

Iran	S-LOC
bombardierte	O
im	O
Juli	O
schwer	O
Ziele	O
im	O
Norden	O
von	O
Irak	S-LOC
,	O
um	O
KDPI	S-ORG
Guerillas	O
zu	O
verfolgen	O
,	O
die	O
in	O
irakisch-kurdischen	S-MISC
Gebieten	O
außerhalb	O
der	O
Kontrolle	O
der	O
Regierung	O
in	O
Bagdad	S-LOC
stationiert	O
sind	O
.	O

Irakisch-kurdische	S-MISC
Gebiete	O
an	O
der	O
Grenze	O
zu	O
Iran	S-LOC
werden	O
von	O
Guerillas	O
der	O
Irakische	B-ORG
Kurdische	I-ORG
Patriotische	I-ORG
Union	I-ORG
Kurdistans	E-ORG
Gruppe	O
(	O
PUK	S-ORG
)	O
kontrolliert	O
.	O

PUK	S-ORG
und	O
Iraks	S-LOC
Kurdistan	B-ORG
Democratic	I-ORG
Party	E-ORG
(	O
KDP	S-ORG
)	O
,	O
die	O
beiden	O
Hauptfraktionen	O
von	O
irakisch-kurdischen	S-MISC
,	O
hatten	O
das	O
nördliche	O
Irak	S-LOC
unter	O
ihrer	O
Kontrolle	O
,	O
seit	O
die	O
irakischen	S-MISC
Streitkräfte	O
im	O
Golfkrieg	S-MISC
1991	O
aus	O
Kuwait	S-LOC
verdrängt	O
wurden	O
.	O

Am	O
Wochenende	O
kam	O
es	O
zu	O
Zusammenstößen	O
zwischen	O
den	O
beiden	O
Parteien	O
in	O
den	O
schwersten	O
Kämpfen	O
seit	O
einem	O
Waffenstillstand	O
von	O
von	B-MISC
den	I-MISC
USA	I-MISC
gesponserten	E-MISC
im	O
vergangenen	O
Jahr	O
.	O

Laut	O
Mujahideen	B-ORG
Khalq	E-ORG
hatten	O
iranische	S-MISC
Truppen	O
in	O
den	O
letzten	O
zwei	O
Tagen	O
auch	O
KDP	S-ORG
Positionen	O
in	O
der	O
Qasri	S-LOC
Region	O
in	O
der	O
Provinz	O
Suleimaniya	S-LOC
nahe	O
der	O
iranische	S-MISC
Grenze	O
beschossen	O
.	O

Es	O
heißt	O
,	O
etwa	O
100	O
irakische	B-MISC
Kurden	E-MISC
seien	O
bei	O
dem	O
Angriff	O
getötet	O
oder	O
verwundet	O
worden	O
.	O

Sowohl	O
Iran	S-LOC
als	O
auch	O
Türkei	S-LOC
führen	O
Luft	O
und	O
Landangriffe	O
auf	O
Ziele	O
im	O
Norden	O
von	O
Irak	S-LOC
durch	O
,	O
um	O
ihre	O
eigenen	O
kurdischen	S-MISC
Rebellen	O
zu	O
verfolgen	O
.	O

Eine	O
von	B-MISC
den	I-MISC
USA	I-MISC
geführte	E-MISC
Luftwaffe	O
im	O
südlichen	O
Türkei	S-LOC
schützt	O
irakische	B-MISC
Kurden	E-MISC
vor	O
möglichen	O
Angriffen	O
von	O
Bagdad	S-LOC
Truppen	O
.	O

-DOCSTART-	O

Die	O
Saudi	S-MISC
Rialraten	O
sind	O
im	O
ruhigen	O
Sommerhandel	O
stabil	O
.	O

MANAMA	S-LOC
22.08.1996	O

Der	O
Spot	O
Saudi	S-MISC
Riyal	O
gegenüber	O
dem	O
Dollar	O
und	O
die	O
Riyal	O
Interbank	O
Einlagensätze	O
waren	O
diese	O
Woche	O
im	O
ruhigen	O
Sommerhandel	O
hauptsächlich	O
stabil	O
,	O
sagten	O
Händler	O
im	O
Königreich	O
.	O

''	O
Es	O
gab	O
keine	O
Änderungen	O
bei	O
den	O
saudischen	S-MISC
Rialraten	O
.	O

Der	O
Markt	O
war	O
wegen	O
der	O
Sommerferien	O
sehr	O
ruhig	O
''	O
,	O
sagte	O
ein	O
Händler	O
.	O

Der	O
Spot	O
Rial	O
wurde	O
auf	O
3,7504	O
/	O
06	O
zum	O
Dollar	O
gesetzt	O
.	O

Die	O
Einmonatige	S-MISC
Interbankeinlagen	O
lagen	O
bei	O
5	O
1	O
/	O
2	O
,	O
3/8	O
Prozent	O
,	O
drei	O
Monate	O
bei	O
5	O
5	O
/	O
8	O
,	O
1/2	O
Prozent	O
und	O
sechs	O
Monate	O
bei	O
5	O
3	O
/	O
4	O
,	O
5/8	O
Prozent	O
.	O

Die	O
Einjährige	S-MISC
Mittel	O
lagen	O
bei	O
sechs	O
,	O
5	O
7	O
/	O
8	O
Prozent	O
.	O

-DOCSTART-	O

Israel	S-LOC
genehmigt	O
den	O
Flug	O
von	O
Arafat	S-PER
nach	O
Westjordanland	S-LOC
.	O

JERUSALEM	S-LOC
22.08.1996	O

Israel	S-LOC
erteilte	O
palästinensischen	S-MISC
Präsident	O
Yasser	B-PER
Arafat	E-PER
am	O
Donnerstag	O
die	O
Erlaubnis	O
,	O
über	O
sein	O
Territorium	O
zum	O
West	B-LOC
Bank	E-LOC
zu	O
fliegen	O
,	O
und	O
beendete	O
damit	O
eine	O
kurze	O
israelisch-PLO	S-MISC
Krise	O
,	O
sagte	O
ein	O
Arafat	S-PER
Berater	O
.	O

''	O
Das	O
Problem	O
ist	O
vorbei	O
.	O

Das	O
Flugzeug	O
des	O
Präsidenten	O
hat	O
die	O
Erlaubnis	O
erhalten	O
,	O
den	O
israelischen	S-MISC
Luftraum	O
zu	O
passieren	O
,	O
aber	O
es	O
wird	O
nicht	O
erwartet	O
,	O
dass	O
der	O
Präsident	O
vor	O
Montag	O
zum	O
West	B-LOC
Bank	E-LOC
fliegt	O
''	O
,	O
sagte	O
Nabil	B-PER
Abu	I-PER
Rdainah	E-PER
gegenüber	O
Reuters	S-ORG
.	O

Arafat	S-PER
sollte	O
am	O
Donnerstag	O
in	O
der	O
Westjordanland	S-LOC
Stadt	O
Ramallah	S-LOC
mit	O
dem	O
ehemaligen	O
israelischen	S-MISC
Premierminister	O
Shimon	B-PER
Peres	E-PER
zusammentreffen	O
,	O
aber	O
der	O
Veranstaltungsort	O
wurde	O
auf	O
Gaza	S-LOC
geändert	O
,	O
nachdem	O
israelischen	S-LOC
den	O
Hubschraubern	O
des	O
palästinensischen	S-MISC
Führers	O
die	O
Flugfreigabe	O
verweigert	O
hatte	O
.	O

Palästinensische	S-MISC
Beamte	O
beschuldigten	O
den	O
rechten	O
Premierminister	O
Benjamin	B-PER
Netanyahu	E-PER
,	O
versucht	O
zu	O
haben	O
,	O
das	O
Ramallah	S-LOC
Treffen	O
zu	O
stoppen	O
,	O
indem	O
sie	O
Arafat	S-PER
auf	O
dem	O
Boden	O
halten	O
.	O

Arafat	S-PER
hat	O
daraufhin	O
ein	O
Treffen	O
zwischen	O
israelischen	S-MISC
und	O
PLO	S-ORG
Beamten	O
zu	O
zivilen	O
Angelegenheiten	O
an	O
der	O
Allenby	B-LOC
Bridge	E-LOC
Kreuzung	O
zwischen	O
Jordanien	S-LOC
und	O
West	B-LOC
Bank	E-LOC
abgesagt	O
.	O

Abu	B-PER
Rdainah	E-PER
sagte	O
,	O
Arafat	S-PER
habe	O
sich	O
am	O
Donnerstag	O
gegen	O
einen	O
Flug	O
zum	O
West	B-LOC
Bank	E-LOC
entschieden	O
,	O
nachdem	O
Israel	S-LOC
das	O
Verbot	O
aufgehoben	O
hatte	O
,	O
weil	O
er	O
einen	O
vollen	O
Terminkalender	O
in	O
Gaza	S-LOC
hatte	O
und	O
erst	O
am	O
Montag	O
frei	O
sein	O
würde	O
.	O

-DOCSTART-	O

Arafat	S-PER
,	O
um	O
Peres	S-PER
in	O
Gaza	S-LOC
nach	O
dem	O
Flugverbot	O
zu	O
erfüllen	O
.	O

JERUSALEM	S-LOC
22.08.1996	O

Yasser	B-PER
Arafat	E-PER
wird	O
Shimon	B-PER
Peres	E-PER
am	O
Donnerstag	O
in	O
Gaza	S-LOC
treffen	O
,	O
nachdem	O
Palästinenser	S-MISC
sagte	O
,	O
die	O
rechte	O
israelische	S-MISC
Regierung	O
habe	O
den	O
Palästinenser	S-MISC
Führer	O
daran	O
gehindert	O
,	O
zu	O
Gesprächen	O
mit	O
dem	O
ehemaligen	O
Premierminister	O
zum	O
Westjordanland	S-LOC
zu	O
fliegen	O
.	O

''	O
Das	O
Treffen	O
zwischen	O
Peres	S-PER
und	O
Arafat	S-PER
wird	O
am	O
Erez	S-LOC
Checkpoint	O
in	O
Gaza	S-LOC
und	O
nicht	O
wie	O
geplant	O
in	O
Ramallah	S-LOC
stattfinden	O
''	O
,	O
sagte	O
das	O
Büro	O
von	O
Peres	S-PER
.	O

Palästinensische	S-MISC
Beamte	O
sagten	O
,	O
die	O
israelische	S-MISC
Regierung	O
habe	O
Arafat	S-PER
daran	O
gehindert	O
,	O
Israel	S-LOC
in	O
einem	O
Palästinensische	S-MISC
Hubschrauber	O
zum	O
West	B-LOC
Bank	E-LOC
zu	O
überfliegen	O
,	O
um	O
das	O
Treffen	O
mit	O
Peres	S-PER
zu	O
sperren	O
.	O

Israelisch	S-MISC
Premierminister	O
Benjamin	B-PER
Netanjahu	E-PER
hat	O
den	O
Oppositionsführer	O
Peres	S-PER
,	O
den	O
er	O
bei	O
den	O
Wahlen	O
im	O
Mai	O
besiegt	O
hatte	O
,	O
beschuldigt	O
,	O
versucht	O
zu	O
haben	O
,	O
die	O
Autorität	O
seiner	O
Likud	S-ORG
Regierung	O
zur	O
Durchführung	O
von	O
Friedensgesprächen	O
zu	O
untergraben	O
.	O

-DOCSTART-	O

Die	O
Botschaft	O
von	O
Afghan	S-MISC
VAE	S-LOC
sagt	O
,	O
dass	O
die	O
Wachen	O
von	O
Taliban	S-MISC
nach	O
Hause	O
gehen	O
.	O

Hilary	B-PER
Gush	E-PER

DUBAI	S-LOC
22.08.1996	O

Drei	O
afghanische	S-MISC
Wachen	O
,	O
die	O
letzte	O
Woche	O
von	O
russischen	S-MISC
Geiseln	O
,	O
die	O
aus	O
der	O
Taliban	S-MISC
Miliz	O
geflohen	O
sind	O
,	O
zum	O
Vereinigte	B-LOC
Arabische	I-LOC
Emirate	E-LOC
gebracht	O
wurden	O
,	O
werden	O
in	O
wenigen	O
Tagen	O
zu	O
Afghanistan	S-LOC
zurückkehren	O
,	O
teilte	O
die	O
afghanische	S-MISC
Botschaft	O
in	O
Abu	B-LOC
Dhabi	E-LOC
am	O
Donnerstag	O
mit	O
.	O

''	O
Unser	O
Botschafter	O
steht	O
in	O
Kontakt	O
mit	O
dem	O
Außenministerium	O
des	O
VAE	S-LOC
.	O

Ihre	O
Rückkehr	O
zu	O
Afghanistan	S-LOC
wird	O
in	O
zwei	O
oder	O
drei	O
Tagen	O
stattfinden	O
''	O
,	O
sagte	O
ein	O
Botschaftsbeamter	O
.	O

''	O
Die	O
Botschaft	O
stellt	O
ihnen	O
Reisedokumente	O
für	O
ihre	O
Rückkehr	O
in	O
ihre	O
Heimat	O
aus	O
.	O

Es	O
gibt	O
keine	O
Einwände	O
gegen	O
ihre	O
Reise	O
''	O
,	O
fügte	O
er	O
hinzu	O
.	O

Die	O
drei	O
islamischen	B-MISC
Taliban	E-MISC
Wachen	O
wurden	O
von	O
sieben	O
russischen	S-MISC
Besatzungsmitgliedern	O
überwältigt	O
,	O
die	O
am	O
vergangenen	O
Freitag	O
nach	O
einem	O
Jahr	O
in	O
Gefangenschaft	O
der	O
Taliban	S-MISC
Miliz	O
in	O
Kandahar	S-LOC
im	O
südlichen	O
Afghanistan	S-LOC
mit	O
ihrem	O
eigenen	O
Flugzeug	O
in	O
den	O
VAE	S-LOC
Staat	O
Sharjah	S-LOC
geflohen	O
waren	O
.	O

Das	O
VAE	S-LOC
sagte	O
am	O
Montag	O
,	O
es	O
würde	O
die	O
drei	O
an	O
die	O
Internationalen	B-ORG
Roten	I-ORG
Halbmond	E-ORG
übergeben	O
,	O
möglicherweise	O
am	O
vergangenen	O
Dienstag	O
.	O

Es	O
hat	O
seitdem	O
zu	O
diesem	O
Thema	O
geschwiegen	O
.	O

Auf	O
die	O
Frage	O
,	O
ob	O
die	O
drei	O
Wachen	O
nach	O
Kandahar	S-LOC
oder	O
in	O
die	O
afghanische	S-MISC
Hauptstadt	O
Kabul	S-LOC
zurückkehren	O
würden	O
,	O
sagte	O
der	O
Botschaftsbeamte	O
:	O
''	O
Das	O
wurde	O
nicht	O
entschieden	O
,	O
aber	O
möglicherweise	O
Kandahar	S-LOC
.	O
''	O

Kandahar	S-LOC
ist	O
das	O
Hauptquartier	O
der	O
oppositionellen	O
Taliban	S-MISC
Miliz	O
.	O

Kabul	S-LOC
wird	O
von	O
der	O
Regierung	O
von	O
Präsident	O
Burhanuddin	B-PER
Rabbani	E-PER
kontrolliert	O
,	O
deren	O
Sturz	O
Taliban	S-MISC
kämpft	O
.	O

Der	O
Botschaftsbeamte	O
sagte	O
,	O
die	O
drei	O
Männer	O
,	O
von	O
denen	O
angenommen	O
wird	O
,	O
dass	O
sie	O
über	O
20	O
Jahre	O
alt	O
sind	O
,	O
befinden	O
sich	O
derzeit	O
im	O
Abu	B-LOC
Dhabi	E-LOC
.	O

Er	O
ging	O
nicht	O
näher	O
darauf	O
ein	O
.	O

Die	O
Russen	S-MISC
,	O
die	O
für	O
die	O
Firma	O
Aerostan	S-ORG
in	O
der	O
Russen	S-MISC
Republik	O
Tatarstan	S-LOC
arbeitete	O
,	O
wurden	O
als	O
Geiseln	O
genommen	O
,	O
nachdem	O
ein	O
Taliban	S-MISC
MiG-19	S-MISC
Jäger	O
ihr	O
Frachtflugzeug	O
im	O
August	O
1995	O
zur	O
Landung	O
gezwungen	O
hatte	O
.	O

Taliban	S-MISC
sagte	O
,	O
die	O
Lieferung	O
von	O
Munition	O
aus	O
Albanien	S-LOC
sei	O
ein	O
Beweis	O
für	O
die	O
militärische	O
Unterstützung	O
von	O
russische	S-MISC
für	O
die	O
Regierung	O
von	O
Rabbani	S-PER
.	O

Laut	O
Moskau	S-LOC
war	O
die	O
Nationalität	O
der	O
Besatzung	O
zufällig	O
.	O

Zahlreiche	O
diplomatische	O
Versuche	O
,	O
die	O
sieben	O
zu	O
befreien	O
,	O
scheiterten	O
.	O

Die	O
Russen	S-MISC
,	O
die	O
angab	O
,	O
die	O
Wachen	O
zwei	O
mit	O
automatischen	O
Kalaschnikow	S-MISC
Gewehren	O
bewaffnet	O
überwältigt	O
zu	O
haben	O
,	O
während	O
sie	O
am	O
vergangenen	O
Freitag	O
regelmäßige	O
Wartungsarbeiten	O
an	O
ihrem	O
Iljuschin	B-MISC
76	E-MISC
Frachtflugzeug	O
durchführten	O
,	O
verließ	O
die	O
VAE	S-LOC
Hauptstadt	O
Abu	B-LOC
Dhabi	E-LOC
am	O
Sonntag	O
nach	O
Hause	O
.	O

-DOCSTART-	O

Saddam	S-PER
von	O
Irak	S-LOC
entspricht	O
Zhirinovsky	S-PER
von	O
Russland	S-LOC
.	O

BAGDAD	S-LOC
22.08.1996	O

Irakisch	S-MISC
Präsident	O
Saddam	B-PER
Hussein	E-PER
hat	O
dem	O
ultra	O
nationalistischen	O
Vladimir	B-PER
Zhirinovsky	E-PER
von	O
russischen	S-MISC
mitgeteilt	O
,	O
dass	O
Bagdad	S-LOC
''	O
Freundschaft	O
und	O
Zusammenarbeit	O
''	O
mit	O
Moskau	S-LOC
aufrechterhalten	O
wolle	O
,	O
teilten	O
offizielle	O
Irakisch	S-MISC
Zeitungen	O
am	O
Donnerstag	O
mit	O
.	O

''	O
Präsident	O
Saddam	B-PER
Hussein	E-PER
betonte	O
während	O
des	O
Treffens	O
die	O
Bereitschaft	O
von	O
Irak	S-LOC
,	O
die	O
Freundschaft	O
und	O
Zusammenarbeit	O
mit	O
Russland	S-LOC
aufrechtzuerhalten	O
''	O
,	O
heißt	O
es	O
in	O
den	O
Zeitungen	O
.	O

Sie	O
sagten	O
,	O
Zhirinovsky	S-PER
habe	O
Saddam	S-PER
mitgeteilt	O
,	O
bevor	O
er	O
Bagdad	S-LOC
am	O
Mittwoch	O
verließ	O
,	O
dass	O
sein	O
Liberaldemokratische	B-ORG
Partei	E-ORG
und	O
das	O
russische	S-MISC
Duma	S-ORG
(	O
Parlament	O
)	O
''	O
eine	O
sofortige	O
Aufhebung	O
des	O
Embargos	O
fordern	O
''	O
,	O
das	O
Irak	S-LOC
nach	O
seiner	O
Invasion	O
von	O
Kuwait	S-LOC
im	O
Jahr	O
1990	O
auferlegt	O
wurde	O
.	O

Zhirinovsky	S-PER
sagte	O
am	O
Dienstag	O
,	O
er	O
werde	O
die	O
russische	S-MISC
Regierung	O
dazu	O
drängen	O
,	O
die	O
UN	S-ORG
Handelssanktionen	O
gegen	O
den	B-LOC
Irak	E-LOC
zu	O
beenden	O
,	O
und	O
beschuldigte	O
Moskau	S-LOC
,	O
den	O
Aufbau	O
guter	O
Beziehungen	O
zu	O
Bagdad	S-LOC
verzögert	O
zu	O
haben	O
.	O

''	O
Unser	O
Standpunkt	O
ist	O
fest	O
,	O
nämlich	O
wir	O
fordern	O
die	O
Regierung	O
(	O
russische	S-MISC
)	O
auf	O
,	O
das	O
Wirtschaftsembargo	O
gegen	O
den	B-LOC
Irak	E-LOC
zu	O
beenden	O
und	O
die	O
Handelsbeziehungen	O
zwischen	O
Russland	S-LOC
und	O
den	B-LOC
Irak	E-LOC
wieder	O
aufzunehmen	O
''	O
,	O
sagte	O
er	O
gegenüber	O
Reportern	O
.	O

Zhirinovsky	S-PER
besuchte	O
Irak	S-LOC
1995	O
zweimal	O
.	O

Im	O
vergangenen	O
Oktober	O
wurde	O
er	O
zu	O
dem	O
Referendum	O
über	O
die	O
Präsidentschaft	O
von	O
Irak	S-LOC
eingeladen	O
,	O
bei	O
dem	O
die	O
Amtszeit	O
von	O
Saddam	S-PER
um	O
weitere	O
sieben	O
Jahre	O
verlängert	O
wurde	O
.	O

-DOCSTART-	O

PRESS	O
DIGEST	O
Irak	S-LOC
22	O
.	O
August	O
.	O

BAGDAD	S-LOC
22.08.1996	O

Dies	O
sind	O
einige	O
der	O
wichtigsten	O
Geschichten	O
in	O
der	O
offiziellen	O
irakischen	S-MISC
Presse	O
am	O
Donnerstag	O
.	O

THAWRA	S-ORG

Der	O
Präsident	O
von	O
Irak	S-LOC
,	O
Saddam	B-PER
Hussein	E-PER
,	O
trifft	O
sich	O
mit	O
dem	O
Vorsitzenden	O
der	O
liberaldemokratischen	O
Partei	O
Vladimir	B-PER
Zhirinovsky	E-PER
von	O
russischen	S-MISC
.	O

Der	O
Außenminister	O
von	O
türkischer	S-MISC
sagt	O
,	O
dass	O
die	B-LOC
Türkei	E-LOC
an	O
der	O
Messe	O
Bagdad	S-LOC
teilnehmen	O
wird	O
,	O
die	O
im	O
November	O
stattfinden	O
wird	O
.	O

IRAK	S-LOC

Eine	O
Schiffsladung	O
von	O
12	O
Tonnen	O
Reis	O
kommt	O
im	O
Hafen	O
von	O
Umm	B-LOC
Qasr	E-LOC
im	O
Golf	S-LOC
an	O
.	O

-DOCSTART-	O

PRESS	O
DIGEST	O
Libanon	S-LOC
22	O
.	O
August	O
.	O

BEIRUT	S-LOC
22.08.1996	O

AN-NAHAR	S-ORG

Die	O
Konfrontation	O
zwischen	O
Hisbollah	S-ORG
und	O
der	O
Regierung	O
eskaliert	O
.	O

Premierminister	O
Hariri	S-PER
:	O
israelische	S-MISC
Bedrohungen	O
dienen	O
nicht	O
dem	O
Frieden	O
.	O

AS-SAFIR	S-ORG

Parlamentssprecher	O
Berri	S-PER
:	O
Israel	S-LOC
bereitet	O
sich	O
auf	O
den	O
Krieg	O
gegen	O
Syrien	S-LOC
und	O
Libanon	S-LOC
vor	O
.	O

Parlamentsschlacht	O
in	O
Beirut	S-LOC
..	O

Die	O
drei	O
Hauptlisten	O
wurden	O
erstellt	O
.	O

AL-ANWAR	S-ORG

Fortsetzung	O
der	O
Kritik	O
an	O
Vorfällen	O
von	O
Gesetzesverstößen	O
,	O
die	O
bei	O
den	O
Libanon	S-LOC
Wahlen	O
am	O
vergangenen	O
Sonntag	O
aufgetreten	O
sind	O
.	O

AD-DIYAR	S-ORG

Finanzverhandlungen	O
zwischen	O
Libanon	S-LOC
und	O
Pakistan	S-LOC
.	O

Hariri	S-PER
,	O
um	O
mit	O
einer	O
unvollständigen	O
Liste	O
in	O
den	O
Wahlkampf	O
einzutreten	O
.	O

NIDA	B-ORG
'	I-ORG
A	I-ORG
AL-WATAN	E-ORG

Maronit	S-ORG
Patriarch	O
Sfeir	S-PER
drückte	O
seine	O
Trauer	O
über	O
die	O
Verstöße	O
bei	O
den	O
Wahlen	O
am	O
Sonntag	O
aus	O
.	O

-DOCSTART-	O

CME	S-ORG
Lebend	O
und	O
Futterrinderaufrufe	O
sind	O
gemischt	O
.	O

CHICAGO	S-LOC
22.08.1996	O

Frühe	O
Anrufe	O
bei	O
CME	S-ORG
Futures	O
auf	O
lebende	O
und	O
Feeder	O
Rinder	O
lagen	O
zwischen	O
0,200	O
Cent	O
höher	O
und	O
0,100	O
Cent	O
niedriger	O
,	O
sagten	O
Tieranalysten	O
.	O

Der	O
anhaltend	O
starke	O
Ton	O
bei	O
den	O
Cash	O
Rinder	O
und	O
Rindfleischmärkten	O
dürfte	O
zu	O
weiterer	O
Unterstützung	O
führen	O
.	O

Laut	O
Analysten	O
wird	O
auch	O
erwartet	O
,	O
dass	O
der	O
Ausblick	O
auf	O
einen	O
bullischen	O
Bericht	O
über	O
Viehfutter	O
Unterstützung	O
bietet	O
und	O
zu	O
einer	O
gewissen	O
Verbreitung	O
von	O
Bullen	O
führt	O
.	O

Der	O
Handel	O
dürfte	O
jedoch	O
schwach	O
sein	O
und	O
die	O
Preise	O
könnten	O
am	O
Abend	O
vor	O
dem	O
Bericht	O
nach	O
oben	O
driften	O
.	O

Die	O
Kassamärkte	O
dürften	O
auch	O
nach	O
der	O
Rekordmenge	O
an	O
Feedlot	O
Rindern	O
,	O
die	O
diese	O
Woche	O
gehandelt	O
wurde	O
,	O
ruhig	O
sein	O
.	O

-DOCSTART-	O

Kindercare	O
sagt	O
,	O
Schulden	O
kaufen	O
,	O
um	O
Q1	O
Ergebnisse	O
zu	O
erreichen	O
.	O

1996	O
08	O
22	O

KinderCare	B-ORG
Learning	I-ORG
Centers	I-ORG
Inc	E-ORG
sagte	O
am	O
Donnerstag	O
,	O
dass	O
ein	O
Schuldenrückkauf	O
einen	O
außerordentlichen	O
Verlust	O
von	O
1,2	O
Mio	O
.	O
USD	O
im	O
ersten	O
Quartal	O
des	O
Geschäftsjahres	O
1997	O
bedeuten	O
würde	O
.	O

Das	O
Unternehmen	O
gab	O
bekannt	O
,	O
dass	O
es	O
in	O
dem	O
Quartal	O
,	O
das	O
am	O
1	O
.	O
Juni	O
begann	O
,	O
30	O
Millionen	O
US	O
Dollar	O
Nennwert	O
seiner	O
ausstehenden	O
vorrangigen	O
Schuldverschreibungen	O
mit	O
einer	O
Laufzeit	O
von	O
10	O
bis	O
3/8	O
Prozent	O
gekauft	O
hatte	O
,	O
die	O
2001	O
fällig	O
waren	O
.	O

Die	O
Schuldverschreibungen	O
wurden	O
für	O
31,5	O
Mio	O
.	O
USD	O
gekauft	O
.	O

Philip	B-PER
Maslowe	E-PER
,	O
Finanzvorstand	O
des	O
Vorschul	O
und	O
Kinderbetreuungsunternehmens	O
,	O
sagte	O
,	O
der	O
Rückkauf	O
biete	O
''	O
die	O
Möglichkeit	O
,	O
die	O
gewichteten	O
durchschnittlichen	O
Zinskosten	O
des	O
Unternehmens	O
zu	O
senken	O
und	O
zukünftige	O
Cashflows	O
und	O
Einnahmen	O
zu	O
verbessern	O
''	O
.	O

-DOCSTART-	O

FORSCHUNGSWARNUNG	O
Lehman	S-ORG
startet	O
SNET	S-ORG
.	O

Der	O
Lehman	S-ORG
Analyst	O
Blake	B-PER
Bath	E-PER
hat	O
Southern	B-ORG
New	I-ORG
England	I-ORG
Telecommunciations	I-ORG
Corp.	E-ORG
mit	O
einem	O
Outperform	O
Rating	O
gestartet	O
,	O
teilte	O
sein	O
Büro	O
mit	O
.	O

Der	O
Analyst	O
legte	O
ein	O
12	O
Monats	O
Kursziel	O
von	O
45	O
USD	O
und	O
eine	O
Gewinnschätzung	O
für	O
das	O
Geschäftsjahr	O
1996	O
von	O
3,09	O
USD	O
pro	O
Aktie	O
fest	O
,	O
sagte	O
sein	O
Büro	O
.	O

Der	O
Analyst	O
legte	O
auch	O
eine	O
Gewinnschätzung	O
für	O
das	O
Jahr	O
1997	O
fest	O
,	O
die	O
jedoch	O
nicht	O
sofort	O
verfügbar	O
war	O
.	O

Southern	B-ORG
New	I-ORG
England	E-ORG
am	O
Mittwoch	O
um	O
38	O
1	O
/	O
2	O
geschlossen	O
.	O

-DOCSTART-	O

Gateway	B-ORG
Data	I-ORG
Sciences	E-ORG
Q2	O
netto	O
steigt	O
.	O

PHOENIX	S-LOC
22.08.1996	O

Zusammenfassung	O
von	O
konsolidierten	B-ORG
Finanzdaten	E-ORG

(	O
In	O
Tausenden	O
,	O
außer	O
Daten	O
pro	O
Aktie	O
)	O

Sechs	O
Monate	O
zum	O
Ende	O
des	O
Quartals	O

31	O
.	O
Juli	O
,	O
31	O
.	O
Juli	O
,	O
31	O
.	O
Juli	O
,	O
31	O
.	O
Juli	O
,	O

1996	O
1995	O
1996	O
1995	O

Daten	O
der	O
Gewinn	O
und	O
Verlustrechnung	O
:	O

Gesamtumsatz	O
10.756	O
USD	O
13.102	O
USD	O
7.961	O
USD	O
5.507	O
USD	O

Software	O
Umsatz	O
2.383	O
1.558	O
1.086	O
1.074	O

Dienstleistungsumsatz	O
1.154	O
692	O
624	O
465	O

Betriebsergebnis	O
906	O
962	O
599	O
515	O

Nettoeinkommen	O
821	O
512	O
565	O
301	O

Ergebnis	O
je	O
Aktie	O
0,31	O
0,34	O
0,19	O
0,20	O

31	O
.	O
Juli	O
1996	O
31	O
.	O
Januar	O
1996	O

Bilanzdaten	O
:	O

Betriebskapital	O
5.755	O
USD	O
(	O
881	O
USD	O
)	O

Zahlungsmittel	O
und	O
Zahlungsmitteläquivalente	O
2.386	O
93	O

Gesamtvermögen	O
14.196	O
7.138	O

Eigenkapital	O
5.951	O
(	O
1.461	O
)	O

-DOCSTART-	O

Griechische	S-MISC
Sozialisten	O
geben	O
PM	O
grünes	O
Licht	O
für	O
Wahlen	O
.	O

ATHEN	S-LOC
22.08.1996	O

Das	O
Exekutivbüro	O
der	O
sozialistischen	O
Partei	O
griechischen	S-MISC
unterstützte	O
Premierminister	O
Costas	B-PER
Simitis	E-PER
,	O
wenn	O
er	O
vorgezogene	O
Wahlen	O
anberaumt	O
,	O
sagte	O
der	O
Generalsekretär	O
Costas	B-PER
Skandalidis	E-PER
am	O
Donnerstag	O
gegenüber	O
Reportern	O
.	O

Premierminister	O
Costas	B-PER
Simitis	E-PER
wird	O
nach	O
einer	O
Kabinettssitzung	O
am	O
Donnerstag	O
eine	O
offizielle	O
Ankündigung	O
machen	O
,	O
sagte	O
Skandalidis	S-PER
.	O

-DOCSTART-	O

PRESS	O
DIGEST	O
Frankreich	S-LOC
Le	B-ORG
Monde	E-ORG
22	O
.	O
August	O
.	O

PARIS	S-LOC
22.08.1996	O

Dies	O
sind	O
die	O
wichtigsten	O
Geschichten	O
in	O
der	O
Tageszeitung	O
Le	B-ORG
Monde	E-ORG
am	O
Donnerstagnachmittag	O
vom	O
23	O
.	O
August	O
.	O

TITELSEITE	O

Afrikaner	S-MISC
,	O
das	O
versucht	O
,	O
Arbeits	O
und	O
Aufenthaltsrechte	O
zu	O
erneuern	O
oder	O
zu	O
erhalten	O
,	O
sagt	O
,	O
dass	O
die	O
Vorschläge	O
von	O
Premierminister	O
Alain	B-PER
Juppe	E-PER
unzureichend	O
sind	O
,	O
da	O
der	O
Hungerstreik	O
am	O
49	O
.	O
Tag	O
in	O
der	O
Pariser	S-LOC
Kirche	O
beginnt	O
und	O
die	O
Kundgebung	O
am	O
Mittwoch	O
8.000	O
Sympathisanten	O
anzieht	O
.	O

Die	O
nationalistische	O
Bewegung	O
FLNC	S-ORG
Korsisch	S-MISC
kündigt	O
das	O
Ende	O
des	O
Waffenstillstands	O
nach	O
den	O
Anschlägen	O
von	O
gestern	O
Abend	O
an	O
.	O

GESCHÄFTSSEITEN	O

Die	O
Schließung	O
der	O
französischen	S-MISC
Fabriken	O
von	O
Bally	S-ORG
deutet	O
auf	O
eine	O
Krise	O
in	O
der	O
Schuhindustrie	O
hin	O
,	O
da	O
die	O
französischen	S-MISC
Hersteller	O
durch	O
den	O
Wettbewerb	O
in	O
Niedriglohnländern	O
unterboten	O
werden	O
und	O
nicht	O
mit	O
den	O
Trends	O
Schritt	O
halten	O
können	O
.	O

Generalsekretär	O
der	O
Gewerkschaft	O
Sud-PTT	S-MISC
bei	O
France	B-ORG
Telecom	E-ORG
Alle	O
Elemente	O
sind	O
für	O
soziale	O
Unruhen	O
in	O
den	O
nächsten	O
Wochen	O
vorhanden	O
.	O

Pariser	B-ORG
Nachrichtenredaktion	E-ORG
+33	O
1	O
42	O
21	O
53	O
81	O

-DOCSTART-	O

Brunnenreparaturen	O
zum	O
Anheben	O
des	O
Heidrun	S-LOC
Ölausstoßes	O
Statoil	S-ORG
.	O

OSLO	S-LOC
22.08.1996	O

Drei	O
verstopfte	O
Wasserinjektionsbohrungen	O
auf	O
dem	O
Heidrun	S-LOC
Ölfeld	O
vor	O
Mitte	B-MISC
Norwegens	E-MISC
werden	O
im	O
nächsten	O
Monat	O
wieder	O
geöffnet	O
,	O
teilte	O
Betreiber	O
Den	B-ORG
Norske	I-ORG
Stats	I-ORG
Oljeselskap	I-ORG
AS	E-ORG
(	O
Statoil	S-ORG
)	O
am	O
Donnerstag	O
mit	O
.	O

Die	O
verstopften	O
Bohrlöcher	O
haben	O
laut	O
Status	B-ORG
Weekly	E-ORG
Newsletter	O
des	O
Unternehmens	O
einen	O
Rückgang	O
der	O
Heidrun	S-LOC
Produktion	O
um	O
30.000	O
Barrel	O
pro	O
Tag	O
(	O
bpd	O
)	O
auf	O
rund	O
220.000	O
bpd	O
verursacht	O
.	O

Die	O
Brunnen	O
werden	O
erneut	O
perforiert	O
und	O
Kies	O
wird	O
durch	O
einen	O
der	O
Brunnen	O
in	O
das	O
Reservoir	O
gepumpt	O
,	O
um	O
künftig	O
Verstopfungsprobleme	O
zu	O
vermeiden	O
.	O

Oslo	S-LOC
Newsroom	O
+47	O
22	O
42	O
50	O
41	O

-DOCSTART-	O

Finnisch	S-MISC
April	O
Handelsüberschuss	O
3,8	O
Milliarden	O
Markka	O
NZB	S-ORG
.	O

HELSINKI	S-LOC
22.08.1996	O

Der	O
Handelsüberschuss	O
von	O
Finnlands	S-LOC
stieg	O
von	O
3,43	O
Milliarden	O
im	O
März	O
auf	O
3,83	O
Milliarden	O
Markka	O
im	O
April	O
,	O
teilte	O
die	O
Nationale	B-ORG
Zollbehörde	E-ORG
(	O
NZB	S-ORG
)	O
in	O
einer	O
Erklärung	O
am	O
Donnerstag	O
mit	O
.	O

Der	O
Wert	O
der	O
Exporte	O
fiel	O
im	O
April	O
gegenüber	O
dem	O
Vorjahr	O
um	O
ein	O
Prozent	O
und	O
der	O
Wert	O
der	O
Importe	O
um	O
zwei	O
Prozent	O
,	O
sagte	O
NZB	S-ORG
.	O

Handelsbilanz	O
(	O
Millionen	O
Markka	O
)	O
:	O

April	O
'96	O
März	O
'96	O
Jan	O
April	O
'96	O
Jan	O
April	O
'95	O

Importe	O
10.663	O
10.725	O
43.430	O
40.989	O

Exporte	O
14.494	O
14.153	O
56.126	O
56.261	O

Saldo	O
+3.831	O
+3.428	O
+12.696	O
+15.272	O

Die	O
Importzahl	O
von	O
Januar	O
bis	O
April	O
1995	O
wurde	O
von	O
39.584	O
Mio	O
.	O
Markka	O
und	O
die	O
Exportzahl	O
von	O
55.627	O
Mio	O
.	O
Markka	O
revidiert	O
.	O

Die	O
Bank	B-ORG
von	I-ORG
Finnland	E-ORG
schätzte	O
den	O
Handelsüberschuss	O
im	O
April	O
auf	O
3,2	O
Milliarden	O
Markka	O
,	O
wobei	O
die	O
Exporte	O
auf	O
14,5	O
Milliarden	O
und	O
die	O
Importe	O
auf	O
11,3	O
Milliarden	O
prognostiziert	O
wurden	O
.	O

Die	O
offiziellen	O
monatlichen	O
Handelsstatistiken	O
der	O
NZB	S-ORG
bleiben	O
aufgrund	O
geänderter	O
Zollverfahren	O
zurück	O
,	O
als	O
Finnland	S-LOC
Anfang	O
1995	O
der	O
Europäischen	B-ORG
Union	E-ORG
beitrat	O
.	O

Helsinki	B-ORG
Newsroom	E-ORG
+358	O
0	O
680	O
50	O
245	O

-DOCSTART-	O

Der	O
niederländische	S-MISC
Status	O
erhöht	O
den	O
Verkaufspreis	O
auf	O
99,95	O
.	O

AMSTERDAM	S-LOC
22.08.1996	O

Der	O
Finanzministerium	S-ORG
erhöhte	O
den	O
Preis	O
für	O
Zapfverkäufe	O
der	O
neuen	O
5,75	O
Prozent	O
Anleihe	O
der	O
niederländischen	S-MISC
Regierung	O
,	O
die	O
im	O
September	O
2002	O
fällig	O
wurde	O
,	O
von	O
99,90	O
auf	O
99,95	O
.	O

Der	O
Verkauf	O
von	O
Wasserhähnen	O
begann	O
am	O
Montag	O
und	O
findet	O
bis	O
auf	O
weiteres	O
täglich	O
von	O
07.00	O
Uhr	O
GMT	S-MISC
bis	O
15.00	O
Uhr	O
GMT	S-MISC
statt	O
.	O

Das	O
Ministerium	O
hatte	O
bis	O
zum	O
Handelsschluss	O
am	O
Mittwoch	O
2,3	O
Milliarden	O
Gulden	O
aus	O
dem	O
Verkauf	O
der	O
neuen	O
Anleihe	O
aufgebracht	O
.	O

Amsterdam	S-LOC
Newsroom	O
+31	O
20	O
504	O
5000	O

-DOCSTART-	O

Das	O
Deutsch	S-MISC
Landwirtschaftsministerium	O
fordert	O
die	O
Verbraucher	O
auf	O
,	O
britisches	S-MISC
Hammel	O
zu	O
meiden	O
.	O

BONN	S-LOC
22.08.1996	O

Das	O
Landwirtschaftsministerium	S-ORG
von	O
Deutschland	S-LOC
schlug	O
am	O
Mittwoch	O
vor	O
,	O
dass	O
Verbraucher	O
es	O
vermeiden	O
sollten	O
,	O
Fleisch	O
von	O
britischen	S-MISC
Schafen	O
zu	O
essen	O
,	O
bis	O
Wissenschaftler	O
feststellen	O
,	O
ob	O
die	O
Rinderwahnsinnskrankheit	O
auf	O
die	O
Tiere	O
übertragen	O
werden	O
kann	O
.	O

''	O
Bis	O
dies	O
von	O
den	O
wissenschaftlichen	O
Gremien	O
des	O
Europäischen	B-ORG
Union	E-ORG
geklärt	O
wird	O
und	O
wir	O
haben	O
darum	O
gebeten	O
,	O
dass	O
dies	O
so	O
schnell	O
wie	O
möglich	O
geschieht	O
sollten	O
(	O
Verbraucher	O
)	O
Schaffleisch	O
aus	O
anderen	O
Ländern	O
nach	O
Möglichkeit	O
den	O
Vorzug	O
geben	O
''	O
,	O
sagte	O
der	O
Ministerialbeamte	O
Werner	B-PER
Zwingmann	E-PER
ZDF	S-ORG
Fernsehen	O
.	O

''	O
Ich	O
möchte	O
nicht	O
sagen	O
,	O
dass	O
eine	O
konkrete	O
Gefahr	O
für	O
die	O
Verbraucher	O
besteht	O
''	O
,	O
fügte	O
er	O
hinzu.	O
''	O
''	O

Es	O
gibt	O
zu	O
viele	O
Löcher	O
in	O
dem	O
,	O
was	O
wir	O
wissen	O
,	O
und	O
diese	O
müssen	O
sehr	O
schnell	O
gefüllt	O
werden.	O
''	O
''	O

Bonn	S-LOC
hat	O
Anstrengungen	O
unternommen	O
,	O
um	O
sicherzustellen	O
,	O
dass	O
der	O
Verbraucherschutz	O
bei	O
der	O
Bewältigung	O
der	O
Rinderwahnsinnskrise	O
,	O
die	O
im	O
März	O
ausbrach	O
,	O
als	O
Großbritannien	S-LOC
anerkannte	O
,	O
dass	O
Menschen	O
durch	O
den	O
Verzehr	O
von	O
kontaminiertem	O
Rindfleisch	O
an	O
einer	O
ähnlichen	O
Krankheit	O
erkranken	O
könnten	O
,	O
ganz	O
oben	O
auf	O
der	O
Prioritätenliste	O
steht	O
.	O

Die	O
Europäische	B-ORG
Kommission	E-ORG
stimmte	O
diesen	O
Monat	O
zu	O
,	O
einen	O
Vorschlag	O
zum	O
Verbot	O
der	O
Verwendung	O
von	O
verdächtigem	O
Schafgewebe	O
zu	O
überdenken	O
,	O
nachdem	O
einige	O
Veterinärexperten	O
der	O
EU	S-ORG
in	O
Frage	O
gestellt	O
hatten	O
,	O
ob	O
dies	O
gerechtfertigt	O
sei	O
.	O

EU	S-ORG
Farm	O
Commissioner	O
Franz	B-PER
Fischler	E-PER
hatte	O
vorgeschlagen	O
,	O
das	O
Gehirn	O
,	O
die	O
Milz	O
und	O
das	O
Rückenmark	O
von	O
Schafen	O
aus	O
der	O
menschlichen	O
und	O
tierischen	O
Nahrungskette	O
zu	O
verbannen	O
,	O
nachdem	O
von	O
Großbritannien	S-LOC
und	O
Frankreich	S-LOC
berichtet	O
wurde	O
,	O
dass	O
Schafe	O
unter	O
Laborbedingungen	O
an	O
Spongiforme	B-MISC
Rinderenzephalopathie	E-MISC
(	O
BSE	S-MISC
)	O
Rinderwahnsinn	O
erkranken	O
könnten	O
.	O

Einige	O
Mitglieder	O
des	O
ständigen	O
Veterinärausschusses	O
der	O
EU	S-ORG
stellten	O
jedoch	O
die	O
Frage	O
,	O
ob	O
die	O
Maßnahme	O
angesichts	O
des	O
geringen	O
Risikos	O
für	O
die	O
menschliche	O
Gesundheit	O
erforderlich	O
sei	O
.	O

Die	O
Frage	O
wird	O
von	O
zwei	O
wissenschaftlichen	O
EU	S-ORG
Komitees	O
getrennt	O
untersucht	O
.	O

Es	O
ist	O
seit	O
langem	O
bekannt	O
,	O
dass	O
Schafe	O
an	O
Scrapie	O
erkranken	O
,	O
einer	O
ähnlichen	O
hirnverzehrenden	O
Krankheit	O
wie	O
BSE	S-MISC
,	O
von	O
der	O
angenommen	O
wird	O
,	O
dass	O
sie	O
durch	O
Futtermittel	O
,	O
die	O
tierische	O
Abfälle	O
enthalten	O
,	O
auf	O
Rinder	O
übertragen	O
wurde	O
.	O

Britische	S-MISC
Beamte	O
sagen	O
,	O
Schafsfleisch	O
sei	O
absolut	O
sicher	O
zu	O
essen	O
.	O

Laut	O
ZDF	S-ORG
hat	O
Deutschland	S-LOC
im	O
vergangenen	O
Jahr	O
47.600	O
Schafe	O
aus	O
Großbritannien	S-LOC
importiert	O
,	O
fast	O
die	O
Hälfte	O
aller	O
Importe	O
.	O

Es	O
brachte	O
4.275	O
Tonnen	O
britisches	S-MISC
Hammel	O
ein	O
,	O
rund	O
10	O
Prozent	O
der	O
Gesamtimporte	O
.	O

Nachdem	O
die	O
britische	S-MISC
Regierung	O
einen	O
möglichen	O
Zusammenhang	O
zwischen	O
der	O
Rinderwahnsinnskrankheit	O
und	O
ihrem	O
tödlichen	O
menschlichen	O
Äquivalent	O
eingestanden	O
hatte	O
,	O
verhängte	O
die	O
EU	S-ORG
ein	O
weltweites	O
Verbot	O
der	O
britische	S-MISC
Rindfleischexporte	O
.	O

Die	O
EU	S-ORG
Führer	O
einigten	O
sich	O
auf	O
einem	O
Gipfel	O
im	O
Juni	O
auf	O
eine	O
schrittweise	O
Aufhebung	O
des	O
Verbots	O
,	O
da	O
Großbritannien	S-LOC
parallele	O
Maßnahmen	O
zur	O
Ausrottung	O
der	O
Krankheit	O
ergreift	O
.	O

-DOCSTART-	O

GOLF	O
ERGEBNISSE	O
BEI	O
WORLD	B-MISC
SERIES	I-MISC
OF	I-MISC
GOLF	E-MISC
.	O

AKRON	S-LOC
,	O
Ohio	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Ergebnisse	O
aus	O
dem	O
$	O
2.1	O

Millionen	O
NEC	B-MISC
World	I-MISC
Series	I-MISC
of	I-MISC
Golf	E-MISC
nach	O
der	O
ersten	O
Runde	O

Donnerstag	O
auf	O
dem	O
7.149	O
Yard	O
,	O
Par	O
70	O
Firestone	B-LOC
CC	E-LOC
Kurs	O

(	O
Spieler	O
US	S-LOC
,	O
sofern	O
nicht	O
anders	O
angegeben	O
)	O
:	O

(	O
Schweden	S-LOC
)	O
,	O
Nick	B-PER
Faldo	E-PER
(	O
Großbritannien	S-LOC
)	O
,	O
John	B-PER
Cook	E-PER
,	O
Steve	B-PER
Jones	E-PER
,	O
Phil	S-PER

Mickelson	S-PER
,	O
Greg	B-PER
Norman	E-PER
(	O
Australien	S-LOC
)	O

71	O
Ernie	B-PER
Els	E-PER
(	O
Südafrika	S-LOC
)	O
,	O
Scott	B-PER
Hoch	E-PER

72	O
Clarence	B-PER
Rose	E-PER
,	O
Funk	B-PER
Roberts	E-PER
,	O
Fred	B-PER
Funk	E-PER
,	O
Sven	B-PER
Struver	E-PER

(	O
Deutschland	S-LOC
)	O
,	O
Alexander	B-PER
Cejka	E-PER
(	O
Deutschland	S-LOC
)	O
,	O
Hal	B-PER
Sutton	E-PER
,	O
Tom	B-PER
Lehman	E-PER

73	O
DA	B-PER
Weibring	E-PER
,	O
Brad	B-PER
Bryant	E-PER
,	O
Craig	B-PER
Parry	E-PER
(	O
Australien	S-LOC
)	O
,	O

Stewart	B-PER
Ginn	E-PER
(	O
Australien	S-LOC
)	O
,	O
Corey	B-PER
Pavin	E-PER
,	O
Craig	B-PER
Stadler	E-PER
,	O
Mark	S-PER

O'Meara	S-PER
,	O
Fred	B-PER
Paare	E-PER

76	O
Scott	B-PER
McCarron	E-PER

77	O
Wayne	B-PER
Westner	E-PER
(	O
Südafrika	S-LOC
)	O
,	O
Steve	B-PER
Schneiter	E-PER

79	O
Tom	B-PER
Watson	E-PER

81	O
Seiki	B-PER
Okuda	E-PER
(	O
Japan	S-LOC
)	O

-DOCSTART-	O

FUSSBALL	O
GLORIA	B-ORG
BISTRITA	E-ORG
BEAT	O
2	O
1	O
FC	B-ORG
VALLETTA	E-ORG
.	O

BISTRITA	S-LOC
22.08.1996	O

Gloria	B-ORG
Bistrita	E-ORG
(	O
Rumänien	S-LOC
)	O
besiegte	O
am	O
Donnerstag	O
2	O
:	O
1	O
(	O
Halbzeit	O
1	O
:	O
1	O
)	O
FC	B-ORG
Valletta	E-ORG
(	O
Malta	S-LOC
)	O
in	O
ihrem	O
Pokalsieger	B-MISC
Cup	E-MISC
Spiel	O
,	O
dem	O
Rückspiel	O
der	O
Vorrunde	O
.	O

Torschützen	O
:	O

Gloria	B-ORG
Bistrita	E-ORG
Ilie	B-PER
Lazar	E-PER
(	O
32	O
.	O
)	O
,	O
Eugen	B-PER
Voica	E-PER
(	O
84	O
.	O
)	O

FC	B-ORG
La	I-ORG
Valletta	E-ORG
Gilbert	B-PER
Agius	E-PER
(	O
24	O
.	O
)	O

Teilnahme	O
:	O
8.000	O

Gloria	B-ORG
Bistrita	E-ORG
gewann	O
insgesamt	O
mit	O
4	O
:	O
2	O
und	O
qualifizierte	O
sich	O
für	O
die	O
erste	O
Runde	O
des	O
Pokals	B-MISC
der	I-MISC
Pokalsieger	E-MISC
.	O

REUTER	S-PER

-DOCSTART-	O

PFERDERENNEN	O
PIVOTAL	S-PER
ENDET	O
25	O
JAHRE	O
WARTEN	O
AUF	O
TRAINER	O
PRESCOTT	S-PER
.	O

YORK	S-LOC
,	O
England	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Sir	O
Mark	B-PER
Prescott	E-PER
landete	O
seinen	O
ersten	O
Sieg	O
in	O
der	O
Gruppe	O
1	O
seit	O
25	O
Jahren	O
als	O
Trainer	O
,	O
als	O
sein	O
Top	O
Sprinter	O
Pivotal	S-PER
,	O
eine	O
Chance	O
von	O
100	O
bis	O
30	O
,	O
am	O
Donnerstag	O
den	O
Nunthorpe	B-MISC
Stakes	E-MISC
gewann	O
.	O

Der	O
Dreijährige	O
,	O
zusammen	O
mit	O
dem	O
Veteranen	O
George	B-PER
Duffield	E-PER
,	O
ergriff	O
im	O
letzten	O
Schritt	O
ein	O
kurzes	O
Kopfurteil	O
,	O
um	O
Eveningperformance	S-PER
(	O
16	O
1	O
)	O
zu	O
verweigern	O
,	O
das	O
von	O
Henry	B-PER
Candy	E-PER
trainiert	O
und	O
von	O
Chris	B-PER
Rutter	E-PER
geritten	O
wurde	O
.	O

Hever	B-PER
Golf	I-PER
Rose	E-PER
(	O
11	O
4	O
)	O
,	O
der	O
letztjährige	O
Prix	B-MISC
de	I-MISC
l	I-MISC
'Abbaye	E-MISC
Sieger	O
bei	O
Longchamp	S-LOC
,	O
wurde	O
Dritter	O
,	O
weitere	O
anderthalb	O
Längen	O
entfernt	O
,	O
und	O
der	O
7	O
4	O
Favorit	O
Mind	B-PER
Games	E-PER
wurde	O
Vierter	O
.	O

Pivotal	S-PER
,	O
ein	O
Royal	B-PER
Ascot	E-PER
Sieger	O
im	O
Juni	O
,	O
könnte	O
nun	O
auf	O
das	O
Abbaye	S-MISC
,	O
das	O
Top	O
Sprintrennen	O
von	O
Europas	B-LOC
bestes	I-LOC
Sprintrennen	I-LOC
in	I-LOC
dieser	I-LOC
Saison	E-LOC
in	O
dieser	O
Saison	O
,	O
ausgerichtet	O
sein	O
.	O

Prescott	S-PER
,	O
der	O
sich	O
weigerte	O
,	O
in	O
das	O
Gehege	O
des	O
Gewinners	O
zu	O
gehen	O
,	O
bis	O
das	O
Ergebnis	O
des	O
Fotofinishs	O
bekannt	O
gegeben	O
wurde	O
,	O
sagte	O
:	O
''	O
25	O
Jahre	O
und	O
ich	O
war	O
noch	O
nie	O
dort	O
,	O
also	O
dachte	O
ich	O
,	O
ich	O
sollte	O
besser	O
etwas	O
länger	O
warten	O
.	O
''	O

Er	O
fügte	O
hinzu	O
:	O
''	O
Es	O
ist	O
sehr	O
traurig	O
,	O
Henry	B-PER
Candy	E-PER
zu	O
schlagen	O
,	O
weil	O
ich	O
Pate	O
seiner	O
Tochter	O
bin	O
.	O
''	O

Wie	O
Prescott	S-PER
war	O
Jack	B-PER
Berry	E-PER
,	O
der	O
Trainer	O
von	O
Mind	B-PER
Games	E-PER
,	O
am	O
Donnerstag	O
auf	O
der	O
Suche	O
nach	O
einem	O
ersten	O
Erfolg	O
in	O
der	O
Gruppe	O
nach	O
vielen	O
Jahren	O
an	O
der	O
Spitze	O
seines	O
Berufs	O
ins	O
Rennen	O
gegangen	O
.	O

Berry	S-PER
sagte	O
:	O
''	O
Ich	O
bin	O
enttäuscht	O
,	O
aber	O
ich	O
fühle	O
mich	O
nicht	O
selbstmordgefährdet	O
.	O

Er	O
(	O
Mind	B-PER
Games	E-PER
)	O
ging	O
genauso	O
gut	O
wie	O
einer	O
von	O
ihnen	O
eineinhalb	O
Furlongs	O
(	O
300	O
Meter	O
)	O
raus	O
,	O
aber	O
er	O
beschleunigte	O
einfach	O
nicht.	O
''	O
''	O

-DOCSTART-	O

PFERDERENNEN	O
NUNTHORPE	O
STAKES	O
ERGEBNISSE	O
.	O

YORK	S-LOC
,	O
England	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Ergebnis	O
des	O
Nunthorpe	B-MISC
Stakes	E-MISC
,	O
eines	O
Rennens	O
der	O
Gruppe	O
1	O
für	O
Zweijährige	O
und	O
mehr	O
,	O
lief	O
am	O
Donnerstag	O
über	O
fünf	O
Furlongs	O
(	O
1	O
km	O
)	O
:	O

1	O
.	O
Pivotal	S-PER
100	O
30	O
(	O
geritten	O
von	O
George	B-PER
Duffield	E-PER
)	O

2	O
.	O
Abendvorstellung	S-PER
16	O
1	O
(	O
Chris	B-PER
Rutter	E-PER
)	O

3	O
.	O
Hever	B-PER
Golf	I-PER
Rose	E-PER
11	O
4	O
(	O
Jason	B-PER
Weaver	E-PER
)	O

Acht	O
rannten	O
.	O

Favorit	O
:	O
Mind	B-PER
Games	E-PER
(	O
7	O
4	O
)	O
wurde	O
Vierter	O

Entfernungen	O
:	O
ein	O
kurzer	O
Kopf	O
,	O
1	O
1	O
/	O
4	O
Längen	O
.	O

Gewinner	O
im	O
Besitz	O
der	O
Cheveley	B-ORG
Park	I-ORG
Stud	E-ORG
und	O
trainiert	O
von	O
Sir	O

Mark	B-PER
Prescott	E-PER
bei	O
Newmarket	S-LOC
.	O

Wert	O
für	O
den	O
Gewinner	O
:	O
72.464	O
Pfund	O
Sterling	O
(	O
112.200	O
USD	O
)	O

-DOCSTART-	O

TENNIS	O
ERGEBNISSE	O
BEI	O
TOSHIBA	B-MISC
CLASSIC	E-MISC
.	O

CARLSBAD	S-LOC
,	O
Kalifornien	S-LOC
1996	O
08	O
21	O

Ergebnisse	O
aus	O
dem	O

$	O
450.000	O
Toshiba	B-MISC
Classic	E-MISC
Tennisturnier	O
am	O
Mittwoch	O

(	O
Präfixnummer	O
bedeutet	O
Seeding	O
)	O
:	O

Zweite	O
Runde	O

1	O
Arantxa	B-PER
Sanchez	I-PER
Vicario	E-PER
(	O
Spanien	S-LOC
)	O
schlägt	O
Naoko	B-PER
Kijimuta	E-PER
(	O
Japan	S-LOC
)	O

1	O
6	O
6	O
4	O
6	O
3	O

Sandrine	B-PER
Testud	E-PER
(	O
Frankreich	S-LOC
)	O
schlägt	O
7	O
Ai	B-PER
Sugiyama	E-PER
(	O
Japan	S-LOC
)	O
6	O
3	O
4	O
6	O

6	O
4	O

8	O
Nathalie	B-PER
Tauziat	E-PER
(	O
Frankreich	S-LOC
)	O
schlägt	O
Shi-Ting	B-PER
Wang	E-PER
(	O
Taiwan	S-LOC
)	O
6	O
4	O

6	O
2	O

-DOCSTART-	O

TENNIS	O
ERGEBNISSE	O
BEI	O
HAMLET	B-MISC
CUP	E-MISC
.	O

COMMACK	S-LOC
,	O
New	B-LOC
York	E-LOC
1996	O
08	O
21	O

Ergebnisse	O
aus	O
dem	O

Waldbaum	B-MISC
Hamlet	I-MISC
Cup	E-MISC
Tennisturnier	O
am	O
Mittwoch	O
(	O
Präfix	O

Zahl	O
bedeutet	O
Aussaat	O
)	O
:	O

Zweite	O
Runde	O

1	O
Michael	B-PER
Chang	E-PER
(	O
US	S-LOC
)	O
schlägt	O
Sergi	B-PER
Bruguera	E-PER
(	O
Spanien	S-LOC
)	O
6	O
3	O
6	O
2	O

Michael	B-PER
Joyce	E-PER
(	O
US	S-LOC
)	O
schlägt	O
3	O
Richey	B-PER
Reneberg	E-PER
(	O
US	S-LOC
)	O
3	O
6	O
6	O
4	O

6	O
3	O

Martin	B-PER
Damm	E-PER
(	O
Tschechische	B-LOC
Republik	E-LOC
)	O
schlägt	O
6	O
Younes	B-PER
El	I-PER
Aynaoui	E-PER

(	O
Marokko	S-LOC
)	O
5	O
7	O
6	O
3	O
3	O
0	O
im	O
Ruhestand	O

Karol	B-PER
Kucera	E-PER
(	O
Slowakei	S-LOC
)	O
schlägt	O
Hicham	B-PER
Arazi	E-PER
(	O
Marokko	S-LOC
)	O
7	O
6	O
(	O
7	O
4	O
)	O

7	O
5	O

-DOCSTART-	O

FUSSBALL	O
DALGLISCH	S-PER
TRAURIG	O
ÜBER	O
BLACKBURN	S-ORG
PARTING	O
.	O

LONDON	S-LOC
22.08.1996	O

Kenny	B-PER
Dalglish	E-PER
sprach	O
am	O
Donnerstag	O
von	O
seiner	O
Traurigkeit	O
beim	O
Verlassen	O
von	O
Blackburn	S-ORG
,	O
dem	O
Verein	O
,	O
den	O
er	O
1994	O
95	O
zum	O
englischen	S-MISC
Meistertitel	O
führte	O
.	O

Blackburn	S-ORG
gab	O
am	O
Mittwoch	O
bekannt	O
,	O
dass	O
sie	O
und	O
Dalglish	S-PER
sich	O
einvernehmlich	O
getrennt	O
hatten	O
.	O

Aber	O
der	O
Ex	O
Manager	O
gab	O
am	O
Donnerstag	O
zu	O
,	O
''	O
traurig	O
''	O
zu	O
sein	O
,	O
nachdem	O
er	O
Blackburn	S-ORG
innerhalb	O
von	O
dreieinhalb	O
Jahren	O
aus	O
der	O
zweiten	O
Liga	O
in	O
die	O
erste	O
Liga	O
geholt	O
hatte	O
.	O

In	O
einem	O
Telefonanruf	O
an	O
eine	O
lokale	O
Zeitung	O
aus	O
seinem	O
Ferienhaus	O
in	O
Spanien	S-LOC
sagte	O
Dalglish	S-PER
:	O
''	O
Wir	O
waren	O
uns	O
einig	O
,	O
obwohl	O
der	O
Club	O
etwas	O
früher	O
als	O
ich	O
dazu	O
gekommen	O
ist	O
.	O
''	O

Er	O
fügte	O
hinzu	O
:	O
''	O
Wenn	O
niemand	O
fragte	O
,	O
öffnete	O
ich	O
nie	O
meinen	O
Mund	O
.	O

Ich	O
bin	O
aus	O
dem	O
Weg	O
geblieben	O
und	O
habe	O
sie	O
mit	O
der	O
Arbeit	O
weitermachen	O
lassen	O
.	O

Der	O
Club	O
dachte	O
,	O
es	O
(	O
der	O
Job	O
)	O
hätte	O
seinen	O
Lauf	O
genommen	O
und	O
ich	O
kam	O
zu	O
dem	O
gleichen	O
Schluss.	O
''	O
''	O

Dalglish	S-PER
war	O
fast	O
fünf	O
Jahre	O
bei	O
Blackburn	S-ORG
,	O
zuerst	O
als	O
Manager	O
und	O
dann	O
in	O
den	O
letzten	O
15	O
Monaten	O
als	O
Fußballdirektor	O
.	O

-DOCSTART-	O

LONDON	S-LOC
22.08.1996	O

Spielende	O
in	O
vier	O
Tagen	O

Englisch	S-MISC
County	B-MISC
Championship	E-MISC
Cricket	O
Spiele	O
am	O
Donnerstag	O
:	O

Zweiter	O
Tag	O

Bei	O
Weston-super-Mare	S-LOC
:	O
Durham	S-ORG
326	O
(	O
D.	B-PER
Cox	E-PER
95	O
nicht	O
aus	O
,	O

Somerset	S-ORG
236	O
4	O
(	O
M.	B-PER
Lathwell	E-PER
85	O
)	O
.	O

Firsy	O
Tag	O

Bei	O
Colchester	S-LOC
:	O
Gloucestershire	S-ORG
280	O
(	O
J.	B-PER
Russell	E-PER
63	O
,	O
A.	B-PER
Symonds	E-PER

52	O
;	O
EIN	B-PER
.	I-PER
Cowan	E-PER
5	O
68	O
)	O
.	O

Essex	S-ORG
72	O
0	O
.	O

Bei	O
Cardiff	S-LOC
:	O
Kent	S-ORG
128	O
1	O
(	O
M.	B-PER
Walker	E-PER
59	O
,	O
D.	B-PER
Fulton	E-PER
53	O
nicht	O
out	O
)	O
v	O

Glamorgan	S-ORG
.	O

67	O
nicht	O
out	O
)	O
v	O
Hampshire	S-ORG
.	O

Bei	O
Northampton	S-LOC
:	O
Sussex	S-ORG
368	O
7	O
(	O
N.	B-PER
Lenham	E-PER
145	O
,	O
V.	B-PER
Drakes	E-PER
59	O
nicht	O

out	O
,	O
A	B-PER
.	I-PER
Wells	E-PER
51	O
)	O
v	O
Northamptonshire	S-ORG
.	O

Bei	O
Trent	B-LOC
Bridge	E-LOC
:	O
Nottinghamshire	S-ORG
392	O
6	O
(	O
G.	B-PER
Archer	E-PER
143	O
nicht	O

out	O
,	O
M.	B-PER
Dowman	E-PER
107	O
)	O
v	O
Surrey	S-ORG
.	O

Bei	O
Worcester	S-LOC
:	O
Warwickshire	S-ORG
255	O
9	O
(	O
A.	B-PER
Giles	E-PER
57	O
nicht	O
out	O
,	O
W.	B-PER
Khan	E-PER

52	O
)	O
v	O
Worcestershire	S-ORG
.	O

Bei	O
Headingley	S-LOC
:	O
Yorkshire	S-ORG
305	O
5	O
(	O
C.	B-PER
White	E-PER
66	O
nicht	O
out	O
,	O
M.	B-PER
Moxon	E-PER

-DOCSTART-	O

LONDON	S-LOC
22.08.1996	O

Anzeigetafel	O
am	O
ersten	O
Tag	O
des	O

dritter	O
und	O
letzter	O
Test	O
zwischen	O
England	S-LOC
und	O
Pakistan	S-LOC
bei	O
The	B-LOC
Oval	E-LOC
am	O

Donnerstag	O
:	O

England	S-LOC
erste	O
Innings	O

M.	B-PER
Atherton	E-PER
b	O
Waqar	B-PER
Younis	E-PER
31	O

J.	B-PER
Crawley	E-PER
nicht	O
aus	O
94	O

N.	B-PER
Ritter	E-PER
b	O
Mushtaq	B-PER
Ahmed	E-PER
17	O

C.	B-PER
Lewis	E-PER
b	O
Wasim	B-PER
Akram	E-PER
5	O

ICH	B-PER
.	I-PER
Salisbury	E-PER
nicht	O
raus	O
1	O

Extras	O
(	O
lb	O
11	O
w	O
1	O
nb	O
8	O
)	O
20	O

Insgesamt	O
(	O
für	O
sechs	O
Pforten	O
)	O
278	O

Fall	O
der	O
Pforten	O
:	O
1	O
64	O
2	O
85	O
3	O
116	O
4	O
205	O
5	O
248	O
6	O
273	O

Zum	O
Schlagen	O
:	O
R.	B-PER
Croft	E-PER
,	O
D.	B-PER
Cork	E-PER
,	O
A.	B-PER
Mullally	E-PER

Bowling	O
(	O
bis	O
heute	O
)	O
:	O
Wasim	B-PER
Akram	E-PER
25	O
8	O
61	O
1	O
,	O
Waqar	B-PER
Younis	E-PER

-DOCSTART-	O

FUSSBALL	O
FERGUSON	S-PER
ZURÜCK	O
IM	O
SCHOTTISCHEN	S-MISC
SQUAD	O
NACH	O
20	O
MONATEN	O
.	O

GLASGOW	S-LOC
22.08.1996	O

Evertons	S-ORG
Duncan	B-PER
Ferguson	E-PER
,	O
der	O
am	O
Mittwoch	O
zweimal	O
gegen	O
Manchester	B-ORG
United	E-ORG
traf	O
,	O
wurde	O
am	O
Donnerstag	O
nach	O
einem	O
20	O
monatigen	O
Exil	O
für	O
den	O
schottischen	S-MISC
Kader	O
ausgewählt	O
.	O

Glasgow	B-ORG
Rangers	E-ORG
Stürmer	O
Ally	B-PER
McCoist	E-PER
,	O
ein	O
weiterer	O
Mann	O
in	O
Form	O
nach	O
zwei	O
Hattricks	O
in	O
vier	O
Tagen	O
,	O
wurde	O
ebenfalls	O
für	O
das	O
Weltmeisterschaft	S-MISC
Qualifikationsspiel	O
am	O
31	O
.	O
August	O
gegen	O
Österreich	S-LOC
in	O
Wien	S-LOC
benannt	O
.	O

Ferguson	S-PER
,	O
der	O
Ende	O
1995	O
sechs	O
Wochen	O
im	O
Gefängnis	O
saß	O
,	O
weil	O
er	O
einen	O
Gegner	O
mit	O
dem	O
Kopf	O
gestoßen	O
hatte	O
,	O
gewann	O
im	O
Dezember	O
1994	O
das	O
letzte	O
seiner	O
fünf	O
Schottland	S-LOC
Länderspiele	O
.	O

Schottland	S-LOC
Manager	O
Craig	B-PER
Brown	E-PER
sagte	O
am	O
Donnerstag	O
:	O
''	O
Ich	O
habe	O
Duncan	B-PER
Ferguson	E-PER
in	O
letzter	O
Zeit	O
zweimal	O
in	O
Aktion	O
gesehen	O
und	O
er	O
ist	O
in	O
Form	O
.	O

Ally	B-PER
McCoist	E-PER
ist	O
im	O
Moment	O
auch	O
in	O
hervorragender	O
Form.	O
''	O
''	O

Celtics	S-ORG
Jackie	B-PER
McNamara	E-PER
,	O
der	O
mit	O
dem	O
erfolgreichen	O
U21	O
Team	O
der	O
letzten	O
Saison	O
gut	O
abgeschnitten	O
hat	O
,	O
wird	O
in	O
die	O
A	O
Nationalmannschaft	O
berufen	O
.	O

-DOCSTART-	O

CRICKET	O
ENGLAND	S-LOC
100	O
2	O
MITTAGESSEN	O
AM	O
ERSTEN	O
TAG	O
DES	O
DRITTEN	O
TESTS	O
.	O

LONDON	S-LOC
22.08.1996	O

England	S-LOC
war	O
100	O
für	O
zwei	O
beim	O
Mittagessen	O
am	O
ersten	O
Tag	O
des	O
dritten	O
und	O
letzten	O
Tests	O
gegen	O
Pakistan	S-LOC
bei	O
The	B-LOC
Oval	E-LOC
am	O
Donnerstag	O
.	O

-DOCSTART-	O

FUSSBALL	O
KEANE	S-PER
UNTERZEICHNET	O
EINEN	O
VIERJÄHRIGEN	O
VERTRAG	O
MIT	O
MANCHESTER	B-LOC
UNITED	E-LOC
.	O

LONDON	S-LOC
22.08.1996	O

Irland	S-LOC
Mittelfeldspieler	O
Roy	B-PER
Keane	E-PER
hat	O
einen	O
neuen	O
Vierjahresvertrag	O
mit	O
der	O
englischen	S-MISC
Liga	O
und	O
dem	O
FA	B-MISC
Cup	E-MISC
Meister	O
Manchester	B-ORG
United	E-ORG
unterzeichnet	O
.	O

''	O
Roy	S-PER
hat	O
vor	O
dem	O
Spiel	O
gegen	O
Everton	S-ORG
gestern	O
Abend	O
einen	O
neuen	O
Deal	O
vereinbart	O
,	O
und	O
wir	O
freuen	O
uns	O
sehr	O
''	O
,	O
sagte	O
United	S-ORG
Manager	O
Alex	B-PER
Ferguson	E-PER
am	O
Donnerstag	O
.	O

-DOCSTART-	O

TENNIS	O
ERGEBNISSE	O
BEI	O
CANADIAN	B-MISC
OPEN	E-MISC
.	O

TORONTO	S-LOC
21.08.1996	O

Ergebnisse	O
aus	O
dem	O
Canadian	B-MISC
Open	E-MISC

Tennisturnier	O
am	O
Mittwoch	O
(	O
Präfixnummer	O
bezeichnet	O

Aussaat	O
)	O
:	O

Zweite	O
Runde	O

Daniel	B-PER
Nestor	E-PER
(	O
Kanada	S-LOC
)	O
schlägt	O
1	O
Thomas	B-PER
Muster	E-PER
(	O
Österreich	S-LOC
)	O
6	O
3	O
7	O
5	O

Mikael	B-PER
Tillstrom	E-PER
(	O
Schweden	S-LOC
)	O
schlägt	O
2	O
Goran	B-PER
Ivanisevic	E-PER
(	O
Kroatien	S-LOC
)	O

6	O
7	O
(	O
3	O
7	O
)	O
6	O
4	O
6	O
4	O

3	O
Wayne	B-PER
Ferreira	E-PER
(	O
Südafrika	S-LOC
)	O
schlägt	O
Jiri	B-PER
Novak	E-PER
(	O
Tscheche	S-LOC
)	O

Republik	S-LOC
)	O
7	O
5	O
6	O
3	O

4	O
Marcelo	B-PER
Rios	E-PER
(	O
Chile	S-LOC
)	O
schlägt	O
Kenneth	B-PER
Carlsen	E-PER
(	O
Dänemark	S-LOC
)	O
6	O
3	O
6	O
2	O

6	O
MaliVai	B-PER
Washington	E-PER
(	O
US	S-LOC
)	O
schlägt	O
Alex	B-PER
Corretja	E-PER
(	O
Spanien	S-LOC
)	O
6	O
4	O

6	O
2	O

7	O
Todd	B-PER
Martin	E-PER
(	O
US	S-LOC
)	O
schlägt	O
Renzo	B-PER
Furlan	E-PER
(	O
Italien	S-LOC
)	O
7	O
6	O
(	O
7	O
3	O
)	O
6	O
3	O

Mark	B-PER
Philippoussis	E-PER
(	O
Australien	S-LOC
)	O
schlägt	O
8	O
Marc	B-PER
Rosset	E-PER

(	O
Schweiz	S-LOC
)	O
6	O
3	O
3	O
6	O
7	O
6	O
(	O
8	O
6	O
)	O

9	O
Cedric	B-PER
Pioline	E-PER
(	O
Frankreich	S-LOC
)	O
schlägt	O
Gregory	B-PER
Carraz	E-PER
(	O
Frankreich	S-LOC
)	O
7	O
6	O

(	O
7	O
1	O
)	O
6	O
4	O

Patrick	B-PER
Rafter	E-PER
(	O
Australien	S-LOC
)	O
schlägt	O
11	O
Alberto	B-PER
Berasategui	E-PER

(	O
Spanien	S-LOC
)	O
6	O
1	O
6	O
2	O

Petr	B-PER
Korda	E-PER
(	O
Tschechische	B-LOC
Republik	E-LOC
)	O
schlägt	O
12	O
Francisco	B-PER
Clavet	E-PER
(	O
Spanien	S-LOC
)	O

6	O
3	O
6	O
4	O

Daniel	B-PER
Vacek	E-PER
(	O
Tschechische	B-LOC
Republik	E-LOC
)	O
schlägt	O
13	O
Jason	B-PER
Stoltenberg	E-PER

(	O
Australien	S-LOC
)	O
5	O
7	O
7	O
6	O
(	O
7	O
1	O
)	O
7	O
6	O
(	O
13	O
11	O
)	O

Todd	B-PER
Woodbridge	E-PER
(	O
Australien	S-LOC
schlägt	O
Sebastien	B-PER
Lareau	E-PER
(	O
Kanada	S-LOC
)	O
6	O
3	O

1	O
6	O
6	O
3	O

Alex	B-PER
O'Brien	E-PER
(	O
US	S-LOC
)	O
schlägt	O
Byron	B-PER
Black	E-PER
(	O
Simbabwe	S-LOC
)	O
7	O
6	O
(	O
7	O
2	O
)	O
6	O
2	O

6	O
3	O
4	O
6	O
6	O
1	O

Tim	B-PER
Henman	E-PER
(	O
Großbritannien	S-LOC
)	O
schlägt	O
Chris	B-PER
Woodruff	E-PER
(	O
US	S-LOC
)	O
,	O
Walkover	O

-DOCSTART-	O

CRICKET	O
MILLNS	S-PER
ZEICHEN	O
FÜR	O
BOLAND	S-ORG
.	O

KAPSTADT	S-LOC
22.08.1996	O

Südafrikanische	S-MISC
Provinz	O
Seite	O
Boland	S-ORG
sagte	O
am	O
Donnerstag	O
,	O
sie	O
hatten	O
Leicestershire	S-ORG
Fast	O
Bowler	O
David	B-PER
Millns	E-PER
mit	O
einem	O
Einjahresvertrag	O
unterzeichnet	O
.	O

Millns	S-MISC
,	O
der	O
1992/93	O
mit	O
England	S-LOC
A	O
auf	O
Australien	S-LOC
tourte	O
,	O
ersetzt	O
den	O
ehemaligen	O
England	S-LOC
Allrounder	O
Phillip	B-PER
DeFreitas	E-PER
als	O
Boland	S-ORG
Profi	O
in	O
Übersee	O
.	O

-DOCSTART-	O

FUSSBALL	O
VERSCHIEDENE	O
ERGEBNISSE	O
.	O

TIRANA	S-LOC
22.08.1996	O

Ergebnisse	O
von	O
Europapokalsieger	S-MISC

Pokal	S-MISC
Qualifikationsrunde	O
,	O
Rückspiel	O
am	O
Donnerstag	O
:	O

In	O
Tirana	S-LOC
:	O
Flamurtari	B-ORG
Vlore	E-ORG
(	O
Albanien	S-LOC
)	O
0	O
Chemlon	B-ORG
Humenne	E-ORG

(	O
Slowakei	S-LOC
)	O
2	O
(	O
Halbzeit	O
0	O
0	O
)	O

Torschützen	O
:	O
Lubarskij	S-PER
(	O
50	O
.	O
Minute	O
)	O
,	O
Valkucak	S-PER
(	O
54	O
.	O
Minute	O
)	O

Teilnahme	O
:	O
5.000	O

Chemlon	B-ORG
Humenne	E-ORG
gewinnt	O
insgesamt	O
mit	O
3	O
:	O
0	O

In	O
Bistrita	S-LOC
:	O
Gloria	B-ORG
Bistrita	E-ORG
(	O
Rumänien	S-LOC
)	O
2	O
Valletta	S-LOC
(	O
Malta	S-LOC
)	O
1	O

(	O
1	O
1	O
)	O

Torschützen	O
:	O

Gloria	B-ORG
Bistrita	E-ORG
Ilie	B-PER
Lazar	E-PER
(	O
32	O
.	O
)	O
,	O
Eugen	B-PER
Voica	E-PER
(	O
84	O
.	O
)	O

Valletta	S-LOC
Gilbert	B-PER
Agius	E-PER
(	O
24	O
.	O
)	O

Teilnahme	O
:	O
8.000	O

Gloria	B-ORG
Bistrita	E-ORG
gewinnt	O
insgesamt	O
4	O
:	O
2	O
.	O

In	O
Chorzow	S-LOC
:	O
Ruch	B-ORG
Chorzow	E-ORG
(	O
Polen	S-LOC
)	O
5	O
Llansantffraid	S-ORG
(	O
Wales	S-LOC
)	O
0	O

(	O
1	O
0	O
)	O

Torschützen	O
:	O
Arkadiusz	B-PER
Bak	E-PER
(	O
1.	O
und	O
55	O
.	O
)	O
,	O
Arwel	B-PER
Jones	E-PER
(	O
47.	O
,	O

Eigentor	O
)	O
,	O
Miroslav	B-PER
Bak	E-PER
(	O
62.	O
und	O
63	O
.	O
)	O

Teilnahme	O
:	O
6.500	O

Ruch	B-ORG
Chorzow	E-ORG
gewinnt	O
insgesamt	O
6	O
1	O

In	O
Larnaca	S-LOC
:	O
AEK	B-ORG
Larnaca	E-ORG
(	O
Zypern	S-LOC
)	O
5	O
Kotaik	B-ORG
Abovyan	E-ORG
(	O
Armenien	S-LOC
)	O

0	O
(	O
2	O
0	O
)	O

Torschützen	O
:	O
Zoran	B-PER
Kundic	E-PER
(	O
28	O
.	O
)	O
,	O
Klimis	B-PER
Alexandrou	E-PER
(	O
41	O
.	O
)	O
,	O

Milenko	B-PER
Kovasevic	E-PER
(	O
60.	O
,	O
Strafe	O
)	O
,	O
Goran	B-PER
Koprinovic	E-PER
(	O
82	O
.	O
)	O
,	O

Pavlos	B-PER
Markou	E-PER
(	O
84	O
.	O
)	O

Teilnahme	O
:	O
5.000	O

AEK	B-ORG
Larnaca	E-ORG
gewinnt	O
insgesamt	O
5	O
1	O

In	O
Siauliai	S-LOC
:	O
Kareda	B-ORG
Siauliai	E-ORG
(	O
Litauen	S-LOC
)	O
0	O
Sion	S-ORG

(	O
Schweiz	S-LOC
)	O
0	O

Teilnahme	O
:	O
5.000	O

In	O
Vinnytsya	S-LOC
:	O

Nyva	B-ORG
Vinnytsya	E-ORG
(	O
Ukraine	S-LOC
)	O
1	O
Tallinna	B-ORG
Sadam	E-ORG
(	O
Estland	S-LOC
)	O
0	O
(	O
0	O
0	O
)	O

Teilnahme	O
:	O
3.000	O

Gesamtpunktzahl	O
2	O
2	O
.	O

Nyva	S-ORG
qualifizierte	O
sich	O
für	O
Auswärtstore	O
.	O

In	O
Bergen	S-LOC
:	O
Brann	S-ORG
(	O
Norwegen	S-LOC
)	O
2	O
Shelbourne	S-ORG
(	O
Irland	S-LOC
)	O
1	O
(	O
1	O
1	O
)	O

Torschützen	O
:	O

Brann	S-ORG
Mons	B-PER
Ivar	I-PER
Mjelde	E-PER
(	O
10	O
.	O
)	O
,	O
Jan	B-PER
Ove	I-PER
Pedersen	E-PER
(	O
72	O
.	O
)	O

Shelbourne	S-ORG
Mark	B-PER
Rutherford	E-PER
(	O
5	O
.	O
)	O

Teilnahme	O
:	O
2.189	O

Brann	S-ORG
gewinnt	O
insgesamt	O
5	O
2	O

In	O
Sofia	S-LOC
:	O
Levski	B-ORG
Sofia	E-ORG
(	O
Bulgarien	S-LOC
)	O
1	O
Olimpija	S-ORG
(	O
Slowenien	S-LOC
)	O
0	O

(	O
0	O
0	O
)	O

Torschütze	O
:	O
Ilian	B-PER
Simeonov	E-PER
(	O
58	O
.	O
)	O

Teilnahme	O
:	O
25.000	O

Aggregat	O
1	O
1	O
.	O

Olimpija	S-ORG
gewann	O
4	O
3	O
im	O
Elfmeterschießen	O
.	O

In	O
Vaduz	S-LOC
:	O
Vaduz	S-LOC
(	O
Liechtenstein	S-LOC
)	O
1	O
RAF	B-ORG
Riga	E-ORG
(	O
Lettland	S-LOC
)	O
1	O
(	O
0	O
0	O
)	O

Torschützen	O
:	O

Vaduz	S-LOC
Daniele	B-PER
Polverino	E-PER
(	O
90	O
.	O
)	O

RAF	B-ORG
Riga	E-ORG
Agrins	B-PER
Zarins	E-PER
(	O
47	O
.	O
)	O

Aggregat	O
2	O
2	O
.	O

Vaduz	S-LOC
gewann	O
4	O
:	O
2	O
im	O
Elfmeterschießen	O
.	O

In	O
Luxemburg	S-LOC
:	O
US	B-ORG
Luxembourg	E-ORG
(	O
Luxemburg	S-LOC
)	O
0	O
Varteks	B-ORG
Varazdin	E-ORG

(	O
Kroatien	S-LOC
)	O
3	O
(	O
0	O
0	O
)	O

Torschützen	O
:	O
Drazen	B-PER
Beser	E-PER
(	O
63	O
.	O
)	O
,	O
Miljenko	B-PER
Mumler	E-PER
(	O
Strafe	O
,	O

78	O
.	O
)	O
,	O
Jamir	B-PER
Cvetko	E-PER
(	O
87	O
.	O
)	O

Teilnahme	O
:	O
800	O

Varteks	B-ORG
Varazdin	E-ORG
gewinnt	O
insgesamt	O
5	O
1	O
.	O

In	O
Torshavn	S-LOC
:	O
Havnar	B-ORG
Boltfelag	E-ORG
(	O
Färöer	S-LOC
)	O
0	O
Dynamo	S-ORG

Batumi	S-ORG
(	O
Georgia	S-LOC
)	O
3	O
(	O
0	O
2	O
)	O

Dynamo	B-ORG
Batumi	E-ORG
gewinnt	O
insgesamt	O
9	O
:	O
0	O
.	O

In	O
Prag	S-LOC
:	O
Sparta	B-ORG
Prag	E-ORG
(	O
Tschechische	B-LOC
Republik	E-LOC
)	O
8	O
Glentoran	S-ORG

(	O
Nordirland	S-LOC
)	O
0	O
(	O
4	O
0	O
)	O

Torschützen	O
:	O
Petr	B-PER
Gunda	E-PER
(	O
1.	O
und	O
26	O
.	O
)	O
,	O
Lumir	B-PER
Mistr	E-PER
(	O
19	O
.	O
)	O
,	O

Horst	B-PER
Siegl	E-PER
(	O
24.	O
,	O
48.	O
,	O
80	O
.	O
)	O
,	O
Zdenek	B-PER
Svoboda	E-PER
(	O
76	O
.	O
)	O
,	O
Petr	S-PER

Gabriel	S-PER
(	O
86	O
.	O
)	O

Sparta	S-ORG
gewinnt	O
insgesamt	O
10	O
1	O
.	O

In	O
Edinburgh	S-LOC
:	O
Hearts	S-ORG
(	O
Schottland	S-LOC
)	O
1	O
Roter	B-ORG
Stern	I-ORG
Belgrad	E-ORG

(	O
Jugoslawien	S-LOC
)	O
1	O
(	O
1	O
0	O
)	O

Torschützen	O
:	O

Herzen	S-ORG
Dave	B-PER
McPherson	E-PER
(	O
44	O
.	O
)	O

Roter	B-ORG
Stern	E-ORG
Vinko	B-MISC
Marinovic	E-MISC
(	O
59	O
.	O
)	O

Teilnahme	O
:	O
15.062	O

Aggregat	O
1	O
1	O
.	O

Roter	B-ORG
Stern	E-ORG
gewinnt	O
bei	O
Auswärtstoren	O
.	O

Chisinau	S-ORG
(	O
Moldawien	S-LOC
)	O
2	O
(	O
2	O
1	O
)	O

Aggregat	O
3	O
3	O
.	O

Constructorul	S-ORG
gewinnt	O
bei	O
Auswärtstoren	O
.	O

In	O
Anjalonkoski	S-MISC
:	O
MyPa-47	S-ORG
(	O
Finnland	S-LOC
)	O
1	O
Karabach	B-ORG
Agdam	E-ORG

(	O
Aserbaidschan	S-LOC
)	O
1	O
(	O
0	O
0	O
)	O

Mypa-47	S-ORG
gewinnt	O
insgesamt	O
2	O
:	O
1	O
.	O

In	O
Skopje	S-LOC
:	O
Sloga	B-ORG
Jugomagnat	E-ORG
(	O
Mazedonien	S-LOC
)	O
0	O
Kispest	B-ORG
Honved	E-ORG

(	O
Ungarn	S-LOC
1	O
(	O
0	O
0	O
)	O

Kispest	B-ORG
Honved	E-ORG
gewinnt	O
insgesamt	O
2	O
:	O
0	O
.	O

Hapoel	B-ORG
Ironi	I-ORG
hinzufügen	E-ORG
gegen	O
Constructorul	B-ORG
Chisinau	E-ORG

Torschützen	O
:	O

Rishon	S-ORG
Moshe	B-PER
Sabag	E-PER
(	O
10	O
.	O
Minute	O
)	O
,	O
Nissan	B-PER
Kapeta	E-PER
(	O
26	O
.	O
)	O
,	O

Tomas	B-PER
Cibola	E-PER
(	O
58	O
.	O
)	O
.	O

Constructorol	S-ORG
Sergei	B-PER
Rogachev	E-PER
(	O
42	O
.	O
)	O
,	O
Gennadi	B-PER
Skidan	E-PER

(	O
87	O
.	O
)	O
.	O

Teilnahme	O
:	O
1.500	O
.	O

-DOCSTART-	O

FUSSBALL	O
GOTHENBURG	S-LOC
PUT	O
FERENCVAROS	S-ORG
AUS	O
EURO	B-MISC
CUP	E-MISC
.	O

BUDAPEST	S-LOC
21.08.1996	O

IFK	B-ORG
Göteborg	E-ORG
von	O
Schweden	S-LOC
erzielte	O
im	O
Rückspiel	O
der	O
am	O
Mittwoch	O
ausgetragenen	O
Europapokal	B-MISC
der	I-MISC
Champions	E-MISC
Vorrunde	O
ein	O
1	O
:	O
1	O
(	O
1	O
:	O
0	O
)	O
gegen	O
Ferencvaros	S-ORG
von	O
Ungarn	S-LOC
.	O

Göteborg	S-LOC
geht	O
insgesamt	O
4	O
1	O
durch	O
.	O

Torschützen	O
:	O

Ferencvaros	S-ORG
:	O

Ferenc	B-PER
Horvath	E-PER
(	O
15	O
.	O
)	O

IFK	B-ORG
Göteborg	E-ORG
:	O

Andreas	B-PER
Andersson	E-PER
(	O
87	O
.	O
)	O

Teilnahme	O
:	O
9.000	O

-DOCSTART-	O

FUSSBALL	O
VERSCHIEDENE	O
MEISTERSCHAFTSERGEBNISSE	O
.	O

RIO	B-LOC
DE	I-LOC
JANEIRO	E-LOC
22.08.1996	O

Ergebnisse	O
der	O
Wochenmitte	O

Bahia	S-ORG
2	O
Atletico	B-ORG
Paranaense	E-ORG
0	O

-DOCSTART-	O

TENNIS	O
NEWCOMBE	S-PER
PONDERS	O
SEINE	O
VERSCHIEDENE	O
ZUKUNFT	O
.	O

SYDNEY	S-LOC
22.08.1996	O

Australier	S-MISC
Davis	B-MISC
Cup	E-MISC
Kapitän	O
John	B-PER
Newcombe	E-PER
hat	O
am	O
Donnerstag	O
seinen	O
möglichen	O
Rücktritt	O
signalisiert	O
,	O
falls	O
sein	O
Team	O
nächsten	O
Monat	O
ein	O
Auswärtsspiel	O
gegen	O
Kroatien	S-LOC
verliert	O
.	O

Der	O
ehemalige	O
Wimbledon	S-MISC
Champion	O
sagte	O
,	O
die	O
unmittelbare	O
Zukunft	O
von	O
Australiens	S-LOC
Davis	B-MISC
Cup	E-MISC
Trainer	O
Tony	B-PER
Roche	E-PER
könne	O
auch	O
durch	O
Ereignisse	O
in	O
Split	S-LOC
bestimmt	O
werden	O
.	O

''	O
Wenn	O
wir	O
diesen	O
verlieren	O
,	O
müssen	O
Tony	S-PER
und	O
ich	O
einen	O
guten	O
Blick	O
darauf	O
werfen	O
,	O
wie	O
wir	O
jemand	O
anderem	O
einen	O
Versuch	O
geben	O
können	O
''	O
,	O
wurde	O
Newcombe	S-PER
in	O
der	O
Daily	B-ORG
Telegraph	E-ORG
Zeitung	O
von	O
Sydney	S-LOC
zitiert	O
.	O

Australien	S-LOC
trifft	O
vom	O
20.	O
bis	O
22	O
.	O
September	O
auf	O
Kroatien	S-LOC
im	O
Qualifikationsspiel	O
der	O
Weltgruppe	O
auf	O
Sand	O
.	O

Unter	O
der	O
Führung	O
von	O
Newcombe	S-PER
stieg	O
Australien	S-LOC
letztes	O
Jahr	O
aus	O
der	O
Elite	O
Weltgruppe	O
ab	O
,	O
das	O
erste	O
Mal	O
,	O
dass	O
die	O
26	O
fachen	O
Davis	B-MISC
Cup	E-MISC
Gewinner	O
vom	O
Spitzenplatz	O
abrutschten	O
.	O

Seit	O
seiner	O
Übernahme	O
als	O
Kapitän	O
von	O
Neale	B-PER
Fraser	E-PER
im	O
Jahr	O
1994	O
hat	O
Newcombe	S-PER
zusammen	O
mit	O
Roche	S-PER
,	O
seinem	O
ehemaligen	O
Doppelpartner	O
,	O
drei	O
Siege	O
und	O
drei	O
Niederlagen	O
erzielt	O
.	O

Newcombe	S-PER
hat	O
die	O
Wimbledon	S-MISC
Semifinalisten	O
Jason	B-PER
Stoltenberg	E-PER
,	O
Patrick	B-PER
Rafter	E-PER
,	O
Mark	B-PER
Philippoussis	E-PER
und	O
olympischen	S-MISC
ausgewählt	O
,	O
die	O
sich	O
den	O
Champions	O
Todd	B-PER
Woodbridge	E-PER
und	O
Mark	B-PER
Woodforde	E-PER
verdoppeln	O
,	O
um	O
sich	O
dem	O
Kroaten	S-MISC
zu	O
stellen	O
.	O

Die	O
Heimmannschaft	O
hat	O
die	O
Nummer	O
sechs	O
der	O
Welt	O
,	O
Goran	B-PER
Ivanisevic	E-PER
,	O
und	O
Newcombe	S-PER
räumte	O
ein	O
,	O
dass	O
es	O
seinen	O
Spielern	O
schwer	O
fallen	O
würde	O
,	O
die	O
Nummer	O
eins	O
der	O
kroatische	S-MISC
zu	O
schlagen	O
.	O

''	O
Wir	O
sind	O
bereit	O
,	O
bis	O
zum	O
letzten	O
Atemzug	O
zu	O
kämpfen	O
Australien	S-LOC
muss	O
von	O
seiner	O
besten	O
Seite	O
spielen	O
,	O
um	O
zu	O
gewinnen	O
''	O
,	O
sagte	O
Newcombe	S-PER
,	O
der	O
das	O
Unentschieden	O
als	O
das	O
härteste	O
bezeichnete	O
,	O
mit	O
dem	O
er	O
als	O
Kapitän	O
konfrontiert	O
war	O
.	O

Australien	S-LOC
gewann	O
zuletzt	O
1986	O
den	O
Davis	B-MISC
Cup	E-MISC
,	O
wurde	O
jedoch	O
vor	O
drei	O
Jahren	O
unter	O
der	O
Anleitung	O
von	O
Fraser	S-PER
gegen	O
Deutschland	S-LOC
als	O
Finalist	O
geschlagen	O
.	O

-DOCSTART-	O

BADMINTON	O
VERSCHIEDENE	O
ERGEBNISSE	O
.	O

KUALA	B-LOC
LUMPUR	E-LOC
22.08.1996	O

Ergebnisse	O
im	O
Malaysian	S-MISC

Open	S-MISC
Badminton	O
Turnier	O
am	O
Donnerstag	O
(	O
Präfixnummer	O
bezeichnet	O

Aussaat	O
)	O
:	O

Herren	O
Einzel	O
,	O
dritte	O
Runde	O

9/16	O
Luo	B-PER
Yigang	E-PER
(	O
China	S-LOC
)	O
schlägt	O
Hwang	S-PER
Sun-ho	S-MISC
(	O
Südkorea	S-LOC
)	O
15	O
3	O

15	O
7	O

Jason	B-PER
Wong	E-PER
(	O
Malaysia	S-LOC
)	O
schlug	O
Abdul	B-PER
Samad	I-PER
Ismail	E-PER
(	O
Malaysia	S-LOC
)	O
16	O
18	O

15	O
2	O
17	O
14	O

P.	B-PER
Kantharoopan	E-PER
(	O
Malaysia	S-LOC
)	O
schlagen	O
3/4	O
Jeroen	B-PER
Van	I-PER
Dijk	E-PER

(	O
Niederlande	S-LOC
)	O
15	O
11	O
18	O
14	O

Wijaya	B-PER
Indra	E-PER
(	O
Indonesien	S-LOC
)	O
schlug	O
5/8	O
Pang	B-PER
Chen	E-PER
(	O
Malaysia	S-LOC
)	O
15	O
6	O

6	O
15	O
15	O
7	O

3/4	O
Hu	B-PER
Zhilan	E-PER
(	O
China	S-LOC
)	O
schlägt	O
Nunung	B-PER
Subandoro	E-PER
(	O
Indonesien	S-LOC
)	O
5	O
15	O

18	O
15	O
15	O
6	O

9/16	O
Hermawan	B-PER
Susanto	E-PER
(	O
Indonesien	S-LOC
)	O
schlagen	O
1	O
Fung	B-PER
Permadi	E-PER
(	O
Taiwan	S-LOC
)	O

15	O
8	O
15	O
12	O

Damen	O
Einzel	O
2	O
.	O
Runde	O

1	O
Wang	B-PER
Chen	E-PER
(	O
China	S-LOC
)	O
schlägt	O
Cindana	S-PER
(	O
Indonesien	S-LOC
)	O
11	O
3	O
1ama	S-PER
(	O
Japan	S-LOC
)	O
schlägt	O
Margit	B-PER
Borg	E-PER
(	O
Schweden	S-LOC
)	O
11	O
6	O
11	O
6	O

Sun	B-PER
Jian	E-PER
(	O
China	S-LOC
)	O
schlägt	O
Marina	B-PER
Andrievskaqya	E-PER
(	O
Schweden	S-LOC
)	O
11	O
8	O
11	O
2	O

5/8	O
Meluawati	S-PER
(	O
Indonesien	S-LOC
)	O
schlägt	O
Chan	B-PER
Chia	I-PER
Fong	E-PER
(	O
Malaysia	S-LOC
)	O
11	O
6	O

11	O
1	O

Gong	B-PER
Zhichao	E-PER
(	O
China	S-LOC
)	O
schlägt	O
Liu	B-PER
Lufung	E-PER
(	O
China	S-LOC
)	O
6	O
11	O
11	O
7	O
11	O
3	O

Zeng	B-PER
Yaqiong	E-PER
(	O
China	S-LOC
)	O
schlägt	O
Li	B-PER
Feng	E-PER
(	O
Neuseeland	S-LOC
)	O
11	O
9	O
11	O
6	O

5/8	O
Christine	B-PER
Magnusson	E-PER
(	O
Schweden	S-LOC
)	O
schlägt	O
Ishwari	B-PER
Boopathy	E-PER

(	O
Malaysia	S-LOC
)	O
11	O
1	O
10	O
12	O
11	O
4	O

2	O
Zhang	B-PER
Ning	E-PER
(	O
China	S-LOC
)	O
schlägt	O
Olivia	S-PER
(	O
Indonesien	S-LOC
)	O
11	O
8	O
11	O
6	O

-DOCSTART-	O

TENNIS	O
ÜBERARBEITETE	O
MÄNNERZEICHNUNG	O
FÜR	O
VERSCHIEDENES	O
.	O

NEW	B-LOC
YORK	E-LOC
22.08.1996	O

Überarbeitete	O
Singles	O
ziehen	O
für	O
die	O

US	B-MISC
Open	E-MISC
Tennismeisterschaften	O
beginnen	O
am	O
Montag	O
im	O
UNS	S-LOC
.	O

Nationales	B-LOC
Tenniszentrum	E-LOC
(	O
Präfix	O
bedeutet	O
Seeding	O
)	O
:	O

Männerziehung	O

1	O
Pete	B-PER
Sampras	E-PER
(	O
US	S-LOC
)	O
vs.	O
Adrian	B-PER
Voinea	E-PER
(	O
Rumänien	S-LOC
)	O

Jiri	B-PER
Novak	E-PER
(	O
Tschechische	B-LOC
Republik	E-LOC
)	O
vs.	O
Qualifier	O

Magnus	B-PER
Larsson	E-PER
(	O
Schweden	S-LOC
)	O
vs.	O
Alexander	B-PER
Volkov	E-PER
(	O
Russland	S-LOC
)	O

Mikael	B-PER
Tillstrom	E-PER
(	O
Schweden	S-LOC
)	O
gegen	O
Qualifier	O

Qualifier	O
vs.	O
Andrei	B-PER
Olhovskiy	E-PER
(	O
Russland	S-LOC
)	O

Mark	B-PER
Woodforde	E-PER
(	O
Australien	S-LOC
)	O
vs.	O
Mark	B-PER
Philippoussis	E-PER
(	O
Australien	S-LOC
)	O

Roberto	B-PER
Carretero	E-PER
(	O
Spanien	S-LOC
)	O
vs.	O
Jordi	B-PER
Burillo	E-PER
(	O
Spanien	S-LOC
)	O

Francisco	B-PER
Clavet	E-PER
(	O
Spanien	S-LOC
)	O
vs.	O
16	O
Cedric	B-PER
Pioline	E-PER
(	O
Frankreich	S-LOC
)	O

9	O
Wayne	B-PER
Ferreira	E-PER
(	O
Südafrika	S-LOC
)	O
vs.	O
Qualifikation	O

Karol	B-PER
Kucera	E-PER
(	O
Slowakei	S-LOC
)	O
vs.	O
Jonas	B-PER
Bjorkman	E-PER
(	O
Schweden	S-LOC
)	O

Qualifier	O
vs.	O
Christian	B-PER
Rudd	E-PER
(	O
Norwegen	S-LOC
)	O

Alex	B-PER
Corretja	E-PER
(	O
Spanien	S-LOC
)	O
vs.	O
Byron	B-PER
Black	E-PER
(	O
Simbabwe	S-LOC
)	O

David	B-PER
Rikl	E-PER
(	O
Tschechische	B-LOC
Republik	E-LOC
)	O
vs.	O
Hicham	B-PER
Arazi	E-PER
(	O
Marokko	S-LOC
)	O

Sjeng	B-PER
Schalken	E-PER
(	O
Niederlande	S-LOC
)	O
vs.	O
Gilbert	B-PER
Schaller	E-PER
(	O
Österreich	S-LOC
)	O

Grant	B-PER
Stafford	E-PER
(	O
Südafrika	S-LOC
)	O
vs.	O
Guy	B-PER
Forget	E-PER
(	O
Frankreich	S-LOC
)	O

Fernando	B-PER
Meligeni	E-PER
(	O
Brasilien	S-LOC
)	O
vs.	O
7	O
Jewgeni	B-PER
Kafelnikow	E-PER
(	O
Russland	S-LOC
)	O

4	O
Goran	B-PER
Ivanisevic	E-PER
(	O
Kroatien	S-LOC
)	O
vs.	O
Andrei	B-PER
Chesnokov	E-PER
(	O
Russland	S-LOC
)	O

Scott	B-PER
Draper	E-PER
(	O
Australien	S-LOC
)	O
vs.	O
Galo	B-PER
Blanco	E-PER
(	O
Spanien	S-LOC
)	O

Renzo	B-PER
Furlan	E-PER
(	O
Italien	S-LOC
)	O
vs.	O
Thomas	B-PER
Johansson	E-PER
(	O
Schweden	S-LOC
)	O

Hendrik	B-PER
Dreekman	E-PER
(	O
Deutschland	S-LOC
)	O
vs.	O
Greg	B-PER
Rusedski	E-PER
(	O
Großbritannien	S-LOC
)	O

Andrei	B-PER
Medwedew	E-PER
(	O
Ukraine	S-LOC
)	O
vs.	O
Jean-Philippe	B-PER
Fleurian	E-PER
(	O
Frankreich	S-LOC
)	O

Jan	B-PER
Kroslak	E-PER
(	O
Slowakei	S-LOC
)	O
vs.	O
Chris	B-PER
Woodruff	E-PER
(	O
US	S-LOC
)	O

Qualifier	O
vs.	O
Petr	B-PER
Korda	E-PER
(	O
Tschechische	B-LOC
Republik	E-LOC
)	O

12	O
Todd	B-PER
Martin	E-PER
(	O
US	S-LOC
)	O
vs.	O
Younnes	B-PER
El	I-PER
Aynaoui	E-PER
(	O
Marokko	S-LOC
)	O

Andrea	B-PER
Gaudenzi	E-PER
(	O
Italien	S-LOC
)	O
vs.	O
Shuzo	B-PER
Matsuoka	E-PER
(	O
Japan	S-LOC
)	O

Doug	B-PER
Flach	E-PER
(	O
US	S-LOC
)	O
vs.	O
Qualifier	O

Mats	B-PER
Wilander	E-PER
(	O
Schweden	S-LOC
)	O
vs.	O
Tim	B-PER
Henman	E-PER
(	O
Großbritannien	S-LOC
)	O

Paul	B-PER
Haarhuis	E-PER
(	O
Niederlande	S-LOC
)	O
vs.	O
Michael	B-PER
Joyce	E-PER
(	O
USA	S-LOC
)	O

Michael	B-PER
Tebbutt	E-PER
(	O
Australien	S-LOC
)	O
vs.	O
Richey	B-PER
Reneberg	E-PER
(	O
USA	S-LOC
)	O

Jonathan	B-PER
Stark	E-PER
(	O
US	S-LOC
)	O
vs.	O
Bernd	B-PER
Karbacher	E-PER
(	O
Deutschland	S-LOC
)	O

Stefan	B-PER
Edberg	E-PER
(	O
Schweden	S-LOC
)	O
vs.	O
5	O
Richard	B-PER
Krajicek	E-PER
(	O
Niederlande	S-LOC
)	O

6	O
Andre	B-PER
Agassi	E-PER
(	O
US	S-LOC
)	O
vs.	O
Mauricio	B-PER
Hadad	E-PER
(	O
Kolumbien	S-LOC
)	O

Marcos	B-PER
Ondruska	E-PER
(	O
Südafrika	S-LOC
)	O
vs.	O
Felix	B-PER
Mantilla	E-PER
(	O
Spanien	S-LOC
)	O

Carlos	B-PER
Moya	E-PER
(	O
Spanien	S-LOC
)	O
vs.	O
Scott	B-PER
Humphries	E-PER
(	O
USA	S-LOC
)	O

Jan	B-PER
Siemerink	E-PER
(	O
Niederlande	S-LOC
)	O
vs.	O
Carl-Uwe	B-PER
Steeb	E-PER
(	O
Deutschland	S-LOC
)	O

Qualifikation	O
gegen	O
Qualifikation	O

Karim	B-PER
Alami	E-PER
(	O
Marokko	S-LOC
)	O
vs.	O
11	O
MaliVai	B-PER
Washington	E-PER
(	O
US	S-LOC
)	O

13	O
Thomas	B-PER
Enqvist	E-PER
(	O
Schweden	S-LOC
)	O
vs.	O
Stephane	B-PER
Simian	E-PER
(	O
Frankreich	S-LOC
)	O

Guillaume	B-PER
Raoux	E-PER
(	O
Frankreich	S-LOC
)	O
vs.	O
Filip	B-PER
Dewulf	E-PER
(	O
Belgien	S-LOC
)	O

Todd	B-PER
Woodbridge	E-PER
(	O
Australien	S-LOC
)	O
vs.	O
Qualifier	O

Kris	B-PER
Goossens	E-PER
(	O
Belgien	S-LOC
)	O
vs.	O
Sergi	B-PER
Bruguera	E-PER
(	O
Spanien	S-LOC
)	O

Qualifier	O
vs.	O
Michael	B-PER
Stich	E-PER
(	O
Deutschland	S-LOC
)	O

Javier	B-PER
Frana	E-PER
(	O
Argentinien	S-LOC
)	O
vs.	O
3	O
Thomas	B-PER
Muster	E-PER
(	O
Österreich	S-LOC
)	O

8	O
Jim	B-PER
Courier	E-PER
(	O
USA	S-LOC
)	O
vs.	O
Javier	B-PER
Sanchez	E-PER
(	O
Spanien	S-LOC
)	O

Jim	B-PER
Grabb	E-PER
(	O
US	S-LOC
)	O
vs.	O
Sandon	B-PER
Stolle	E-PER
(	O
Australien	S-LOC
)	O

Patrick	B-PER
Rafter	E-PER
(	O
Australien	S-LOC
)	O
vs.	O
Kenneth	B-PER
Carlsen	E-PER
(	O
Dänemark	S-LOC
)	O

Jason	B-PER
Stoltenberg	E-PER
(	O
Australien	S-LOC
)	O
vs.	O
Stefano	B-PER
Pescosolido	E-PER
(	O
Italien	S-LOC
)	O

Arnaud	B-PER
Boetsch	E-PER
(	O
Frankreich	S-LOC
)	O
vs.	O
Nicolas	B-PER
Pereira	E-PER
(	O
Venezuela	S-LOC
)	O

Carlos	B-PER
Costa	E-PER
(	O
Spanien	S-LOC
)	O
vs.	O
Magnus	B-PER
Gustafsson	E-PER
(	O
Schweden	S-LOC
)	O

Jeff	B-PER
Tarango	E-PER
(	O
USA	S-LOC
)	O
vs.	O
Alex	B-PER
Radulescu	E-PER
(	O
Deutschland	S-LOC
)	O

15	O
Marc	B-PER
Rosset	E-PER
(	O
Schweiz	S-LOC
vs.	O
Jared	B-PER
Palmer	E-PER
(	O
US	S-LOC
)	O

Martin	B-PER
Damm	E-PER
(	O
Tschechische	B-LOC
Republik	E-LOC
)	O
vs.	O
Hernan	B-PER
Gumy	E-PER
(	O
Argentinien	S-LOC
)	O

Nicklas	B-PER
Kulti	E-PER
(	O
Schweden	S-LOC
)	O
vs.	O
Jakob	B-PER
Hlasek	E-PER
(	O
Schweiz	S-LOC
)	O

Vince	B-PER
Spadea	E-PER
(	O
US	S-LOC
)	O
vs.	O
Daniel	B-PER
Vacek	E-PER
(	O
Tschechische	B-LOC
Republik	E-LOC
)	O

Baltimore	B-ORG
Orioles	E-ORG
Manager	O
Davey	B-PER
Johnson	E-PER
wird	O
das	O
Spiel	O
am	O
Donnerstagabend	O
gegen	O
Seattle	B-ORG
Mariners	E-ORG
verpassen	O
,	O
nachdem	O
er	O
mit	O
einem	O
unregelmäßigen	O
Herzschlag	O
in	O
ein	O
Krankenhaus	O
eingeliefert	O
wurde	O
.	O

Der	O
53	O
jährige	O
Johnson	S-PER
wurde	O
nach	O
Schwindel	O
ins	O
Krankenhaus	O
eingeliefert	O
.	O

''	O
Er	O
ist	O
nicht	O
in	O
Gefahr	O
und	O
wird	O
heute	O
Abend	O
behandelt	O
und	O
beobachtet	O
''	O
,	O
sagte	O
der	O
Orioles	S-ORG
Teamarzt	O
Dr.	O
William	B-PER
Goldiner	E-PER
und	O
fügte	O
hinzu	O
,	O
dass	O
Johnson	S-PER
voraussichtlich	O
am	O
Freitag	O
veröffentlicht	O
wird	O
.	O

Orioles	S-ORG
'Bankcoach	O
Andy	B-PER
Etchebarren	E-PER
wird	O
den	O
Verein	O
in	O
Abwesenheit	O
von	O
Johnson	S-PER
leiten	O
.	O

Johnson	S-PER
ist	O
der	O
zweite	O
Manager	O
,	O
der	O
diese	O
Woche	O
ins	O
Krankenhaus	O
eingeliefert	O
wurde	O
,	O
nachdem	O
der	O
California	B-ORG
Angels	E-ORG
Skipper	O
John	B-PER
McNamara	E-PER
am	O
Mittwoch	O
mit	O
einem	O
Blutgerinnsel	O
in	O
der	O
linken	O
Wade	O
in	O
das	O
Columbia	B-LOC
Presbyterian	I-LOC
Hospital	E-LOC
von	O
New	B-LOC
York	E-LOC
aufgenommen	O
wurde	O
.	O

Johnson	S-PER
,	O
der	O
acht	O
Spielzeiten	O
in	O
Baltimore	S-LOC
spielte	O
,	O
wurde	O
in	O
der	O
Nebensaison	O
zum	O
Orioles	S-ORG
Manager	O
ernannt	O
und	O
ersetzte	O
Phil	B-PER
Regan	E-PER
.	O

Er	O
führte	O
die	O
Cincinnati	B-ORG
Reds	E-ORG
letztes	O
Jahr	O
zum	O
National	B-MISC
League	I-MISC
Championship	I-MISC
Series	E-MISC
und	O
führte	O
die	O
New	B-ORG
York	I-ORG
Mets	E-ORG
1986	O
zu	O
einer	O
World	B-MISC
Series	E-MISC
Meisterschaft	O
.	O

Baltimore	S-ORG
hat	O
16	O
seiner	O
letzten	O
22	O
Spiele	O
gewonnen	O
,	O
um	O
innerhalb	O
von	O
fünf	O
Spielen	O
nach	O
dem	O
Einbruch	O
von	O
New	B-ORG
York	I-ORG
Yankees	E-ORG
im	O
American	B-MISC
League	I-MISC
East	I-MISC
Division	E-MISC
zu	O
ziehen	O
.	O

-DOCSTART-	O

BASEBALL	O
VERSCHIEDENE	O
STANDINGS	O
NACH	O
MITTWOCHSSPIELEN	O
.	O

NEW	B-LOC
YORK	E-LOC
22.08.1996	O

Major	B-MISC
League	I-MISC
Baseball	E-MISC

Rangliste	O
nach	O
den	O
am	O
Mittwoch	O
gespielten	O
Spielen	O
(	O
Tabelle	O
unter	O
gewonnen	O
,	O

verloren	O
,	O
Gewinnprozentsatz	O
und	O
Spiele	O
dahinter	O
)	O
:	O

AMERIKANISCHE	B-MISC
LIGA	E-MISC

BOSTON	S-ORG
63	O
64	O
.496	O
10	O

TORONTO	S-ORG
58	O
69	O
.457	O
15	O

DETROIT	S-ORG
44	O
82	O
.349	O
28	O
1/2	O

CHICAGO	S-ORG
69	O
59	O
.539	O
7	O
1/2	O

MILWAUKEE	S-ORG
60	O
68	O
.469	O
16	O
1/2	O

KANSAS	B-ORG
CITY	E-ORG
58	O
70	O
.453	O
18	O
1/2	O

WESTLICHE	B-MISC
ABTEILUNG	E-MISC

TEXAS	S-ORG
73	O
54	O
.575	O

SEATTLE	S-ORG
64	O
61	O
.512	O
8	O

OAKLAND	S-ORG
62	O
67	O
.481	O
12	O

KALIFORNIEN	S-ORG
58	O
68	O
.460	O
14	O
1/2	O

DONNERSTAG	O
,	O
22	O
.	O
AUGUST	O
ZEITPLAN	O

OAKLAND	S-ORG
BEI	O
BOSTON	S-LOC

SEATTLE	S-ORG
BEI	O
BALTIMORE	S-LOC

KALIFORNIEN	S-ORG
BEI	O
NEW	B-LOC
YORK	E-LOC

TORONTO	S-ORG
BEI	O
CHICAGO	S-LOC

DETROIT	S-ORG
BEI	O
KANSAS	B-LOC
CITY	E-LOC

TEXAS	S-ORG
BEI	O
MINNESOTA	S-LOC

BUNDESLIGA	S-MISC

OSTTEILUNG	S-MISC

ATLANTA	S-ORG
79	O
46	O
.632	O

MONTREAL	S-ORG
67	O
58	O
.536	O
12	O

NEW	B-ORG
YORK	E-ORG
59	O
69	O
.461	O
21	O
1/2	O

FLORIDA	S-ORG
58	O
69	O
.457	O
22	O

HOUSTON	S-ORG
68	O
59	O
.535	O

CHICAGO	S-ORG
63	O
62	O
.504	O
4	O

LOS	B-ORG
ANGELES	E-ORG
66	O
60	O
.524	O
2	O
1/2	O

COLORADO	S-ORG
65	O
62	O
.512	O
4	O

SAN	B-ORG
FRANCISCO	E-ORG
54	O
70	O
.435	O
13	O
1/2	O

DONNERSTAG	O
,	O
22	O
.	O
AUGUST	O
ZEITPLAN	O

ST	B-ORG
LOUIS	E-ORG
BEI	O
COLORADO	S-LOC

CINCINNATI	S-ORG
BEI	O
ATLANTA	S-LOC

PITTSBURGH	S-ORG
BEI	O
HOUSTON	S-LOC

PHILADELPHIA	S-ORG
BEI	O
LOS	B-LOC
ANGELES	E-LOC

MONTREAL	S-ORG
BEI	O
SAN	B-LOC
FRANCISCO	E-LOC

-DOCSTART-	O

BASEBALL	O
VERSCHIEDENE	O
ERGEBNISSE	O
MITTWOCH	O
.	O

NEW	B-LOC
YORK	E-LOC
22.08.1996	O

Ergebnisse	O
von	O
Major	B-MISC
League	E-MISC

Am	O
Mittwoch	O
gespielte	O
Baseballspiele	O
(	O
Heimmannschaft	O
in	O
CAPS	O
)	O
:	O

Amerikanische	B-MISC
Liga	E-MISC

Toronto	S-ORG
6	O
KANSAS	B-ORG
CITY	E-ORG
2	O

Bundesliga	S-MISC

CLEVELAND	S-LOC
22.08.1996	O

Rusty	B-PER
Greers	E-PER
Homer	O
aus	O
zwei	O
Läufen	O
im	O
zehnten	O
Inning	O
brachte	O
die	O
Texas	B-ORG
Rangers	E-ORG
zu	O
einem	O
10	O
:	O
8	O
Sieg	O
über	O
die	O
Cleveland	B-ORG
Indians	E-ORG
am	O
Mittwoch	O
im	O
Gummispiel	O
einer	O
Drei	O
Spiele	O
Serie	O
zwischen	O
Divisionsführern	O
.	O

Mit	O
einem	O
Out	O
traf	O
Greer	S-PER
bei	O
seinem	O
15	O
.	O
Homerun	O
einen	O
1	O
:	O
1	O
Pitch	O
von	O
Julian	B-PER
Tavarez	E-PER
(	O
4	O
:	O
7	O
)	O
über	O
den	O
Zaun	O
des	O
rechten	O
Feldes	O
.	O

''	O
Es	O
war	O
ein	O
Off	O
Speed	O
Pitch	O
und	O
ich	O
habe	O
nur	O
versucht	O
,	O
einen	O
guten	O
Schwung	O
zu	O
bekommen	O
und	O
ihn	O
ins	O
Spiel	O
zu	O
bringen	O
''	O
,	O
sagte	O
Greer.	S-PER
''	O
''	O

Das	O
war	O
ein	O
großes	O
Spiel	O
.	O

Die	O
Menge	O
war	O
hinter	O
ihm	O
und	O
es	O
war	O
intensiv.	O
''	O
''	O

Der	O
Schuss	O
brachte	O
Ivan	B-PER
Rodriguez	E-PER
nach	O
Hause	O
,	O
der	O
sein	O
zweites	O
Double	O
des	O
Spiels	O
hatte	O
und	O
ihm	O
in	O
dieser	O
Saison	O
42	O
,	O
41	O
als	O
Fänger	O
gab	O
.	O

Er	O
schloss	O
sich	O
Mickey	B-PER
Cochrane	E-PER
,	O
Johnny	B-PER
Bench	E-PER
und	O
Terry	B-PER
Kennedy	E-PER
als	O
einzige	O
Fänger	O
mit	O
40	O
Doppel	O
in	O
einer	O
Saison	O
an	O
.	O

Die	O
Rangers	S-ORG
haben	O
10	O
ihrer	O
letzten	O
12	O
Spiele	O
und	O
sechs	O
von	O
neun	O
Begegnungen	O
gegen	O
die	O
Indianer	S-ORG
in	O
dieser	O
Saison	O
gewonnen	O
.	O

Die	O
American	B-MISC
League	I-MISC
Western	E-MISC
Spitzenreiter	O
haben	O
acht	O
von	O
15	O
Spielen	O
bei	O
Jacobs	B-LOC
Field	E-LOC
gewonnen	O
und	O
sind	O
als	O
einzige	O
Teams	O
,	O
die	O
bei	O
den	O
AL	B-MISC
Central	E-MISC
Führenden	O
zu	O
Hause	O
einen	O
Rekord	O
aufgestellt	O
haben	O
,	O
der	O
Yankees	S-ORG
beigetreten	O
.	O

Cleveland	S-ORG
verlor	O
zum	O
zweiten	O
Mal	O
in	O
sechs	O
Spielen	O
.	O

Die	O
Indianer	S-ORG
schickte	O
das	O
Spiel	O
im	O
neunten	O
auf	O
Kenny	B-PER
Loftons	E-PER
zweigeteilter	O
Single	O
in	O
zusätzliche	O
Innings	O
.	O

Ed	B-PER
Vosberg	E-PER
(	O
1	O
:	O
0	O
)	O
nutzte	O
seine	O
erste	O
Chance	O
,	O
holte	O
sich	O
aber	O
den	O
Sieg	O
und	O
erlaubte	O
drei	O
Treffer	O
mit	O
zwei	O
Spaziergängen	O
und	O
drei	O
Ausschlägen	O
in	O
1	O
2/3	O
torlosen	O
Innings	O
.	O

Dean	B-PER
Palmer	E-PER
traf	O
seinen	O
30	O
.	O
Homer	O
für	O
die	O
Rangers	S-ORG
.	O

In	O
Baltimore	S-LOC
hatte	O
Cal	B-PER
Ripken	E-PER
vier	O
Treffer	O
und	O
erzielte	O
mit	O
einem	O
Solo	O
Homer	O
ein	O
Unentschieden	O
im	O
fünften	O
Inning	O
,	O
und	O
Bobby	B-PER
Bonilla	E-PER
fügte	O
im	O
siebten	O
einen	O
Dreier	O
Schuss	O
hinzu	O
,	O
um	O
das	O
aufstrebende	O
Orioles	S-ORG
zu	O
einem	O
10	O
:	O
5	O
Sieg	O
über	O
das	O
Seattle	B-ORG
Mariners	E-ORG
zu	O
führen	O
.	O

Der	O
Mariners	S-ORG
erzielte	O
vier	O
Runs	O
im	O
oberen	O
Teil	O
des	O
fünften	O
,	O
um	O
das	O
Spiel	O
mit	O
5	O
:	O
5	O
zu	O
beenden	O
,	O
aber	O
Ripken	S-PER
führte	O
mit	O
seinem	O
21	O
.	O
Homer	O
Off	O
Starter	O
Sterling	B-PER
Hitchcock	E-PER
(	O
12	O
:	O
6	O
)	O
vom	O
unteren	O
Ende	O
des	O
Innings	O
.	O

Bonillas	S-PER
Explosion	O
war	O
das	O
erste	O
Mal	O
,	O
dass	O
Randy	B-PER
Johnson	E-PER
,	O
der	O
Cy	B-PER
Young	E-PER
Sieger	O
der	O
letzten	O
Saison	O
,	O
einen	O
Lauf	O
in	O
fünf	O
Erleichterungsauftritten	O
erlaubte	O
,	O
seit	O
er	O
am	O
6	O
.	O
August	O
von	O
der	O
Behindertenliste	O
gestrichen	O
wurde	O
.	O

Bonilla	S-PER
hat	O
21	O
RBI	S-MISC
und	O
15	O
Läufe	O
in	O
seinen	O
letzten	O
20	O
Spielen	O
.	O

Baltimore	S-LOC
hat	O
sieben	O
von	O
neun	O
und	O
16	O
seiner	O
letzten	O
22	O
gewonnen	O
und	O
die	O
Führung	O
von	O
Yankees	S-ORG
im	O
AL	B-MISC
East	E-MISC
auf	O
fünf	O
Spiele	O
reduziert	O
.	O

Scott	B-PER
Erickson	E-PER
(	O
8	O
10	O
)	O
arbeitete	O
an	O
seinem	O
dritten	O
Sieg	O
in	O
Folge	O
.	O

Alex	B-PER
Rodriguez	E-PER
hatte	O
zwei	O
Homer	O
und	O
vier	O
RBI	S-MISC
für	O
die	O
Mariners	S-ORG
,	O
die	O
drei	O
in	O
Folge	O
und	O
11	O
von	O
15	O
verloren	O
haben	O
.	O

Er	O
war	O
der	O
fünfte	O
Shortstop	O
in	O
der	O
Geschichte	O
der	O
Major	O
League	O
,	O
der	O
30	O
Homer	O
in	O
einer	O
Saison	O
traf	O
,	O
und	O
der	O
erste	O
seit	O
Ripken	S-PER
,	O
der	O
1991	O
34	O
erreichte	O
.	O

Chris	B-PER
Hoiles	E-PER
traf	O
seinen	O
22	O
.	O
Homer	O
für	O
Baltimore	S-LOC
.	O

In	O
New	B-LOC
York	E-LOC
verteilte	O
Jason	B-PER
Dickson	E-PER
bei	O
seinem	O
Debüt	O
in	O
der	O
Major	O
League	O
10	O
Treffer	O
auf	O
6	O
1/3	O
Innings	O
und	O
Chili	B-PER
Davis	E-PER
sicherte	O
sich	O
einen	O
Homer	O
von	O
jeder	O
Seite	O
der	O
Platte	O
,	O
als	O
der	O
California	B-ORG
Angels	E-ORG
den	O
Yankees	S-ORG
mit	O
7	O
:	O
1	O
besiegte	O
.	O

Dickson	S-PER
erlaubte	O
einem	O
Homer	O
auf	O
seinem	O
ersten	O
Major	O
League	O
Platz	O
Derek	B-PER
Jeter	E-PER
,	O
ließ	O
sich	O
aber	O
nieder	O
.	O

Er	O
war	O
der	O
27	O
.	O
Pitcher	O
,	O
den	O
die	O
Engel	S-ORG
in	O
dieser	O
Saison	O
einsetzte	O
und	O
der	O
einen	O
Rekord	O
in	O
der	O
Oberliga	O
aufstellte	O
.	O

Jimmy	B-PER
Key	E-PER
(	O
9	O
10	O
)	O
verlor	O
,	O
als	O
die	O
Yankees	S-ORG
in	O
14	O
Spielen	O
ihren	O
neunten	O
verlor	O
.	O

Sie	O
haben	O
11	O
Basisläufer	O
gestrandet	O
.	O

Kalifornien	S-LOC
spielte	O
ohne	O
Interim	O
Manager	O
John	B-PER
McNamara	E-PER
,	O
der	O
mit	O
einem	O
Blutgerinnsel	O
in	O
der	O
rechten	O
Wade	O
in	O
ein	O
New	B-LOC
Yorker	E-LOC
Krankenhaus	O
eingeliefert	O
wurde	O
.	O

In	O
Boston	S-LOC
schnappte	O
Mike	B-PER
Stanleys	E-PER
Single	O
mit	O
zwei	O
Runs	O
ein	O
acht	O
Inning	O
Unentschieden	O
und	O
gab	O
dem	O
Red	B-ORG
Sox	E-ORG
seinen	O
dritten	O
Sieg	O
in	O
Folge	O
,	O
6	O
4	O
gegen	O
den	O
Oakland	B-ORG
Athletics	E-ORG
.	O

Stanley	S-PER
besitzt	O
einen	O
Karriere	O
Schlag	O
Durchschnitt	O
von	O
0,367	O
mit	O
geladenen	O
Basen	O
(	O
33	O
für	O
90	O
)	O
.	O

Bostons	S-LOC
Mo	B-PER
Vaughn	E-PER
ging	O
mit	O
einem	O
Spaziergang	O
3	O
gegen	O
3	O
,	O
stahl	O
sich	O
für	O
einen	O
seiner	O
drei	O
erzielten	O
Läufe	O
nach	O
Hause	O
und	O
sammelte	O
seinen	O
116	O
.	O
RBI	S-MISC
.	O

Scott	B-PER
Brosius	E-PER
war	O
Homer	O
und	O
fuhr	O
in	O
zwei	O
Läufen	O
für	O
die	O
Leichtathletik	S-ORG
,	O
die	O
sieben	O
ihrer	O
letzten	O
neun	O
Spiele	O
verloren	O
haben	O
.	O

In	O
Detroit	S-LOC
konnte	O
Brad	B-PER
Ausmuss	E-PER
Homer	O
mit	O
drei	O
Läufen	O
einen	O
achten	O
Lauf	O
mit	O
vier	O
Läufen	O
abschließen	O
und	O
den	O
Tigers	S-ORG
zu	O
einem	O
7	O
:	O
4	O
Sieg	O
über	O
den	O
taumelnden	O
Chicago	B-ORG
White	I-ORG
Sox	E-ORG
führen	O
.	O

Die	O
Tiger	S-ORG
haben	O
nach	O
acht	O
Niederlagen	O
in	O
Folge	O
aufeinanderfolgende	O
Spiele	O
gewonnen	O
,	O
aber	O
neun	O
ihrer	O
letzten	O
zwölf	O
Heimspiele	O
gewonnen	O
.	O

Die	O
White	B-ORG
Sox	E-ORG
haben	O
sechs	O
ihrer	O
letzten	O
acht	O
Spiele	O
verloren	O
.	O

In	O
Kansas	B-LOC
City	E-LOC
warf	O
Juan	B-PER
Guzman	E-PER
zum	O
ersten	O
Mal	O
seit	O
über	O
einem	O
Monat	O
ein	O
Sechs	O
Schlag	O
Spiel	O
,	O
um	O
zu	O
gewinnen	O
,	O
und	O
senkte	O
sein	O
bestes	O
ERA	S-MISC
,	O
als	O
die	O
Toronto	B-ORG
Blue	I-ORG
Jays	E-ORG
ihre	O
vierte	O
Gerade	O
mit	O
6	O
:	O
2	O
gegen	O
die	O
Royals	S-ORG
gewann	O
.	O

Guzman	S-PER
(	O
10	O
8	O
)	O
gewann	O
zum	O
ersten	O
Mal	O
seit	O
dem	O
16	O
.	O
Juli	O
,	O
eine	O
Zeitspanne	O
von	O
sechs	O
Starts	O
.	O

Er	O
erlaubte	O
zwei	O
Läufe	O
einen	O
verdient	O
und	O
senkte	O
seinen	O
ERA	S-MISC
auf	O
2,99	O
.	O

Bei	O
Minnesota	S-LOC
konnte	O
John	B-PER
Jahas	E-PER
Homer	O
mit	O
drei	O
Läufen	O
,	O
sein	O
26.	O
,	O
ein	O
achtes	O
Inning	O
mit	O
fünf	O
Läufen	O
abschließen	O
,	O
das	O
den	O
Milwaukee	B-ORG
Brewers	E-ORG
zu	O
einem	O
10	O
:	O
7	O
Sieg	O
über	O
den	O
Zwillinge	S-ORG
brachte	O
.	O
