-DOCSTART-	O

UE	S-ORG
rechaza	O
la	O
llamada	O
alemán	S-MISC
para	O
boicotear	O
el	O
cordero	O
británico	S-MISC
.	O

Peter	B-PER
Blackburn	E-PER

BRUSELAS	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

El	O
Comisión	B-ORG
Europea	E-ORG
dijo	O
el	O
jueves	O
que	O
no	O
estaba	O
de	O
acuerdo	O
con	O
el	O
consejo	O
de	O
alemán	S-MISC
a	O
los	O
consumidores	O
de	O
evitar	O
el	O
cordero	O
británico	S-MISC
hasta	O
que	O
los	O
científicos	O
determinen	O
si	O
la	O
enfermedad	O
de	O
las	O
vacas	O
locas	O
se	O
puede	O
transmitir	O
a	O
las	O
ovejas	O
.	O

El	O
representante	O
de	O
Alemania	S-LOC
ante	O
el	O
comité	O
veterinario	O
Werner	B-PER
Zwingmann	E-PER
de	O
Unión	B-ORG
Europea	E-ORG
dijo	O
el	O
miércoles	O
que	O
los	O
consumidores	O
deberían	O
comprar	O
carne	O
de	O
ovino	O
de	O
países	O
distintos	O
a	O
Gran	B-LOC
Bretaña	E-LOC
hasta	O
que	O
el	O
dictamen	O
científico	O
sea	O
más	O
claro	O
.	O

"	O
No	O
apoyamos	O
ninguna	O
recomendación	O
de	O
este	O
tipo	O
porque	O
no	O
vemos	O
ningún	O
fundamento	O
para	O
ello	O
"	O
,	O
dijo	O
el	O
portavoz	O
principal	O
de	O
la	O
Comisión	S-ORG
,	O
Nikolaus	B-PER
van	I-PER
der	I-PER
Pas	E-PER
,	O
en	O
una	O
rueda	O
de	O
prensa	O
.	O

Dijo	O
que	O
se	O
necesitaban	O
más	O
estudios	O
científicos	O
y	O
que	O
si	O
se	O
determinaba	O
que	O
era	O
necesario	O
tomar	O
medidas	O
,	O
el	O
Unión	B-ORG
Europea	E-ORG
debería	O
tomarlo	O
.	O

Dijo	O
que	O
una	O
propuesta	O
el	O
mes	O
pasado	O
del	O
Comisionado	O
de	O
Agricultura	O
de	O
UE	S-ORG
Franz	B-PER
Fischler	E-PER
para	O
prohibir	O
el	O
cerebro	O
,	O
el	O
bazo	O
y	O
la	O
médula	O
espinal	O
de	O
las	O
ovejas	O
de	O
las	O
cadenas	O
alimentarias	O
humanas	O
y	O
animales	O
era	O
una	O
medida	O
muy	O
específica	O
y	O
de	O
precaución	O
para	O
proteger	O
la	O
salud	O
humana	O
.	O

Fischler	S-PER
propuso	O
medidas	O
toda	B-MISC
la	I-MISC
UE	E-MISC
después	O
de	O
los	O
informes	O
de	O
Gran	B-LOC
Bretaña	E-LOC
y	O
Francia	S-LOC
de	O
que	O
,	O
en	O
condiciones	O
de	O
laboratorio	O
,	O
las	O
ovejas	O
podrían	O
contraer	O
Encefalopatía	B-MISC
Espongiforme	I-MISC
Bovina	E-MISC
(	O
EEB	S-MISC
)	O
enfermedad	O
de	O
las	O
vacas	O
locas	O
.	O

Pero	O
Fischler	S-PER
acordó	O
revisar	O
su	O
propuesta	O
después	O
de	O
que	O
el	O
comité	O
veterinario	O
permanente	O
de	O
la	O
UE	S-ORG
,	O
funcionarios	O
de	O
sanidad	O
animal	O
macional	O
,	O
cuestionaron	O
si	O
tal	O
acción	O
estaba	O
justificada	O
ya	O
que	O
solo	O
había	O
un	O
riesgo	O
leve	O
para	O
la	O
salud	O
humana	O
.	O

Español	S-MISC
El	O
ministro	O
de	O
agricultura	O
Loyola	B-PER
de	I-PER
Palacio	E-PER
había	O
acusado	O
anteriormente	O
a	O
Fischler	S-PER
en	O
una	O
reunión	O
de	O
ministros	O
de	O
agricultura	O
de	O
UE	S-ORG
de	O
causar	O
una	O
alarma	O
injustificada	O
a	O
través	O
de	O
una	O
"	O
generalización	O
peligrosa	O
"	O
.	O

.	O

Solo	O
Francia	S-LOC
y	O
Gran	B-LOC
Bretaña	E-LOC
respaldaron	O
la	O
propuesta	O
de	O
Fischler	S-PER
.	O

Los	O
comités	O
científicos	O
veterinarios	O
y	O
multidisciplinarios	O
de	O
la	O
UE	S-ORG
deben	O
volver	O
a	O
examinar	O
el	O
tema	O
a	O
principios	O
del	O
próximo	O
mes	O
y	O
hacer	O
recomendaciones	O
a	O
los	O
altos	O
funcionarios	O
veterinarios	O
.	O

Se	O
sabe	O
desde	O
hace	O
mucho	O
tiempo	O
que	O
las	O
ovejas	O
contraen	O
la	O
tembladera	O
,	O
una	O
enfermedad	O
que	O
debilita	O
el	O
cerebro	O
similar	O
a	O
EEB	S-MISC
y	O
que	O
se	O
cree	O
que	O
se	O
transfirió	O
al	O
ganado	O
a	O
través	O
de	O
piensos	O
que	O
contienen	O
desechos	O
animales	O
.	O

Los	O
criadores	O
de	O
británicos	S-MISC
negaron	O
el	O
jueves	O
que	O
existiera	O
algún	O
peligro	O
para	O
la	O
salud	O
humana	O
de	O
sus	O
ovejas	O
,	O
pero	O
expresaron	O
su	O
preocupación	O
de	O
que	O
el	O
consejo	O
del	O
gobierno	O
de	O
alemán	S-MISC
a	O
los	O
consumidores	O
para	O
evitar	O
el	O
cordero	O
británicos	S-MISC
podría	O
influir	O
en	O
los	O
consumidores	O
en	O
todo	O
Europa	S-LOC
.	O

"	O
Lo	O
que	O
tenemos	O
que	O
tener	O
mucho	O
cuidado	O
es	O
cómo	O
otros	O
países	O
van	O
a	O
tomar	O
el	O
liderazgo	O
de	O
Alemania	S-LOC
"	O
,	O
dijo	O
el	O
presidente	O
de	O
Welsh	B-ORG
National	I-ORG
Farmers	I-ORG
'Union	E-ORG
(	O
NFU	S-ORG
)	O
John	B-PER
Lloyd	I-PER
Jones	E-PER
en	O
radio	B-ORG
de	I-ORG
la	I-ORG
BBC	E-ORG
.	O

Bonn	S-LOC
ha	O
liderado	O
los	O
esfuerzos	O
para	O
proteger	O
la	O
salud	O
pública	O
después	O
de	O
que	O
la	O
confianza	O
del	O
consumidor	O
colapsara	O
en	O
marzo	O
después	O
de	O
que	O
un	O
informe	O
de	O
británico	S-MISC
sugiriera	O
que	O
los	O
humanos	O
podrían	O
contraer	O
una	O
enfermedad	O
similar	O
a	O
la	O
enfermedad	O
de	O
las	O
vacas	O
locas	O
al	O
comer	O
carne	O
de	O
res	O
contaminada	O
.	O

Alemania	S-LOC
importó	O
47.600	O
ovejas	O
de	O
Gran	B-LOC
Bretaña	E-LOC
el	O
año	O
pasado	O
,	O
casi	O
la	O
mitad	O
de	O
las	O
importaciones	O
totales	O
.	O

Trajo	O
4.275	O
toneladas	O
de	O
cordero	O
británico	S-MISC
,	O
alrededor	O
del	O
10	O
por	O
ciento	O
de	O
las	O
importaciones	O
totales	O
.	O

-DOCSTART-	O

El	O
borrador	O
de	O
una	O
canción	O
rara	O
Hendrix	S-PER
se	O
vende	O
por	O
casi	O
$	O
17,000	O
.	O

LONDRES	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Un	O
raro	O
borrador	O
escrito	O
a	O
mano	O
de	O
una	O
canción	O
de	O
la	O
leyenda	O
de	O
la	O
guitarra	O
de	O
estadounidense	S-LOC
Jimi	B-PER
Hendrix	E-PER
se	O
vendió	O
por	O
casi	O
$	O
17,000	O
el	O
jueves	O
en	O
una	O
subasta	O
de	O
algunas	O
de	O
las	O
posesiones	O
favoritas	O
del	O
difunto	O
músico	O
.	O

Un	O
restaurante	O
Florida	S-LOC
pagó	O
10,925	O
libras	O
(	O
$	O
16,935	O
)	O
por	O
el	O
borrador	O
de	O
"	O
Ai	B-MISC
n't	I-MISC
no	I-MISC
tell	E-MISC
"	O
,	O
que	O
Hendrix	S-PER
escribió	O
en	O
un	O
pedazo	O
de	O
material	O
de	O
oficina	O
del	O
hotel	O
Londres	S-LOC
a	O
fines	O
de	O
1966	O
.	O

Al	O
final	O
de	O
un	O
concierto	O
de	O
enero	O
de	O
1967	O
en	O
la	O
ciudad	O
inglesa	S-MISC
de	O
Nottingham	S-LOC
,	O
arrojó	O
la	O
hoja	O
de	O
papel	O
a	O
la	O
audiencia	O
,	O
donde	O
fue	O
recuperada	O
por	O
un	O
fan	O
.	O

Los	O
compradores	O
también	O
compraron	O
otros	O
16	O
artículos	O
que	O
fueron	O
puestos	O
en	O
subasta	O
por	O
la	O
ex	O
novia	O
de	O
Hendrix	S-PER
,	O
Kathy	B-PER
Etchingham	E-PER
,	O
que	O
vivió	O
con	O
él	O
desde	O
1966	O
hasta	O
1969	O
.	O

Incluían	O
una	O
caja	O
con	O
incrustaciones	O
de	O
nácar	O
y	O
laca	O
negra	O
utilizada	O
por	O
Hendrix	S-PER
para	O
almacenar	O
sus	O
medicamentos	O
,	O
que	O
un	O
comprador	O
anónimo	O
de	O
australiano	S-MISC
compró	O
por	O
5,060	O
libras	O
(	O
$	O
7,845	O
)	O
.	O

El	O
guitarrista	O
murió	O
de	O
una	O
sobredosis	O
de	O
drogas	O
en	O
1970	O
a	O
los	O
27	O
años	O
.	O

-DOCSTART-	O

China	S-LOC
dice	O
que	O
Taiwán	S-LOC
estropea	O
la	O
atmósfera	O
para	O
las	O
conversaciones	O
.	O

PEKÍN	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

El	O
jueves	O
,	O
China	S-LOC
acusó	O
a	O
a	B-LOC
Taipei	E-LOC
de	O
estropear	O
el	O
ambiente	O
para	O
la	O
reanudación	O
de	O
las	O
conversaciones	O
a	O
través	O
de	O
Estrecho	B-LOC
de	I-LOC
Taiwán	E-LOC
con	O
una	O
visita	O
a	O
Ucrania	S-LOC
del	O
vicepresidente	O
Lien	B-PER
Chan	E-PER
de	O
taiwanés	S-MISC
esta	O
semana	O
que	O
enfureció	O
a	O
a	B-LOC
Beijing	E-LOC
.	O

Hablando	O
sólo	O
horas	O
después	O
de	O
que	O
los	O
medios	O
estatales	O
de	O
chinos	S-MISC
dijeron	O
que	O
era	O
el	O
momento	O
adecuado	O
para	O
entablar	O
conversaciones	O
políticas	O
con	O
Taiwán	S-LOC
,	O
el	O
portavoz	O
de	O
del	B-ORG
Ministerio	I-ORG
de	I-ORG
Relaciones	I-ORG
Exteriores	E-ORG
,	O
Shen	B-PER
Guofang	E-PER
,	O
dijo	O
a	O
Reuters	S-ORG
:	O
"	O
Las	O
autoridades	O
de	O
Taiwán	S-LOC
han	O
interrumpido	O
la	O
atmósfera	O
necesaria	O
para	O
la	O
apertura	O
de	O
las	O
conversaciones	O
"	O
.	O

Los	O
medios	O
estatales	O
citaron	O
al	O
principal	O
negociador	O
de	O
China	S-LOC
con	O
Taipei	S-LOC
,	O
Tang	B-PER
Shubei	E-PER
,	O
diciendo	O
a	O
un	O
grupo	O
visitante	O
de	O
Taiwán	S-LOC
el	O
miércoles	O
que	O
era	O
hora	O
de	O
que	O
los	O
rivales	O
mantuvieran	O
conversaciones	O
políticas	O
.	O

"	O
Ha	O
llegado	O
el	O
momento	O
de	O
que	O
las	O
dos	O
partes	O
entablen	O
conversaciones	O
políticas	O
...	O

eso	O
es	O
poner	O
fin	O
al	O
estado	O
de	O
hostilidad	O
"	O
,	O
dijo	O
Tang	S-PER
en	O
la	O
edición	O
en	O
el	O
extranjero	O
del	O
jueves	O
de	O
Diario	B-ORG
del	I-ORG
Pueblo	E-ORG
.	O

El	O
Shen	S-ORG
del	O
Ministerio	O
de	O
Relaciones	O
Exteriores	O
le	O
dijo	O
a	O
Reuters	B-ORG
Television	E-ORG
en	O
una	O
entrevista	O
que	O
había	O
leído	O
informes	O
de	O
los	O
comentarios	O
de	O
Tang	S-PER
,	O
pero	O
no	O
dio	O
detalles	O
de	O
por	O
qué	O
el	O
negociador	O
había	O
considerado	O
el	O
momento	O
adecuado	O
para	O
las	O
conversaciones	O
con	O
Taiwán	S-LOC
,	O
que	O
Beijing	S-LOC
considera	O
una	O
provincia	O
renegada	O
.	O

China	S-LOC
,	O
que	O
durante	O
mucho	O
tiempo	O
se	O
ha	O
opuesto	O
a	O
todos	O
los	O
esfuerzos	O
de	O
Taipei	S-LOC
para	O
obtener	O
un	O
mayor	O
reconocimiento	O
internacional	O
,	O
se	O
enfureció	O
con	O
una	O
visita	O
a	O
Ucrania	S-LOC
esta	O
semana	O
por	O
parte	O
del	O
vicepresidente	O
Lien	S-PER
de	O
taiwanés	S-MISC
.	O

-DOCSTART-	O

China	S-LOC
dice	O
que	O
es	O
el	O
momento	O
adecuado	O
para	O
las	O
conversaciones	O
de	O
Taiwán	S-LOC
.	O

PEKÍN	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

China	S-LOC
ha	O
dicho	O
que	O
era	O
hora	O
de	O
conversaciones	O
políticas	O
con	O
Taiwán	S-LOC
y	O
que	O
la	O
isla	O
rival	O
debería	O
tomar	O
medidas	O
prácticas	O
hacia	O
ese	O
objetivo	O
.	O

Deben	O
realizarse	O
consultas	O
para	O
establecer	O
el	O
horario	O
y	O
el	O
formato	O
de	O
las	O
conversaciones	O
,	O
informó	O
la	O
agencia	O
oficial	O
de	O
noticias	O
Xinhua	S-ORG
citando	O
a	O
Tang	B-PER
Shubei	E-PER
,	O
vicepresidente	O
ejecutivo	O
de	O
Asociación	B-ORG
para	I-ORG
las	I-ORG
Relaciones	I-ORG
a	I-ORG
través	I-ORG
del	I-ORG
Estrecho	I-ORG
de	I-ORG
Taiwán	E-ORG
,	O
citando	O
a	O
última	O
hora	O
del	O
miércoles	O
.	O

-DOCSTART-	O

Alemán	S-MISC
Las	O
matriculaciones	O
de	O
automóviles	O
de	O
julio	O
aumentaron	O
un	O
14,2	O
%	O
año	O
/	O
año	O
.	O

FRANKFURT	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Los	O
registros	O
por	O
primera	O
vez	O
de	O
vehículos	O
motorizados	O
alemanas	S-MISC
aumentaron	O
un	O
14,2	O
por	O
ciento	O
en	O
julio	O
de	O
este	O
año	O
con	O
respecto	O
al	O
período	O
del	O
año	O
anterior	O
,	O
dijo	O
el	O
jueves	O
Oficina	B-ORG
Federal	I-ORG
de	I-ORG
Vehículos	I-ORG
Motorizados	E-ORG
.	O

La	O
oficina	O
dijo	O
que	O
se	O
registraron	O
356,725	O
autos	O
nuevos	O
en	O
julio	O
de	O
1996	O
:	O
304,850	O
autos	O
de	O
pasajeros	O
y	O
15,613	O
camiones	O
.	O

Las	O
cifras	O
representan	O
un	O
aumento	O
del	O
13,6	O
por	O
ciento	O
para	O
los	O
automóviles	O
de	O
pasajeros	O
y	O
una	O
disminución	O
del	O
2,2	O
por	O
ciento	O
para	O
los	O
camiones	O
desde	O
julio	O
de	O
1995	O
.	O

El	O
registro	O
de	O
motocicletas	O
aumentó	O
un	O
32,7	O
por	O
ciento	O
en	O
el	O
período	O
.	O

El	O
crecimiento	O
se	O
debió	O
en	O
parte	O
a	O
un	O
mayor	O
número	O
de	O
alemanes	S-MISC
que	O
compraron	O
automóviles	O
alemanes	S-MISC
en	O
el	O
extranjero	O
,	O
mientras	O
que	O
los	O
fabricantes	O
dijeron	O
que	O
la	O
demanda	O
interna	O
era	O
débil	O
,	O
dijo	O
la	O
oficina	O
federal	O
.	O

Casi	O
todos	O
los	O
fabricantes	O
de	O
automóviles	O
alemanes	S-MISC
registraron	O
ganancias	O
en	O
los	O
números	O
de	O
registro	O
en	O
el	O
período	O
.	O

Volkswagen	B-ORG
AG	E-ORG
ganó	O
77.719	O
registros	O
,	O
un	O
poco	O
más	O
de	O
una	O
cuarta	O
parte	O
del	O
total	O
.	O

Opel	B-ORG
AG	E-ORG
junto	O
con	O
General	B-ORG
Motors	E-ORG
ocupó	O
el	O
segundo	O
lugar	O
con	O
49.269	O
registros	O
,	O
el	O
16,4	O
por	O
ciento	O
de	O
la	O
cifra	O
total	O
.	O

El	O
tercero	O
fue	O
Ford	S-ORG
con	O
35.563	O
registros	O
,	O
o	O
el	O
11,7	O
por	O
ciento	O
.	O

Sólo	O
Seat	S-ORG
y	O
Porsche	S-ORG
tuvieron	O
menos	O
registros	O
en	O
julio	O
de	O
1996	O
en	O
comparación	O
con	O
julio	O
del	O
año	O
pasado	O
.	O

Seat	S-ORG
registró	O
3.420	O
registros	O
en	O
comparación	O
con	O
5522	O
registros	O
en	O
julio	O
del	O
año	O
anterior	O
.	O

Los	O
registros	O
de	O
Porsche	S-ORG
cayeron	O
de	O
643	O
a	O
554	O
.	O

-DOCSTART-	O

GRIEGOS	S-MISC
SOCIALISTAS	O
DAN	O
LUZ	O
VERDE	O
A	O
PM	O
PARA	O
LAS	O
ELECCIONES	O
.	O

ATENAS	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

El	O
buró	O
ejecutivo	O
del	O
partido	O
socialista	O
griego	S-MISC
dio	O
luz	O
verde	O
al	O
primer	O
ministro	O
Costas	B-PER
Simitis	E-PER
para	O
convocar	O
elecciones	O
anticipadas	O
,	O
dijo	O
a	O
la	O
prensa	O
su	O
secretario	O
general	O
Costas	B-PER
Skandalidis	E-PER
.	O

El	O
primer	O
ministro	O
Costas	B-PER
Simitis	E-PER
hará	O
un	O
anuncio	O
oficial	O
después	O
de	O
una	O
reunión	O
de	O
gabinete	O
más	O
tarde	O
el	O
jueves	O
,	O
dijo	O
Skandalidis	S-PER
.	O

Dimitris	B-PER
Kontogiannis	E-PER
,	O
Sala	B-ORG
de	I-ORG
prensa	I-ORG
de	I-ORG
Atenas	E-ORG
+301	O
3311812	O
4	O

-DOCSTART-	O

BayerVB	S-ORG
establece	O
C	B-MISC
$	E-MISC
100	O
millones	O
de	O
bonos	O
a	O
seis	O
años	O
.	O

LONDRES	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

El	O
siguiente	O
bono	O
fue	O
anunciado	O
por	O
el	O
gerente	O
líder	O
Toronto	B-PER
Dominion	E-PER
.	O

PRESTATARIO	O
BAYERISCHE	B-ORG
VEREINSBANK	E-ORG

AMT	O
C	B-MISC
$	E-MISC
CUPÓN	O
DE	O
100	O
MLN	O
6.625	O
VENCIMIENTO	O
24.SEP.02	O

TIPO	O
RECTA	O
PRECIO	O
ISS	O
100,92	O
FECHA	O
DE	O
PAGO	O
24.SEP.96	O

MOODY	O
AA1	O
LISTING	O
LUX	O
PAY	O
FREQ	O
=	O

S&P	S-ORG
=	O
DENOMES	O
(	O
K	O
)	O
1	O
10	O
100	O
LÍMITES	O
DE	O
VENTA	O
EEUU	S-LOC
/	O
UK	S-LOC
/	O
CA	S-LOC

NEG	O
PLG	O
NO	O
CRS	O
DEFLT	O
NO	O
FORCE	O
MAJ	O
=	O

LEY	O
GUBERNAMENTAL	O
ALEMÁN	S-MISC
HOME	O
CTRY	O
=	O
IMPUESTOS	O
PROVS	O
ESTÁNDAR	O

MGT	O
/	O
UND	O
0.275	O
VENTA	O
CONC	O
1.60	O
PRAECIP	O
=	O

BONO	O
SUBYACENTE	O
DEL	O
GOBIERNO	O
7.0	O
PCT	O
SEPT	O
2001	O

NOTAS	O
BAYERISCHE	B-ORG
VEREINSBANK	E-ORG
ES	O
ADMINISTRADOR	O
PRINCIPAL	O
CONJUNTO	O

Sala	B-ORG
de	I-ORG
prensa	I-ORG
de	I-ORG
Londres	E-ORG
+44	O
171542	O
7658	O

-DOCSTART-	O

Venantius	S-ORG
fija	O
$	O
300	O
millones	O
de	O
enero	O
de	O
1999	O
FRN	O
.	O

LONDRES	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

La	O
siguiente	O
emisión	O
de	O
tasa	O
flotante	O
fue	O
anunciada	O
por	O
el	O
administrador	O
principal	O
Lehman	B-ORG
Brothers	I-ORG
International	E-ORG
.	O

PRESTATARIO	O
VENANTIUS	B-ORG
AB	E-ORG
(	O
AGENCIA	O
HIPOTECARIA	O
NACIONAL	O
SUECA	S-MISC
)	O

IMPORTE	O
$	O
300	O
MLN	O
SPREAD	O
12.5	O
BP	O
VENCIMIENTO	O
21	O
DE	O
ENERO	O
DE	O
99	O

TIPO	O
FRN	O
BASE	O
3M	S-ORG
LIBOR	O
FECHA	O
DE	O
PAGO	O
S23.SEP.96	O

ÚLTIMO	O
MOODY	O
AA3	O
PRECIO	O
ISS	O
99.956	O
TARIFAS	O
COMPLETAS	O
10	O
BP	O

ÚLTIMA	O
S&P	S-ORG
AA	O
+	O
REOFFER	O
=	O

NOTAS	O
CORTO	O
PRIMER	O
CUPÓN	O

LISTADO	O
LONDRES	S-LOC
DENOMES	O
(	O
K	O
)	O
1	O
10	O
100	O
LÍMITES	O
DE	O
VENTA	O
EEUU	S-LOC
/	O
UK	S-LOC
/	O
JP	S-LOC
/	O
FR	S-LOC

NEG	O
PLG	O
SÍ	O
CRS	O
DEFLT	O
NO	O
FORCE	O
MAJ	O
IPMA	O
2	O

LEY	O
GUBERNAMENTAL	O
ENGLISH	S-MISC
HOME	O
CTRY	O
SUECIA	S-LOC
IMPUESTOS	O
PROVS	O
ESTÁNDAR	O

MGT	O
/	O
UND	O
5	O
BP	O
VENTA	O
CONC	O
5	O
BP	O
PRAECIP	O
=	O

NOTAS	O
EMITIDAS	O
FUERA	O
DEL	O
PROGRAMA	O
EMTN	O

Sala	B-ORG
de	I-ORG
prensa	I-ORG
de	I-ORG
Londres	E-ORG
+44	O
171542	O
8863	O

-DOCSTART-	O

Actualización	O
de	O
las	O
condiciones	O
del	O
puerto	O
Siria	S-LOC
Lloyds	B-ORG
Shipping	E-ORG
.	O

Condiciones	O
portuarias	O
de	O
Lloyds	B-ORG
Shipping	I-ORG
Intelligence	I-ORG
Service	E-ORG

LATTAKIA	S-LOC
,	O
10	O
de	O
agosto	O
tiempo	O
de	O
espera	O
en	O
Lattakia	S-LOC
y	O
Tartous	S-LOC
actualmente	O
24	O
horas	O
.	O

-DOCSTART-	O

Israel	S-LOC
minimiza	O
los	O
miedos	O
a	O
la	O
guerra	O
con	O
Siria	S-LOC
.	O

Colleen	B-PER
Siegel	E-PER

JERUSALÉN	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

El	O
negociador	O
de	O
paz	O
saliente	O
de	O
Israel	S-LOC
con	O
Siria	S-LOC
dijo	O
el	O
jueves	O
que	O
las	O
tensiones	O
actuales	O
entre	O
los	O
dos	O
países	O
parecían	O
ser	O
una	O
tormenta	O
en	O
una	O
taza	O
de	O
té	O
.	O

Itamar	B-PER
Rabinovich	E-PER
,	O
quien	O
como	O
embajador	O
de	O
Israel	S-LOC
en	O
Washington	S-LOC
llevó	O
a	O
cabo	O
negociaciones	O
infructuosas	O
con	O
Siria	S-LOC
,	O
le	O
dijo	O
a	O
Radio	B-ORG
Israel	E-ORG
que	O
parecía	O
que	O
Damasco	S-LOC
quería	O
hablar	O
en	O
lugar	O
de	O
pelear	O
.	O

"	O
Me	O
parece	O
que	O
la	O
prioridad	O
de	O
Siria	S-MISC
aún	O
está	O
por	O
negociar	O
.	O

Los	O
sirios	S-MISC
están	O
confusos	O
,	O
definitivamente	O
están	O
tensos	O
,	O
pero	O
la	O
evaluación	O
general	O
aquí	O
en	O
Washington	S-LOC
es	O
que	O
esto	O
es	O
esencialmente	O
una	O
tormenta	O
en	O
una	O
taza	O
de	O
té	O
"	O
,	O
dijo	O
.	O

Rabinovich	S-PER
está	O
terminando	O
su	O
mandato	O
como	O
embajador	O
.	O

Será	O
reemplazado	O
por	O
Eliahu	B-PER
Ben	I-PER
Elissar	E-PER
,	O
un	O
ex	O
enviado	O
de	O
israelí	S-MISC
al	O
Egipto	S-LOC
y	O
político	O
del	O
partido	O
Likud	S-ORG
de	O
derecha	O
.	O

El	O
miércoles	O
,	O
Israel	S-LOC
envió	O
un	O
mensaje	O
a	O
a	B-LOC
Siria	E-LOC
,	O
a	O
través	O
de	O
Washington	S-LOC
,	O
diciendo	O
que	O
estaba	O
comprometido	O
con	O
la	O
paz	O
y	O
que	O
quería	O
iniciar	O
negociaciones	O
sin	O
condiciones	O
previas	O
.	O

Pero	O
criticó	O
a	O
a	B-LOC
Damasco	E-LOC
por	O
crear	O
lo	O
que	O
llamó	O
una	O
atmósfera	O
peligrosa	O
.	O

Siria	S-LOC
acusó	O
a	O
Israel	S-LOC
el	O
miércoles	O
de	O
lanzar	O
una	O
campaña	O
histérica	O
en	O
su	O
contra	O
después	O
de	O
que	O
la	O
televisión	O
israelí	S-MISC
informara	O
que	O
Damasco	S-LOC
había	O
disparado	O
recientemente	O
un	O
misil	O
.	O

Dijo	O
que	O
sus	O
compras	O
de	O
armas	O
fueron	O
con	O
fines	O
defensivos	O
.	O

"	O
El	O
mensaje	O
que	O
le	O
enviamos	O
al	O
(	O
presidente	O
Hafez	B-PER
al	E-PER
de	O
sirio	S-MISC
)	O
Assad	S-PER
es	O
que	O
Israel	S-LOC
está	O
listo	O
en	O
cualquier	O
momento	O
sin	O
condiciones	O
previas	O
para	O
entrar	O
en	O
negociaciones	O
de	O
paz	O
"	O
,	O
dijo	O
el	O
canciller	O
David	B-PER
Levy	E-PER
de	O
israelí	S-MISC
a	O
Radio	B-ORG
Israel	E-ORG
en	O
una	O
entrevista	O
.	O

La	O
tensión	O
ha	O
aumentado	O
desde	O
que	O
el	O
primer	O
ministro	O
Benjamin	B-PER
Netanyahu	E-PER
de	O
israelí	S-MISC
asumió	O
el	O
cargo	O
en	O
junio	O
y	O
prometió	O
retener	O
el	O
Altos	B-LOC
del	I-LOC
Golán	E-LOC
Israel	S-LOC
capturado	O
de	O
Siria	S-LOC
en	O
la	O
guerra	O
de	O
1967	O
Medio	B-LOC
Oriente	E-LOC
.	O

Las	O
conversaciones	O
de	O
paz	O
de	O
israelo	B-MISC
sirias	E-MISC
han	O
estado	O
estancadas	O
sobre	O
el	O
Golán	S-LOC
desde	O
1991	O
a	O
pesar	O
de	O
la	O
voluntad	O
del	O
gobierno	O
anterior	O
de	O
hacer	O
concesiones	O
del	O
Golán	S-LOC
.	O

Las	O
conversaciones	O
de	O
paz	O
entre	O
las	O
dos	O
partes	O
se	O
llevaron	O
a	O
cabo	O
por	O
última	O
vez	O
en	O
febrero	O
.	O

“	O
Las	O
voces	O
que	O
salen	O
de	O
Damasco	S-LOC
son	O
malas	O
,	O
no	O
buenas	O
.	O

Los	O
medios	O
de	O
comunicación	O
...	O

están	O
llenas	O
de	O
expresiones	O
y	O
declaraciones	O
que	O
deben	O
ser	O
preocupantes	O
...	O

esta	O
atmósfera	O
artificial	O
es	O
muy	O
peligrosa	O
porque	O
quienes	O
la	O
difunden	O
podrían	O
convertirse	O
en	O
sus	O
prisioneros	O
”	O
,	O
dijo	O
Levy	S-PER
.	O

"	O
Esperamos	O
de	O
Siria	S-LOC
,	O
si	O
su	O
cara	O
es	O
la	O
paz	O
,	O
que	O
responda	O
al	O
mensaje	O
de	O
Israel	S-LOC
de	O
entrar	O
en	O
negociaciones	O
de	O
paz	O
porque	O
ese	O
es	O
nuestro	O
objetivo	O
"	O
,	O
dijo.	O
"	O

No	O
queremos	O
una	O
guerra	O
,	O
Dios	S-PER
no	O
lo	O
permita	O
.	O

Nadie	O
se	O
beneficia	O
de	O
las	O
guerras.	O
"	O

La	O
televisión	O
Canal	B-ORG
Dos	E-ORG
de	O
Israel	S-LOC
dijo	O
que	O
Damasco	S-LOC
había	O
enviado	O
una	O
"	O
señal	O
de	O
calma	O
"	O
a	O
Israel	S-LOC
.	O

No	O
dio	O
ninguna	O
fuente	O
para	O
el	O
informe	O
.	O

Los	O
portavoces	O
de	O
Netanyahu	S-PER
y	O
Levy	S-PER
dijeron	O
que	O
no	O
podían	O
confirmarlo	O
.	O

La	O
televisión	O
también	O
dijo	O
que	O
Netanyahu	S-PER
había	O
enviado	O
mensajes	O
para	O
tranquilizar	O
a	O
Siria	S-LOC
a	O
través	O
de	O
El	B-LOC
Cairo	E-LOC
,	O
Estados	B-LOC
Unidos	E-LOC
y	O
Moscú	S-LOC
.	O

-DOCSTART-	O

El	O
diplomático	O
polaco	S-MISC
niega	O
a	O
las	O
enfermeras	O
varadas	O
en	O
Libia	S-LOC
.	O

TÚNEZ	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Un	O
diplomático	O
de	O
polaco	S-MISC
negó	O
el	O
jueves	O
un	O
informe	O
sensacionalista	O
de	O
polaco	S-MISC
esta	O
semana	O
de	O
que	O
Libia	S-LOC
estaba	O
negando	O
visas	O
de	O
salida	O
a	O
100	O
enfermeras	O
de	O
polaco	S-MISC
que	O
intentaban	O
regresar	O
a	O
casa	O
después	O
de	O
trabajar	O
en	O
el	O
país	O
de	O
norteafricano	S-MISC
.	O

"	O
Esto	O
no	O
es	O
verdad	O
.	O

Hasta	O
el	O
día	O
de	O
hoy	O
,	O
no	O
tenemos	O
conocimiento	O
de	O
ninguna	O
enfermera	O
varada	O
o	O
retenida	O
en	O
Libia	S-LOC
sin	O
su	O
testamento	O
,	O
y	O
no	O
hemos	O
recibido	O
ninguna	O
denuncia	O
"	O
,	O
dijo	O
a	O
Reuters	S-ORG
por	O
teléfono	O
el	O
encargado	O
de	O
negocios	O
de	O
la	O
embajada	O
de	O
polaca	S-MISC
en	O
Trípoli	S-LOC
,	O
Tadeusz	B-PER
Awdankiewicz	E-PER
.	O

El	O
Ministerio	O
de	O
Trabajo	O
de	O
Polonia	S-LOC
dijo	O
esta	O
semana	O
que	O
enviaría	O
un	O
equipo	O
a	O
Libia	S-LOC
para	O
investigar	O
,	O
pero	O
Awdankiewicz	S-PER
dijo	O
que	O
la	O
investigación	O
fue	O
provocada	O
por	O
algunas	O
enfermeras	O
que	O
se	O
quejan	O
de	O
sus	O
condiciones	O
laborales	O
,	O
como	O
el	O
impago	O
de	O
sus	O
salarios	O
.	O

Dijo	O
que	O
se	O
estima	O
que	O
hay	O
800	O
enfermeras	O
polacas	S-MISC
trabajando	O
en	O
Libia	S-LOC
.	O

-DOCSTART-	O

Dos	O
líderes	O
de	O
la	O
oposición	O
iraní	S-MISC
se	O
reúnen	O
en	O
Bagdad	S-LOC
.	O

Hassan	B-PER
Hafidh	E-PER

BAGDAD	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Un	O
grupo	O
de	O
exiliados	O
iraníes	S-MISC
con	O
base	O
en	O
Irak	S-LOC
prometió	O
el	O
jueves	O
extender	O
su	O
apoyo	O
a	O
los	O
rebeldes	O
kurdos	S-MISC
de	O
iraníes	S-LOC
después	O
de	O
que	O
fueran	O
atacados	O
por	O
tropas	O
iraníes	S-MISC
en	O
el	O
interior	O
de	O
Irak	S-LOC
el	O
mes	O
pasado	O
.	O

Un	O
comunicado	O
de	O
Mujahideen	B-ORG
Khalq	E-ORG
dijo	O
que	O
su	O
líder	O
Massoud	B-PER
Rajavi	E-PER
se	O
reunió	O
en	O
Bagdad	S-LOC
con	O
el	O
Secretario	O
General	O
de	O
Partido	B-ORG
Democrático	I-ORG
del	I-ORG
Kurdistán	I-ORG
de	I-ORG
Irán	E-ORG
(	O
KDPI	S-ORG
)	O
Hassan	B-PER
Rastegar	E-PER
el	O
miércoles	O
y	O
expresó	O
su	O
apoyo	O
al	O
rebelde	O
kurdos	S-MISC
de	O
Irán	S-LOC
.	O

"	O
Rajavi	S-MISC
enfatizó	O
que	O
iraní	S-MISC
Resistencia	S-ORG
continuaría	O
al	O
lado	O
de	O
sus	O
compatriotas	O
kurdos	S-MISC
y	O
el	O
movimiento	O
de	O
resistencia	O
en	O
Kurdistán	B-LOC
iraní	E-LOC
"	O
,	O
dijo	O
.	O

Un	O
portavoz	O
del	O
grupo	O
dijo	O
que	O
la	O
reunión	O
"	O
señala	O
un	O
nuevo	O
nivel	O
de	O
cooperación	O
entre	O
Mujahideen	B-ORG
Khalq	E-ORG
y	O
las	O
oposiciones	O
kurdas	B-MISC
iraníes	E-MISC
"	O
.	O

Irán	S-LOC
bombardeó	O
fuertemente	O
objetivos	O
en	O
el	O
norte	O
de	O
Irak	S-LOC
en	O
julio	O
en	O
persecución	O
de	O
guerrilleros	O
KDPI	S-ORG
con	O
base	O
en	O
áreas	O
kurdas	B-MISC
iraquíes	E-MISC
fuera	O
del	O
control	O
del	O
gobierno	O
en	O
Bagdad	S-LOC
.	O

Las	O
áreas	O
kurdas	B-MISC
iraquíes	E-MISC
limítrofes	O
con	O
Irán	S-LOC
están	O
bajo	O
el	O
control	O
de	O
las	O
guerrillas	O
del	O
grupo	O
Unión	B-ORG
Patriótica	I-ORG
Kurda	I-ORG
Iraquí	I-ORG
de	I-ORG
Kurdistán	E-ORG
(	O
PUK	S-ORG
)	O
.	O

PUK	S-ORG
y	O
Partido	B-ORG
Democrático	I-ORG
del	I-ORG
Kurdistán	E-ORG
(	O
KDP	S-ORG
)	O
de	O
iraquí	S-LOC
,	O
las	O
dos	O
facciones	O
principales	O
de	O
kurdas	B-MISC
iraquíes	E-MISC
,	O
han	O
tenido	O
el	O
iraquí	S-LOC
del	O
norte	O
bajo	O
su	O
control	O
desde	O
que	O
las	O
fuerzas	O
de	O
iraquíes	S-MISC
fueron	O
expulsadas	O
de	O
Kuwait	S-LOC
en	O
el	O
Guerra	B-MISC
del	I-MISC
Golfo	E-MISC
de	O
1991	O
.	O

Los	O
enfrentamientos	O
entre	O
las	O
dos	O
partes	O
estallaron	O
el	O
fin	O
de	O
semana	O
en	O
los	O
enfrentamientos	O
más	O
graves	O
desde	O
el	O
alto	O
el	O
fuego	O
de	O
patrocinado	B-MISC
por	I-MISC
Estados	I-MISC
Unidos	E-MISC
el	O
año	O
pasado	O
.	O

Mujahideen	B-ORG
Khalq	E-ORG
dijo	O
que	O
las	O
tropas	O
de	O
iraníes	S-MISC
también	O
habían	O
estado	O
bombardeando	O
posiciones	O
de	O
KDP	S-ORG
en	O
la	O
región	O
Qasri	S-LOC
en	O
la	O
provincia	O
Suleimaniya	S-LOC
cerca	O
de	O
la	O
frontera	O
iraníes	S-MISC
durante	O
los	O
últimos	O
dos	O
días	O
.	O

Dijo	O
que	O
alrededor	O
de	O
100	O
kurdos	B-MISC
iraquíes	E-MISC
murieron	O
o	O
resultaron	O
heridos	O
en	O
el	O
ataque	O
.	O

Tanto	O
Irán	S-LOC
como	O
Turquía	S-LOC
montan	O
ataques	O
aéreos	O
y	O
terrestres	O
contra	O
objetivos	O
en	O
el	O
norte	O
de	O
Irak	S-LOC
en	O
persecución	O
de	O
sus	O
propios	O
rebeldes	O
kurdos	S-MISC
.	O

Una	O
fuerza	O
aérea	O
liderada	B-MISC
por	I-MISC
Estados	I-MISC
Unidos	E-MISC
en	O
el	O
sur	O
de	O
Turquía	S-LOC
protege	O
a	O
a	B-MISC
los	I-MISC
kurdos	I-MISC
iraquíes	E-MISC
de	O
posibles	O
ataques	O
de	O
las	O
tropas	O
de	O
Bagdad	S-LOC
.	O

-DOCSTART-	O

Los	O
tipos	O
del	O
riyal	O
saudí	S-MISC
se	O
mantienen	O
estables	O
en	O
un	O
comercio	O
de	O
verano	O
tranquilo	O
.	O

MANAMA	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

El	O
rial	O
al	O
contado	O
saudí	S-MISC
frente	O
al	O
dólar	O
y	O
las	O
tasas	O
de	O
depósito	O
interbancarias	O
del	O
rial	O
se	O
mantuvieron	O
principalmente	O
estables	O
esta	O
semana	O
en	O
un	O
comercio	O
tranquilo	O
de	O
verano	O
,	O
dijeron	O
operadores	O
del	O
reino	O
.	O

"	O
No	O
hubo	O
cambios	O
en	O
las	O
tasas	O
de	O
riales	O
saudí	S-MISC
.	O

El	O
mercado	O
estaba	O
muy	O
tranquilo	O
debido	O
a	O
las	O
vacaciones	O
de	O
verano	O
"	O
,	O
dijo	O
un	O
comerciante	O
.	O

El	O
rial	O
al	O
contado	O
se	O
situó	O
en	O
3,7504	O
/	O
06	O
por	O
dólar	O
.	O

Los	O
depósitos	O
interbancarios	O
a	B-MISC
un	I-MISC
mes	E-MISC
estaban	O
en	O
5	O
1	O
/	O
2	O
,	O
3/8	O
por	O
ciento	O
,	O
tres	O
meses	O
fueron	O
5	O
5	O
/	O
8	O
,	O
1/2	O
por	O
ciento	O
y	O
seis	O
meses	O
fueron	O
5	O
3	O
/	O
4	O
,	O
5/8	O
por	O
ciento	O
.	O

Los	O
fondos	O
de	O
un	B-MISC
año	E-MISC
estaban	O
en	O
seis	O
,	O
5	O
7	O
/	O
8	O
por	O
ciento	O
.	O

-DOCSTART-	O

Israel	S-LOC
aprueba	O
el	O
vuelo	O
de	O
Arafat	S-PER
a	O
Cisjordania	S-LOC
.	O

JERUSALÉN	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Israel	S-LOC
dio	O
permiso	O
al	O
presidente	O
Yasser	B-PER
Arafat	E-PER
de	O
palestino	S-MISC
el	O
jueves	O
para	O
sobrevolar	O
su	O
territorio	O
hasta	O
Cisjordania	S-LOC
,	O
poniendo	O
fin	O
a	O
una	O
breve	O
crisis	O
de	O
OLP	B-MISC
israelí	E-MISC
,	O
dijo	O
un	O
asesor	O
de	O
Arafat	S-PER
.	O

"	O
El	O
problema	O
se	O
acabó	O
.	O

La	O
aeronave	O
del	O
presidente	O
recibió	O
permiso	O
para	O
pasar	O
por	O
el	O
espacio	O
aéreo	O
israelí	S-MISC
,	O
pero	O
no	O
se	O
espera	O
que	O
el	O
presidente	O
viaje	O
al	O
Cisjordania	S-LOC
antes	O
del	O
lunes	O
"	O
,	O
dijo	O
Nabil	B-PER
Abu	I-PER
Rdainah	E-PER
a	O
Reuters	S-ORG
.	O

Arafat	S-PER
había	O
sido	O
programado	O
para	O
reunirse	O
con	O
el	O
ex	O
primer	O
ministro	O
Shimon	B-PER
Peres	E-PER
de	O
israelí	S-MISC
en	O
la	O
ciudad	O
Cisjordania	S-LOC
de	O
Ramallah	S-LOC
el	O
jueves	O
,	O
pero	O
el	O
lugar	O
se	O
cambió	O
a	O
Gaza	S-LOC
después	O
de	O
que	O
Israel	S-LOC
negó	O
la	O
autorización	O
de	O
vuelo	O
a	O
los	O
helicópteros	O
del	O
líder	O
palestino	S-MISC
.	O

Los	O
funcionarios	O
de	O
palestinos	S-MISC
acusaron	O
al	O
primer	O
ministro	O
de	O
derecha	O
Benjamin	B-PER
Netanyahu	E-PER
de	O
intentar	O
detener	O
la	O
reunión	O
de	O
Ramallah	S-LOC
manteniendo	O
a	O
Arafat	S-PER
en	O
tierra	O
.	O

Arafat	S-PER
posteriormente	O
canceló	O
una	O
reunión	O
entre	O
funcionarios	O
de	O
israelíes	S-MISC
y	O
OLP	S-ORG
,	O
sobre	O
asuntos	O
civiles	O
,	O
en	O
el	O
cruce	O
Puente	B-LOC
Allenby	E-LOC
entre	O
Jordania	S-LOC
y	O
Cisjordania	S-LOC
.	O

Abu	B-PER
Rdainah	E-PER
dijo	O
que	O
Arafat	S-PER
había	O
decidido	O
no	O
volar	O
a	O
Cisjordania	S-LOC
el	O
jueves	O
,	O
después	O
de	O
que	O
Israel	S-LOC
levantara	O
la	O
prohibición	O
,	O
porque	O
tenía	O
una	O
agenda	O
muy	O
ocupada	O
en	O
Gaza	S-LOC
y	O
no	O
estaría	O
libre	O
hasta	O
el	O
lunes	O
.	O

-DOCSTART-	O

Arafat	S-PER
para	O
cumplir	O
con	O
Peres	S-PER
en	O
Gaza	S-LOC
después	O
de	O
la	O
prohibición	O
de	O
vuelo	O
.	O

JERUSALÉN	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Yasser	B-PER
Arafat	E-PER
se	O
reunirá	O
con	O
Shimon	B-PER
Peres	E-PER
en	O
Gaza	S-LOC
el	O
jueves	O
después	O
de	O
que	O
palestinos	S-MISC
dijera	O
que	O
el	O
gobierno	O
de	O
derecha	O
israelí	S-MISC
había	O
prohibido	O
al	O
líder	O
de	O
palestino	S-MISC
volar	O
al	O
Cisjordania	S-LOC
para	O
conversar	O
con	O
el	O
ex	O
primer	O
ministro	O
.	O

"	O
La	O
reunión	O
entre	O
Peres	S-PER
y	O
Arafat	S-PER
se	O
llevará	O
a	O
cabo	O
en	O
el	O
punto	O
de	O
control	O
Erez	S-LOC
en	O
Gaza	S-LOC
y	O
no	O
en	O
Ramallah	S-LOC
como	O
estaba	O
planeado	O
"	O
,	O
dijo	O
la	O
oficina	O
de	O
Peres	S-PER
.	O

Los	O
funcionarios	O
de	O
palestinos	S-MISC
dijeron	O
que	O
el	O
gobierno	O
de	O
israelí	S-MISC
había	O
prohibido	O
a	O
Arafat	S-PER
sobrevolar	O
Israel	S-LOC
en	O
un	O
helicóptero	O
palestinos	S-MISC
al	O
Cisjordania	S-LOC
en	O
un	O
intento	O
de	O
impedir	O
la	O
reunión	O
con	O
Peres	S-PER
.	O

El	O
primer	O
ministro	O
Benjamin	B-PER
Netanyahu	E-PER
de	O
israelí	S-MISC
ha	O
acusado	O
al	O
líder	O
de	O
la	O
oposición	O
Peres	S-PER
,	O
a	O
quien	O
derrotó	O
en	O
las	O
elecciones	O
de	O
mayo	O
,	O
de	O
intentar	O
socavar	O
la	O
autoridad	O
de	O
su	O
gobierno	O
Likud	S-ORG
para	O
llevar	O
a	O
cabo	O
conversaciones	O
de	O
paz	O
.	O

-DOCSTART-	O

La	O
embajada	O
de	O
afgana	S-MISC
Emiratos	B-LOC
Árabes	I-LOC
Unidos	E-LOC
dice	O
que	O
los	O
guardias	O
de	O
talibanes	S-MISC
se	O
van	O
a	O
casa	O
.	O

Hilary	B-PER
Gush	E-PER

DUBAI	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Tres	O
guardias	O
afganos	S-MISC
traídos	O
al	O
Emiratos	B-LOC
Árabes	I-LOC
Unidos	E-LOC
la	O
semana	O
pasada	O
por	O
rehenes	O
rusos	S-MISC
que	O
escaparon	O
de	O
la	O
milicia	O
talibán	S-MISC
regresarán	O
al	O
Afganistán	S-LOC
en	O
unos	O
días	O
,	O
dijo	O
el	O
jueves	O
la	O
embajada	O
afganos	S-MISC
en	O
Abu	B-LOC
Dhabi	E-LOC
.	O

"	O
Nuestro	O
embajador	O
está	O
en	O
contacto	O
con	O
el	O
Ministerio	O
de	O
Relaciones	O
Exteriores	O
de	O
EAU	S-LOC
.	O

Su	O
regreso	O
a	O
Afganistán	S-LOC
se	O
llevará	O
a	O
cabo	O
en	O
dos	O
o	O
tres	O
días	O
"	O
,	O
dijo	O
un	O
funcionario	O
de	O
la	O
embajada	O
.	O

“	O
La	O
embajada	O
les	O
está	O
emitiendo	O
documentos	O
de	O
viaje	O
para	O
su	O
regreso	O
a	O
su	O
tierra	O
natal	O
.	O

No	O
hay	O
ninguna	O
objeción	O
a	O
su	O
viaje	O
"	O
,	O
agregó	O
.	O

Los	O
tres	O
guardias	O
talibanes	B-MISC
islámicos	E-MISC
fueron	O
dominados	O
por	O
siete	O
tripulaciones	O
rusas	S-MISC
que	O
escaparon	O
al	O
Emiratos	B-LOC
Árabes	I-LOC
Unidos	E-LOC
del	O
estado	O
Sharjah	S-LOC
el	O
viernes	O
pasado	O
a	O
bordo	O
de	O
su	O
propia	O
aeronave	O
después	O
de	O
un	O
año	O
en	O
el	O
cautiverio	O
de	O
la	O
milicia	O
talibanes	S-MISC
en	O
Kandahar	S-LOC
en	O
el	O
sur	O
de	O
Afganistán	S-LOC
.	O

El	O
EAU	S-LOC
dijo	O
el	O
lunes	O
que	O
entregaría	O
los	O
tres	O
al	O
Media	B-ORG
Luna	I-ORG
Roja	I-ORG
Internacional	E-ORG
,	O
posiblemente	O
el	O
martes	O
pasado	O
.	O

Desde	O
entonces	O
ha	O
guardado	O
silencio	O
sobre	O
el	O
tema	O
.	O

Cuando	O
se	O
le	O
preguntó	O
si	O
los	O
tres	O
guardias	O
viajarían	O
de	O
regreso	O
a	O
Kandahar	S-LOC
o	O
Kabul	S-LOC
capital	O
de	O
afgana	S-MISC
,	O
el	O
funcionario	O
de	O
la	O
embajada	O
dijo	O
:	O
"	O
Eso	O
no	O
se	O
ha	O
decidido	O
,	O
pero	O
posiblemente	O
Kandahar	S-LOC
"	O
.	O

Kandahar	S-LOC
es	O
la	O
sede	O
de	O
la	O
milicia	O
de	O
oposición	O
talibán	S-MISC
.	O

Kabul	S-LOC
está	O
controlado	O
por	O
el	O
gobierno	O
del	O
presidente	O
Burhanuddin	B-PER
Rabbani	E-PER
,	O
que	O
Talibán	S-MISC
está	O
luchando	O
por	O
derrocar	O
.	O

El	O
funcionario	O
de	O
la	O
embajada	O
dijo	O
que	O
los	O
tres	O
hombres	O
,	O
que	O
se	O
cree	O
que	O
tienen	O
unos	O
20	O
años	O
,	O
se	O
encuentran	O
actualmente	O
en	O
Abu	B-LOC
Dhabi	E-LOC
.	O

No	O
dio	O
más	O
detalles	O
.	O

Los	O
rusos	S-MISC
,	O
que	O
trabajaban	O
para	O
la	O
empresa	O
Aerostan	S-ORG
en	O
la	O
república	O
rusos	S-MISC
de	O
Tartaristán	S-LOC
,	O
fueron	O
tomados	O
como	O
rehenes	O
después	O
de	O
que	O
un	O
caza	O
talibán	S-MISC
MiG	B-MISC
19	E-MISC
obligara	O
a	O
su	O
avión	O
de	O
carga	O
a	O
aterrizar	O
en	O
agosto	O
de	O
1995	O
.	O

Talibán	S-MISC
dijo	O
que	O
su	O
envío	O
de	O
municiones	O
desde	O
Albania	S-LOC
era	O
evidencia	O
del	O
apoyo	O
militar	O
de	O
ruso	S-MISC
al	O
gobierno	O
de	O
Rabbani	S-PER
.	O

Moscú	S-LOC
dijo	O
que	O
la	O
nacionalidad	O
de	O
la	O
tripulación	O
era	O
una	O
coincidencia	O
.	O

Numerosos	O
intentos	O
diplomáticos	O
de	O
liberar	O
a	O
los	O
siete	O
fracasaron	O
.	O

El	O
rusos	S-MISC
,	O
que	O
dijo	O
que	O
dominó	O
a	O
los	O
guardias	O
,	O
dos	O
armados	O
con	O
rifles	O
automáticos	O
Kalashnikov	S-MISC
,	O
mientras	O
realizaba	O
el	O
trabajo	O
de	O
mantenimiento	O
regular	O
en	O
su	O
avión	O
de	O
carga	O
Ilyushin	B-MISC
76	E-MISC
el	O
viernes	O
pasado	O
,	O
dejó	O
el	O
Abu	B-LOC
Dhabi	E-LOC
,	O
la	O
capital	O
de	O
Emiratos	B-LOC
Árabes	I-LOC
Unidos	E-LOC
,	O
rumbo	O
a	O
casa	O
el	O
domingo	O
.	O

-DOCSTART-	O

Saddam	S-PER
de	O
Irak	S-LOC
cumple	O
con	O
Zhirinovsky	S-PER
de	O
Rusia	S-LOC
.	O

BAGDAD	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

El	O
presidente	O
de	O
iraquí	S-MISC
,	O
Saddam	B-PER
Hussein	E-PER
,	O
le	O
dijo	O
al	O
visitante	O
ultranacionalista	O
Vladimir	B-PER
Zhirinovsky	E-PER
de	O
ruso	S-MISC
que	O
Bagdad	S-LOC
quería	O
mantener	O
"	O
amistad	O
y	O
cooperación	O
"	O
con	O
Moscú	S-LOC
,	O
dijeron	O
el	O
jueves	O
los	O
periódicos	O
oficiales	O
de	O
iraquí	S-MISC
.	O

"	O
El	O
presidente	O
Saddam	B-PER
Hussein	E-PER
destacó	O
durante	O
la	O
reunión	O
el	O
entusiasmo	O
de	O
Irak	S-LOC
por	O
mantener	O
la	O
amistad	O
y	O
cooperación	O
con	O
Rusia	S-LOC
"	O
,	O
dijeron	O
los	O
periódicos	O
.	O

Dijeron	O
que	O
Zhirinovsky	S-PER
le	O
dijo	O
a	O
Saddam	S-PER
antes	O
de	O
dejar	O
Bagdad	S-LOC
el	O
miércoles	O
que	O
su	O
Partido	B-ORG
Liberal	I-ORG
Democrático	E-ORG
y	O
el	O
rusa	S-MISC
Duma	S-ORG
(	O
parlamento	O
)	O
"	O
están	O
pidiendo	O
un	O
levantamiento	O
inmediato	O
del	O
embargo	O
"	O
impuesto	O
a	O
Irak	S-LOC
después	O
de	O
su	O
invasión	O
de	O
Kuwait	S-LOC
en	O
1990	O
.	O

Zhirinovsky	S-PER
dijo	O
el	O
martes	O
que	O
presionaría	O
al	O
gobierno	O
de	O
ruso	S-MISC
para	O
ayudar	O
a	O
poner	O
fin	O
a	O
las	O
sanciones	O
comerciales	O
de	O
ONU	S-ORG
sobre	O
Irak	S-LOC
y	O
culpó	O
a	O
Moscú	S-LOC
de	O
retrasar	O
el	O
establecimiento	O
de	O
buenos	O
lazos	O
con	O
Bagdad	S-LOC
.	O

"	O
Nuestra	O
posición	O
es	O
firme	O
,	O
es	O
decir	O
,	O
estamos	O
pidiendo	O
al	O
gobierno	O
(	O
ruso	S-MISC
)	O
que	O
ponga	O
fin	O
al	O
embargo	O
económico	O
sobre	O
Irak	S-LOC
y	O
reanude	O
los	O
lazos	O
comerciales	O
entre	O
Rusia	S-LOC
y	O
Irak	S-LOC
"	O
,	O
dijo	O
a	O
los	O
periodistas	O
.	O

Zhirinovsky	S-PER
visitó	O
Irak	S-LOC
dos	O
veces	O
en	O
1995	O
.	O

En	O
octubre	O
pasado	O
fue	O
invitado	O
a	O
asistir	O
al	O
referéndum	O
realizado	O
sobre	O
la	O
presidencia	O
de	O
Irak	S-LOC
,	O
que	O
extendió	O
el	O
mandato	O
de	O
Saddam	S-PER
por	O
siete	O
años	O
más	O
.	O

-DOCSTART-	O

PRESS	O
DIGEST	O
Iraq	S-LOC
22	O
de	O
agosto	O
.	O

BAGDAD	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Estas	O
son	O
algunas	O
de	O
las	O
historias	O
principales	O
en	O
la	O
prensa	O
oficial	O
de	O
iraquí	S-MISC
el	O
jueves	O
.	O

THAWRA	S-ORG

El	O
presidente	O
Saddam	B-PER
Hussein	E-PER
de	O
Irak	S-LOC
se	O
reúne	O
con	O
el	O
presidente	O
del	O
partido	O
democrático	O
liberal	O
ruso	S-MISC
Vladimir	B-PER
Zhirinovsky	E-PER
.	O

El	O
ministro	O
de	O
Relaciones	O
Exteriores	O
de	O
turco	S-MISC
dice	O
que	O
Turquía	S-LOC
participará	O
en	O
la	O
feria	O
comercial	O
Bagdad	S-LOC
que	O
se	O
llevará	O
a	O
cabo	O
en	O
noviembre	O
.	O

IRAK	S-LOC

Llega	O
un	O
barco	O
de	O
12	O
toneladas	O
de	O
arroz	O
al	O
puerto	O
Umm	B-LOC
Qasr	E-LOC
del	O
Golfo	S-LOC
.	O

-DOCSTART-	O

PRESS	O
DIGEST	O
Líbano	S-LOC
22	O
de	O
agosto	O
.	O

BEIRUT	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Estas	O
son	O
las	O
historias	O
principales	O
en	O
la	O
prensa	O
de	O
Beirut	S-LOC
el	O
jueves	O
.	O

AN	B-ORG
NAHAR	E-ORG

La	O
confrontación	O
está	O
aumentando	O
entre	O
Hizbollah	S-ORG
y	O
el	O
gobierno	O
.	O

Primer	O
Ministro	O
Hariri	S-PER
:	O
Las	O
amenazas	O
israelíes	S-MISC
no	O
sirven	O
a	O
la	O
paz	O
.	O

AS	B-ORG
SAFIR	E-ORG

Presidente	O
del	O
Parlamento	O
Berri	S-PER
:	O
Israel	S-LOC
se	O
está	O
preparando	O
para	O
la	O
guerra	O
contra	O
Siria	S-LOC
y	O
Líbano	S-LOC
.	O

Batalla	O
parlamentaria	O
en	O
Beirut	S-LOC
..	O

Se	O
han	O
elaborado	O
las	O
tres	O
listas	O
principales	O
.	O

AL	B-ORG
ANWAR	E-ORG

Continúan	O
las	O
críticas	O
a	O
los	O
incidentes	O
de	O
violación	O
de	O
la	O
ley	O
,	O
que	O
ocurrieron	O
en	O
las	O
elecciones	O
del	O
del	B-LOC
Monte	I-LOC
Líbano	E-LOC
el	O
domingo	O
pasado	O
.	O

AD	B-ORG
DIYAR	E-ORG

Negociaciones	O
financieras	O
entre	O
Líbano	S-LOC
y	O
Pakistán	S-LOC
.	O

Hariri	S-PER
para	O
entrar	O
en	O
la	O
batalla	O
electoral	O
con	O
una	O
lista	O
incompleta	O
.	O

NIDA'A	B-ORG
AL	I-ORG
WATAN	E-ORG

maronita	S-ORG
Patriarca	O
Sfeir	S-PER
expresó	O
su	O
pesar	O
por	O
las	O
violaciones	O
en	O
las	O
elecciones	O
del	O
domingo	O
.	O

-DOCSTART-	O

Las	O
llamadas	O
de	O
ganado	O
vivo	O
y	O
de	O
engorde	O
CME	S-ORG
son	O
mixtas	O
.	O

CHICAGO	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Las	O
primeras	O
llamadas	O
sobre	O
futuros	O
de	O
ganado	O
vivo	O
y	O
de	O
engorde	O
CME	S-ORG
oscilaron	O
entre	O
0,200	O
centavos	O
más	O
y	O
0,100	O
menos	O
,	O
dijeron	O
analistas	O
de	O
ganado	O
.	O

El	O
tono	O
firme	O
y	O
continuado	O
de	O
los	O
mercados	O
de	O
ganado	O
vacuno	O
y	O
de	O
carne	O
vacuna	O
debería	O
impulsar	O
un	O
mayor	O
apoyo	O
.	O

También	O
se	O
espera	O
que	O
la	O
perspectiva	O
de	O
un	O
informe	O
alcista	O
sobre	O
el	O
ganado	O
en	O
pienso	O
brinde	O
apoyo	O
y	O
provoque	O
una	O
expansión	O
alcista	O
,	O
dijeron	O
analistas	O
.	O

Sin	O
embargo	O
,	O
es	O
probable	O
que	O
el	O
comercio	O
sea	O
escaso	O
y	O
los	O
precios	O
podrían	O
variar	O
en	O
la	O
noche	O
antes	O
del	O
informe	O
.	O

También	O
se	O
espera	O
que	O
los	O
mercados	O
de	O
efectivo	O
estén	O
tranquilos	O
después	O
de	O
la	O
cantidad	O
récord	O
de	O
ganado	O
de	O
corral	O
de	O
engorda	O
comercializado	O
esta	O
semana	O
,	O
dijeron	O
.	O

-DOCSTART-	O

Kindercare	O
dice	O
que	O
la	O
compra	O
de	O
deuda	O
alcanzará	O
los	O
resultados	O
del	O
primer	O
trimestre	O
.	O

1996	O
08	O
22	O

KinderCare	B-ORG
Learning	I-ORG
Centers	I-ORG
Inc	E-ORG
dijo	O
el	O
jueves	O
que	O
una	O
recompra	O
de	O
deuda	O
significaría	O
una	O
pérdida	O
extraordinaria	O
de	O
1,2	O
millones	O
de	O
dólares	O
en	O
el	O
primer	O
trimestre	O
del	O
año	O
fiscal	O
1997	O
.	O

La	O
compañía	O
dijo	O
que	O
durante	O
el	O
trimestre	O
,	O
que	O
comenzó	O
el	O
1	O
de	O
junio	O
,	O
compró	O
$	O
30	O
millones	O
de	O
valor	O
nominal	O
de	O
sus	O
pagarés	O
senior	O
en	O
circulación	O
al	O
10	O
3	O
/	O
8	O
por	O
ciento	O
con	O
vencimiento	O
en	O
2001	O
.	O

Las	O
notas	O
se	O
compraron	O
por	O
31,5	O
millones	O
de	O
dólares	O
.	O

Philip	B-PER
Maslowe	E-PER
,	O
director	O
financiero	O
de	O
la	O
compañía	O
de	O
preescolar	O
y	O
cuidado	O
infantil	O
,	O
dijo	O
que	O
la	O
recompra	O
"	O
ofrecía	O
una	O
oportunidad	O
para	O
reducir	O
los	O
costos	O
de	O
interés	O
promedio	O
ponderados	O
de	O
la	O
compañía	O
y	O
mejorar	O
los	O
flujos	O
de	O
efectivo	O
y	O
las	O
ganancias	O
futuras	O
"	O
.	O

-DOCSTART-	O

ALERTA	O
DE	O
INVESTIGACIÓN	O
Lehman	S-ORG
inicia	O
SNET	S-ORG
.	O

El	O
analista	O
Blake	B-PER
Bath	E-PER
de	O
Lehman	S-ORG
inició	O
Southern	B-ORG
New	I-ORG
England	I-ORG
Telecommunciations	I-ORG
Corp	E-ORG
con	O
una	O
calificación	O
superior	O
,	O
dijo	O
su	O
oficina	O
.	O

El	O
analista	O
estableció	O
un	O
precio	O
objetivo	O
a	O
12	O
meses	O
de	O
$	O
45	O
y	O
una	O
estimación	O
de	O
ganancias	O
para	O
el	O
año	O
fiscal	O
1996	O
de	O
$	O
3,09	O
por	O
acción	O
,	O
dijo	O
su	O
oficina	O
.	O

El	O
analista	O
también	O
estableció	O
una	O
estimación	O
de	O
ganancias	O
para	O
el	O
año	O
1997	O
,	O
pero	O
la	O
cifra	O
no	O
estaba	O
disponible	O
de	O
inmediato	O
.	O

Sur	B-ORG
de	I-ORG
Nueva	I-ORG
Inglaterra	E-ORG
cerró	O
a	O
las	O
38	O
1	O
/	O
2	O
el	O
miércoles	O
.	O

E.	B-PER
Auchard	E-PER
,	O
oficina	B-ORG
de	I-ORG
Wall	I-ORG
Street	E-ORG
,	O
212	O
859	O
1736	O

-DOCSTART-	O

Gateway	B-ORG
Data	I-ORG
Sciences	E-ORG
Q2	O
neto	O
sube	O
.	O

PHOENIX	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Resumen	O
de	O
datos	B-ORG
financieros	I-ORG
consolidados	E-ORG

(	O
En	O
miles	O
,	O
excepto	O
datos	O
por	O
acción	O
)	O

Seis	O
meses	O
terminados	O
Trimestre	O
terminado	O

31	O
de	O
julio	O
,	O
31	O
de	O
julio	O
,	O
31	O
de	O
julio	O
,	O
31	O
de	O
julio	O
,	O

1996	O
1995	O
1996	O
1995	O

Datos	O
del	O
estado	O
de	O
resultados	O
:	O

Ingresos	O
totales	O
$	O
10,756	O
$	O
13,102	O
$	O
7,961	O
$	O
5,507	O

Ingresos	O
por	O
software	O
2,383	O
1,558	O
1,086	O
1,074	O

Ingresos	O
por	O
servicios	O
1.154	O
692624465	O

Utilidad	O
de	O
explotación	O
906962599515	O

Utilidad	O
neta	O
821512565301	O

Utilidad	O
por	O
acción	O
0,31	O
0,34	O
0,19	O
0,20	O

31	O
de	O
julio	O
de	O
1996	O
31	O
de	O
enero	O
de	O
1996	O

Datos	O
del	O
balance	O
:	O

Capital	O
de	O
trabajo	O
$	O
5,755	O
(	O
$	O
881	O
)	O

Efectivo	O
y	O
equivalentes	O
de	O
efectivo	O
2,386	O
93	O

Activo	O
total	O
14.196	O
7.138	O

Capital	O
Contable	O
5.951	O
(	O
1.461	O
)	O

-DOCSTART-	O

Los	O
socialistas	O
de	O
griegos	S-MISC
dan	O
luz	O
verde	O
al	O
PM	O
para	O
las	O
elecciones	O
.	O

ATENAS	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

La	O
oficina	O
ejecutiva	O
del	O
partido	O
socialista	O
griego	S-MISC
le	O
dio	O
al	O
primer	O
ministro	O
Costas	B-PER
Simitis	E-PER
su	O
respaldo	O
si	O
decide	O
convocar	O
elecciones	O
anticipadas	O
,	O
dijo	O
el	O
jueves	O
a	O
la	O
prensa	O
su	O
secretario	O
general	O
Costas	B-PER
Skandalidis	E-PER
.	O

El	O
primer	O
ministro	O
Costas	B-PER
Simitis	E-PER
hará	O
un	O
anuncio	O
oficial	O
después	O
de	O
una	O
reunión	O
de	O
gabinete	O
más	O
tarde	O
el	O
jueves	O
,	O
dijo	O
Skandalidis	S-PER
.	O

Dimitris	B-PER
Kontogiannis	E-PER
,	O
Sala	B-ORG
de	I-ORG
prensa	I-ORG
de	I-ORG
Atenas	E-ORG
+301	O
3311812	O
4	O

-DOCSTART-	O

PRENSA	O
RESUMEN	O
Francia	S-LOC
Le	B-ORG
Monde	E-ORG
22	O
de	O
agosto	O
.	O

PARIS	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Estas	O
son	O
las	O
principales	O
historias	O
del	O
diario	O
Le	B-ORG
Monde	E-ORG
del	O
jueves	O
por	O
la	O
tarde	O
,	O
con	O
fecha	O
del	O
23	O
de	O
agosto	O
.	O

PÁGINA	O
DELANTERA	O

Los	B-MISC
africanos	E-MISC
que	O
busca	O
renovar	O
u	O
obtener	O
derechos	O
de	O
trabajo	O
y	O
residencia	O
dice	O
que	O
las	O
propuestas	O
del	O
primer	O
ministro	O
Alain	B-PER
Juppe	E-PER
son	O
insuficientes	O
ya	O
que	O
la	O
huelga	O
de	O
hambre	O
entra	O
en	O
el	O
día	O
49	O
en	O
la	O
iglesia	O
París	S-LOC
y	O
el	O
mitin	O
del	O
miércoles	O
atrae	O
a	O
8,000	O
simpatizantes	O
.	O

El	O
movimiento	O
nacionalista	O
FLNC	S-ORG
corso	S-MISC
anuncia	O
el	O
fin	O
de	O
la	O
tregua	O
tras	O
los	O
atentados	O
de	O
anoche	O
.	O

PÁGINAS	O
COMERCIALES	O

El	O
cierre	O
de	O
las	O
fábricas	O
de	O
francesas	S-MISC
de	O
Bally	S-ORG
apunta	O
a	O
la	O
crisis	O
de	O
la	O
industria	O
del	O
calzado	O
,	O
con	O
los	O
fabricantes	O
de	O
francesas	S-MISC
socavados	O
por	O
la	O
competencia	O
de	O
países	O
de	O
bajos	O
salarios	O
y	O
la	O
falta	O
de	O
mantenerse	O
al	O
tanto	O
de	O
las	O
tendencias	O
.	O

Secretario	O
general	O
del	O
sindicato	O
Sud	B-MISC
PTT	E-MISC
en	O
France	B-ORG
Telecom	E-ORG
todos	O
los	O
elementos	O
están	O
en	O
su	O
lugar	O
para	O
el	O
malestar	O
social	O
en	O
las	O
próximas	O
semanas	O
.	O

Sala	B-ORG
de	I-ORG
prensa	I-ORG
de	I-ORG
París	E-ORG
+33	O
1	O
42	O
21	O
53	O
81	O

-DOCSTART-	O

Reparación	O
de	O
pozo	O
para	O
levantar	O
la	O
salida	O
de	O
aceite	O
Heidrun	S-LOC
Statoil	S-ORG
.	O

OSLO	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Tres	O
pozos	O
de	O
inyección	O
de	O
agua	O
tapados	O
en	O
el	O
campo	O
petrolífero	O
Heidrun	S-LOC
frente	O
a	O
mid	B-MISC
Norway	E-MISC
serán	O
reabiertos	O
durante	O
el	O
próximo	O
mes	O
,	O
dijo	O
el	O
jueves	O
el	O
operador	O
Den	B-ORG
Norske	I-ORG
Stats	I-ORG
Oljeselskap	I-ORG
AS	E-ORG
(	O
Statoil	S-ORG
)	O
.	O

Los	O
pozos	O
tapados	O
han	O
representado	O
una	O
caída	O
de	O
30.000	O
barriles	O
por	O
día	O
(	O
bpd	O
)	O
en	O
la	O
producción	O
de	O
Heidrun	S-LOC
a	O
aproximadamente	O
220.000	O
bpd	O
,	O
según	O
el	O
boletín	O
Status	B-ORG
Weekly	E-ORG
de	O
la	O
empresa	O
.	O

Los	O
pozos	O
se	O
volverán	O
a	O
perforar	O
y	O
se	O
bombeará	O
grava	O
al	O
reservorio	O
a	O
través	O
de	O
uno	O
de	O
los	O
pozos	O
para	O
evitar	O
problemas	O
de	O
taponamiento	O
en	O
el	O
futuro	O
,	O
indicó	O
.	O

Sala	O
de	O
redacción	O
Oslo	S-LOC
+47	O
22	O
42	O
50	O
41	O

-DOCSTART-	O

Finlandés	S-MISC
Superávit	O
comercial	O
de	O
abril	O
3.800	O
millones	O
de	O
marcos	O
BCN	S-ORG
.	O

HELSINKI	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

El	O
superávit	O
comercial	O
de	O
Finlandia	S-LOC
se	O
elevó	O
a	O
3.830	O
millones	O
de	O
marcos	O
en	O
abril	O
desde	O
los	O
3.430	O
millones	O
de	O
marzo	O
,	O
dijo	O
el	O
jueves	O
Junta	B-ORG
Nacional	I-ORG
de	I-ORG
Aduanas	E-ORG
(	O
NCB	S-ORG
)	O
en	O
un	O
comunicado	O
.	O

El	O
valor	O
de	O
las	O
exportaciones	O
cayó	O
un	O
uno	O
por	O
ciento	O
interanual	O
en	O
abril	O
y	O
el	O
valor	O
de	O
las	O
importaciones	O
cayó	O
un	O
dos	O
por	O
ciento	O
,	O
dijo	O
NCB	S-ORG
.	O

Balanza	O
comercial	O
(	O
millones	O
de	O
marcos	O
)	O
:	O

Abril	O
'96	O
Marzo	O
'	O
96	O
Ene	O
Abril	O
'96	O
Ene	O
Abril	O
'	O
95	O

Importaciones	O
10.663	O
10.725	O
43.430	O
40.989	O

Exportaciones	O
14,494	O
14,153	O
56,126	O
56,261	O

Saldo	O
+3,831	O
+3,428	O
+12,696	O
+15,272	O

La	O
cifra	O
de	O
importación	O
de	O
enero	O
a	O
abril	O
de	O
1995	O
se	O
revisó	O
de	O
39.584	O
millones	O
de	O
marcos	O
y	O
la	O
cifra	O
de	O
exportaciones	O
de	O
55.627	O
millones	O
de	O
marcos	O
.	O

El	O
Banco	B-ORG
de	I-ORG
Finlandia	E-ORG
estimó	O
anteriormente	O
el	O
superávit	O
comercial	O
de	O
abril	O
en	O
3.200	O
millones	O
de	O
marcos	O
con	O
exportaciones	O
proyectadas	O
en	O
14.500	O
millones	O
y	O
las	O
importaciones	O
en	O
11.300	O
millones	O
.	O

Las	O
estadísticas	O
comerciales	O
mensuales	O
oficiales	O
de	O
OCN	S-ORG
se	O
están	O
quedando	O
atrás	O
debido	O
a	O
cambios	O
en	O
los	O
procedimientos	O
aduaneros	O
cuando	O
Finlandia	S-LOC
se	O
unió	O
a	O
Unión	B-ORG
Europea	E-ORG
a	O
principios	O
de	O
1995	O
.	O

Sala	B-ORG
de	I-ORG
prensa	I-ORG
de	I-ORG
Helsinki	E-ORG
+358	O
0	O
680	O
50245	O

-DOCSTART-	O

El	O
estado	O
holandés	S-MISC
eleva	O
el	O
precio	O
de	O
venta	O
del	O
grifo	O
a	O
99,95	O
.	O

AMSTERDAM	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

El	O
Ministerio	B-ORG
de	I-ORG
Finanzas	E-ORG
elevó	O
el	O
precio	O
de	O
las	O
ventas	O
de	O
grifo	O
del	O
nuevo	O
bono	O
del	O
gobierno	O
holandés	S-MISC
con	O
vencimiento	O
en	O
septiembre	O
de	O
2002	O
a	O
99,95	O
desde	O
99,90	O
.	O

Las	O
ventas	O
de	O
grifos	O
comenzaron	O
el	O
lunes	O
y	O
se	O
llevan	O
a	O
cabo	O
todos	O
los	O
días	O
desde	O
las	O
07.00	O
GMT	S-MISC
hasta	O
las	O
15.00	O
GMT	S-MISC
hasta	O
nuevo	O
aviso	O
.	O

El	O
ministerio	O
había	O
recaudado	O
2.300	O
millones	O
de	O
florines	O
de	O
las	O
ventas	O
del	O
nuevo	O
bono	O
al	O
cierre	O
de	O
operaciones	O
el	O
miércoles	O
.	O

Sala	O
de	O
redacción	O
Amsterdam	S-LOC
+31	O
20504	O
5000	O

-DOCSTART-	O

El	O
ministerio	O
de	O
agricultura	O
alemán	S-MISC
les	O
dice	O
a	O
los	O
consumidores	O
que	O
eviten	O
el	O
cordero	O
británico	S-MISC
.	O

BONN	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Ministerio	B-ORG
de	I-ORG
Agricultura	E-ORG
de	O
Alemania	S-LOC
sugirió	O
el	O
miércoles	O
que	O
los	O
consumidores	O
eviten	O
comer	O
carne	O
de	O
oveja	O
británica	S-MISC
hasta	O
que	O
los	O
científicos	O
determinen	O
si	O
la	O
enfermedad	O
de	O
las	O
vacas	O
locas	O
puede	O
transmitirse	O
a	O
los	O
animales	O
.	O

"	O
Hasta	O
que	O
esto	O
sea	O
aclarado	O
por	O
los	O
paneles	O
científicos	O
de	O
la	O
Unión	B-ORG
Europea	E-ORG
y	O
hemos	O
pedido	O
que	O
esto	O
se	O
haga	O
lo	O
más	O
rápido	O
posible	O
(	O
los	O
consumidores	O
)	O
deberían	O
,	O
si	O
es	O
posible	O
,	O
dar	O
preferencia	O
a	O
la	O
carne	O
de	O
ovino	O
de	O
otros	O
países	O
"	O
,	O
dijo	O
el	O
funcionario	O
del	O
ministerio	O
Werner	B-PER
Zwingmann	E-PER
.	O
Televisión	O
ZDF	S-ORG
.	O

"	O
No	O
quiero	O
decir	O
que	O
exista	O
un	O
peligro	O
concreto	O
para	O
los	O
consumidores	O
"	O
,	O
agregó.	O
"	O

Hay	O
demasiados	O
huecos	O
en	O
lo	O
que	O
sabemos	O
y	O
estos	O
deben	O
llenarse	O
rápidamente.	O
"	O

Bonn	S-LOC
ha	O
liderado	O
los	O
esfuerzos	O
para	O
asegurar	O
que	O
la	O
protección	O
del	O
consumidor	O
encabece	O
la	O
lista	O
de	O
prioridades	O
para	O
lidiar	O
con	O
la	O
crisis	O
de	O
las	O
vacas	O
locas	O
,	O
que	O
estalló	O
en	O
marzo	O
cuando	O
Gran	B-LOC
Bretaña	E-LOC
reconoció	O
que	O
los	O
humanos	O
podrían	O
contraer	O
una	O
enfermedad	O
similar	O
al	O
comer	O
carne	O
de	O
res	O
contaminada	O
.	O

El	O
Comisión	B-ORG
Europea	E-ORG
acordó	O
este	O
mes	O
repensar	O
una	O
propuesta	O
para	O
prohibir	O
el	O
uso	O
de	O
tejido	O
de	O
oveja	O
sospechoso	O
después	O
de	O
que	O
algunos	O
expertos	O
veterinarios	O
del	O
UE	S-ORG
cuestionaron	O
si	O
estaba	O
justificado	O
.	O

El	O
comisionado	O
de	O
granja	O
UE	S-ORG
Franz	B-PER
Fischler	E-PER
había	O
propuesto	O
prohibir	O
el	O
cerebro	O
,	O
el	O
bazo	O
y	O
la	O
médula	O
espinal	O
de	O
las	O
ovejas	O
de	O
las	O
cadenas	O
alimentarias	O
humanas	O
y	O
animales	O
después	O
de	O
los	O
informes	O
de	O
Gran	B-LOC
Bretaña	E-LOC
y	O
Francia	S-LOC
de	O
que	O
,	O
en	O
condiciones	O
de	O
laboratorio	O
,	O
las	O
ovejas	O
podrían	O
contraer	O
Encefalopatía	B-MISC
Espongiforme	I-MISC
Bovina	E-MISC
(	O
EEB	S-MISC
)	O
,	O
enfermedad	O
de	O
las	O
vacas	O
locas	O
.	O

Pero	O
algunos	O
miembros	O
del	O
comité	O
veterinario	O
permanente	O
de	O
la	O
UE	S-ORG
cuestionaron	O
si	O
la	O
acción	O
era	O
necesaria	O
dado	O
el	O
leve	O
riesgo	O
para	O
la	O
salud	O
humana	O
.	O

La	O
cuestión	O
está	O
siendo	O
estudiada	O
por	O
separado	O
por	O
dos	O
comités	O
científicos	O
de	O
UE	S-ORG
.	O

Se	O
sabe	O
desde	O
hace	O
mucho	O
tiempo	O
que	O
las	O
ovejas	O
contraen	O
la	O
tembladera	O
,	O
una	O
enfermedad	O
de	O
desgaste	O
cerebral	O
similar	O
a	O
la	O
EEB	S-MISC
que	O
se	O
cree	O
que	O
se	O
ha	O
transferido	O
al	O
ganado	O
a	O
través	O
de	O
piensos	O
que	O
contienen	O
desechos	O
animales	O
.	O

Los	O
funcionarios	O
de	O
británicos	S-MISC
dicen	O
que	O
la	O
carne	O
de	O
oveja	O
es	O
perfectamente	O
segura	O
para	O
comer	O
.	O

ZDF	S-ORG
dijo	O
que	O
Alemania	S-LOC
importó	O
47.600	O
ovejas	O
de	O
Gran	B-LOC
Bretaña	E-LOC
el	O
año	O
pasado	O
,	O
casi	O
la	O
mitad	O
de	O
las	O
importaciones	O
totales	O
.	O

Trajo	O
4.275	O
toneladas	O
de	O
cordero	O
británico	S-MISC
,	O
alrededor	O
del	O
10	O
por	O
ciento	O
de	O
las	O
importaciones	O
totales	O
.	O

Después	O
de	O
que	O
el	O
gobierno	O
británico	S-MISC
admitiera	O
un	O
posible	O
vínculo	O
entre	O
la	O
enfermedad	O
de	O
las	O
vacas	O
locas	O
y	O
su	O
equivalente	O
humano	O
fatal	O
,	O
el	O
UE	S-ORG
impuso	O
una	O
prohibición	O
mundial	O
a	O
las	O
exportaciones	O
de	O
carne	O
vacuna	O
británico	S-MISC
.	O

Los	O
líderes	O
de	O
UE	S-ORG
acordaron	O
en	O
una	O
cumbre	O
en	O
junio	O
un	O
levantamiento	O
progresivo	O
de	O
la	O
prohibición	O
mientras	O
Gran	B-LOC
Bretaña	E-LOC
toma	O
medidas	O
paralelas	O
para	O
erradicar	O
la	O
enfermedad	O
.	O

-DOCSTART-	O

GOLF	O
PUNTUACIONES	O
EN	O
SERIES	B-MISC
MUNDIALES	I-MISC
DE	I-MISC
GOLF	E-MISC
.	O

AKRON	S-LOC
,	O
Ohio	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Puntuaciones	O
de	O
los	O
$	O
2.1	O

millones	O
NEC	B-MISC
World	I-MISC
Series	I-MISC
of	I-MISC
Golf	E-MISC
después	O
de	O
la	O
primera	O
ronda	O

Jueves	O
en	O
el	O
campo	O
de	O
7,149	O
yardas	O
,	O
par	O
70	O
Firestone	B-LOC
CC	E-LOC

(	O
jugadores	O
EEUU	S-LOC
a	O
menos	O
que	O
se	O
indique	O
)	O
:	O

(	O
Suecia	S-LOC
)	O
,	O
Nick	B-PER
Faldo	E-PER
(	O
Gran	B-LOC
Bretaña	E-LOC
)	O
,	O
John	B-PER
Cook	E-PER
,	O
Steve	B-PER
Jones	E-PER
,	O
Phil	S-PER

Mickelson	S-PER
,	O
Greg	B-PER
Norman	E-PER
(	O
Australia	S-LOC
)	O

(	O
Alemania	S-LOC
)	O
,	O
Alexander	B-PER
Cejka	E-PER
(	O
Alemania	S-LOC
)	O
,	O
Hal	B-PER
Sutton	E-PER
,	O
Tom	B-PER
Lehman	E-PER

75	O
Jim	B-PER
Furyk	E-PER
,	O
Satoshi	B-PER
Higashi	E-PER
(	O
Japón	S-LOC
)	O
,	O
Willie	B-PER
Wood	E-PER
,	O
Shigeki	S-PER

Maruyama	S-PER
(	O
Japón	S-LOC
)	O

76	O
Scott	B-PER
McCarron	E-PER

77	O
Wayne	B-PER
Westner	E-PER
(	O
Sudáfrica	S-LOC
)	O
,	O
Steve	B-PER
Schneiter	E-PER

79	O
Tom	B-PER
Watson	E-PER

81	O
Seiki	B-PER
Okuda	E-PER
(	O
Japón	S-LOC
)	O

-DOCSTART-	O

BISTRITA	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Gloria	B-ORG
Bistrita	E-ORG
(	O
Rumanía	S-LOC
)	O
venció	O
2	O
1	O
(	O
medio	O
tiempo	O
1	O
1	O
)	O
FC	B-ORG
Valletta	E-ORG
(	O
Malta	S-LOC
)	O
en	O
su	O
partido	O
Recopa	B-MISC
de	I-MISC
Europa	E-MISC
,	O
partido	O
de	O
vuelta	O
de	O
la	O
ronda	O
preliminar	O
,	O
el	O
jueves	O
.	O

Goleadores	O
:	O

Gloria	B-ORG
Bistrita	E-ORG
Ilie	B-PER
Lazar	E-PER
(	O
32	O
°	O
)	O
,	O
Eugen	B-PER
Voica	E-PER
(	O
84	O
°	O
)	O

FC	B-ORG
La	I-ORG
Valletta	E-ORG
Gilbert	B-PER
Agius	E-PER
(	O
24º	O
)	O

Asistencia	O
:	O
8.000	O

Gloria	B-ORG
Bistrita	E-ORG
ganó	O
4	O
2	O
en	O
el	O
global	O
y	O
se	O
clasificó	O
para	O
la	O
primera	O
ronda	O
del	O
Recopa	S-MISC
.	O

REUTER	S-PER

-DOCSTART-	O

CARRERAS	O
DE	O
CABALLOS	O
PIVOTAL	S-PER
TERMINA	O
25	O
AÑOS	O
DE	O
ESPERA	O
PARA	O
EL	O
ENTRENADOR	O
PRESCOTT	S-PER
.	O

YORK	S-LOC
,	O
Inglaterra	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Sir	O
Mark	B-PER
Prescott	E-PER
consiguió	O
su	O
primera	O
victoria	O
en	O
el	O
grupo	O
uno	O
en	O
25	O
años	O
como	O
entrenador	O
cuando	O
su	O
mejor	O
velocista	O
Pivotal	S-PER
,	O
una	O
posibilidad	O
de	O
100	O
30	O
,	O
ganó	O
el	O
Nunthorpe	B-MISC
Stakes	E-MISC
el	O
jueves	O
.	O

El	O
niño	O
de	O
tres	O
años	O
,	O
acompañado	O
por	O
el	O
veterano	O
George	B-PER
Duffield	E-PER
,	O
tomó	O
un	O
veredicto	O
de	O
cabeza	O
corta	O
en	O
el	O
último	O
paso	O
para	O
negar	O
Eveningperformance	S-PER
(	O
16	O
1	O
)	O
,	O
entrenado	O
por	O
Henry	B-PER
Candy	E-PER
y	O
montado	O
por	O
Chris	B-PER
Rutter	E-PER
.	O

Hever	B-PER
Golf	I-PER
Rose	E-PER
(	O
11	O
4	O
)	O
,	O
el	O
ganador	O
de	O
Prix	B-MISC
de	I-MISC
l	I-MISC
'Abbaye	E-MISC
del	O
año	O
pasado	O
en	O
Longchamp	S-LOC
,	O
terminó	O
tercero	O
,	O
a	O
uno	O
y	O
un	O
cuarto	O
de	O
distancia	O
con	O
el	O
favorito	O
7	O
4	O
Mind	B-PER
Games	E-PER
en	O
cuarto	O
lugar	O
.	O

Pivotal	S-PER
,	O
un	O
ganador	O
de	O
Royal	B-PER
Ascot	E-PER
en	O
junio	O
,	O
ahora	O
puede	O
apuntar	O
a	O
la	O
Abbaye	S-MISC
de	O
esta	O
temporada	O
,	O
la	O
mejor	O
carrera	O
de	O
velocidad	O
de	O
Europa	S-LOC
.	O

Prescott	S-PER
,	O
reacio	O
a	O
entrar	O
en	O
el	O
recinto	O
del	O
ganador	O
hasta	O
que	O
se	O
anunciara	O
el	O
resultado	O
del	O
foto	O
acabado	O
,	O
dijo	O
:	O
"	O
Veinticinco	O
años	O
y	O
nunca	O
he	O
estado	O
allí	O
,	O
así	O
que	O
pensé	O
que	O
sería	O
mejor	O
esperar	O
un	O
poco	O
más	O
"	O
.	O

Añadió	O
:	O
"	O
Es	O
muy	O
triste	O
ganarle	O
al	O
a	B-PER
Henry	I-PER
Candy	E-PER
porque	O
soy	O
el	O
padrino	O
de	O
su	O
hija	O
"	O
.	O

Al	O
igual	O
que	O
Prescott	S-PER
,	O
Jack	B-PER
Berry	E-PER
,	O
entrenador	O
de	O
Mind	B-PER
Games	E-PER
,	O
había	O
entrado	O
en	O
la	O
carrera	O
del	O
jueves	O
en	O
busca	O
de	O
un	O
primer	O
éxito	O
de	O
grupo	O
uno	O
después	O
de	O
muchos	O
años	O
en	O
la	O
cima	O
de	O
su	O
profesión	O
.	O

Berry	S-PER
dijo	O
:	O
"	O
Estoy	O
decepcionado	O
pero	O
no	O
me	O
siento	O
suicida	O
.	O

Él	O
(	O
Mind	B-PER
Games	E-PER
)	O
iba	O
tan	O
bien	O
como	O
cualquiera	O
de	O
ellos	O
a	O
un	O
estadio	O
y	O
medio	O
(	O
300	O
metros	O
)	O
pero	O
no	O
aceleró.	O
"	O

-DOCSTART-	O

CARRERAS	O
DE	O
CABALLOS	O
NUNTHORPE	O
APOYA	O
RESULTADOS	O
.	O

YORK	S-LOC
,	O
Inglaterra	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Resultado	O
de	O
la	O
Nunthorpe	B-MISC
Stakes	E-MISC
,	O
una	O
carrera	O
del	O
grupo	O
uno	O
para	O
niños	O
de	O
dos	O
años	O
en	O
adelante	O
,	O
de	O
cinco	O
furlongs	O
(	O
1	O
km	O
)	O
el	O
jueves	O
:	O

1	O
.	O
Pivotal	S-PER
100	O
30	O
(	O
montado	O
por	O
George	B-PER
Duffield	E-PER
)	O

2	O
.	O
Actuación	B-PER
nocturna	E-PER
16	O
1	O
(	O
Chris	B-PER
Rutter	E-PER
)	O

3	O
.	O
Hever	B-PER
Golf	I-PER
Rose	E-PER
11	O
4	O
(	O
Jason	B-PER
Weaver	E-PER
)	O

Ocho	O
corrieron	O
.	O

Favorito	O
:	O
Mind	B-PER
Games	E-PER
(	O
7	O
4	O
)	O
terminó	O
cuarto	O

Distancias	O
:	O
una	O
cabeza	O
corta	O
,	O
1	O
1	O
/	O
4	O
longitudes	O
.	O

Ganador	O
propiedad	O
de	O
Cheveley	B-ORG
Park	I-ORG
Stud	E-ORG
y	O
entrenado	O
por	O
Sir	O

Mark	B-PER
Prescott	E-PER
en	O
Newmarket	S-LOC
.	O

Valor	O
para	O
el	O
ganador	O
:	O
72,464	O
libras	O
esterlinas	O
(	O
$	O
112,200	O
)	O

-DOCSTART-	O

TENIS	O
RESULTADOS	O
EN	O
TOSHIBA	B-MISC
CLASSIC	E-MISC
.	O

CARLSBAD	S-LOC
,	O
California	S-LOC
1996	O
08	O
21	O

Resultados	O
de	O
la	O

Torneo	O
de	O
tenis	O
Toshiba	B-MISC
Classic	E-MISC
de	O
$	O
450,000	O
el	O
miércoles	O

(	O
el	O
número	O
de	O
prefijo	O
indica	O
la	O
siembra	O
)	O
:	O

Segunda	O
ronda	O

1	O
Arantxa	B-PER
Sanchez	I-PER
Vicario	E-PER
(	O
España	S-LOC
)	O
venció	O
a	O
Naoko	B-PER
Kijimuta	E-PER
(	O
Japón	S-LOC
)	O

1	O
6	O
6	O
4	O
6	O
3	O

4	O
Kimiko	B-PER
Date	E-PER
(	O
Japón	S-LOC
)	O
venció	O
a	O
Yone	B-PER
Kamio	E-PER
(	O
Japón	S-LOC
)	O
6	O
2	O
7	O
5	O

Sandrine	B-PER
Testud	E-PER
(	O
Francia	S-LOC
)	O
beat	O
7	O
Ai	B-PER
Sugiyama	E-PER
(	O
Japón	S-LOC
)	O
6	O
3	O
4	O
6	O

6	O
4	O

8	O
Nathalie	B-PER
Tauziat	E-PER
(	O
Francia	S-LOC
)	O
venció	O
a	O
Shi	B-PER
Ting	I-PER
Wang	E-PER
(	O
Taiwán	S-LOC
)	O
6	O
4	O

6	O
2	O

-DOCSTART-	O

TENIS	O
RESULTADOS	O
EN	O
HAMLET	B-MISC
CUP	E-MISC
.	O

COMMACK	S-LOC
,	O
Nueva	B-LOC
York	E-LOC
1996	O
08	O
21	O

Resultados	O
de	O
la	O

Torneo	O
de	O
tenis	O
Copa	B-MISC
Waldbaum	I-MISC
Hamlet	E-MISC
el	O
miércoles	O
(	O
prefijo	O

número	O
denota	O
siembra	O
)	O
:	O

Segunda	O
ronda	O

1	O
Michael	B-PER
Chang	E-PER
(	O
Estados	B-LOC
Unidos	E-LOC
)	O
venció	O
a	O
Sergi	B-PER
Bruguera	E-PER
(	O
España	S-LOC
)	O
6	O
3	O
6	O
2	O

Michael	B-PER
Joyce	E-PER
(	O
Estados	B-LOC
Unidos	E-LOC
)	O
beat	O
3	O
Richey	B-PER
Reneberg	E-PER
(	O
Estados	B-LOC
Unidos	E-LOC
)	O
3	O
6	O
6	O
4	O

6	O
3	O

Martin	B-PER
Damm	E-PER
(	O
República	B-LOC
Checa	E-LOC
)	O
venció	O
6	O
Younes	B-PER
El	I-PER
Aynaoui	E-PER

(	O
Marruecos	S-LOC
)	O
5	O
7	O
6	O
3	O
3	O
0	O
retirado	O

Karol	B-PER
Kucera	E-PER
(	O
Eslovaquia	S-LOC
)	O
venció	O
a	O
Hicham	B-PER
Arazi	E-PER
(	O
Marruecos	S-LOC
)	O
7	O
6	O
(	O
7	O
4	O
)	O

7	O
5	O

-DOCSTART-	O

FÚTBOL	O
DALGLISH	S-PER
TRISTE	O
SOBRE	O
LA	O
PARTIDA	O
DE	O
BLACKBURN	S-ORG
.	O

LONDRES	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Kenny	B-PER
Dalglish	E-PER
habló	O
el	O
jueves	O
de	O
su	O
tristeza	O
por	O
dejar	O
Blackburn	S-ORG
,	O
el	O
club	O
al	O
que	O
llevó	O
al	O
título	O
de	O
la	O
liga	O
principal	O
inglesa	S-MISC
en	O
1994	O
95	O
.	O

Blackburn	S-ORG
anunció	O
el	O
miércoles	O
que	O
ellos	O
y	O
Dalglish	S-PER
se	O
habían	O
separado	O
de	O
mutuo	O
acuerdo	O
.	O

Pero	O
el	O
ex	O
gerente	O
confesó	O
el	O
jueves	O
estar	O
"	O
triste	O
"	O
por	O
irse	O
después	O
de	O
llevar	O
a	O
Blackburn	S-ORG
de	O
la	O
segunda	O
división	O
al	O
título	O
de	O
la	O
liga	O
premier	O
en	O
tres	O
años	O
y	O
medio	O
.	O

En	O
una	O
llamada	O
telefónica	O
a	O
un	O
periódico	O
local	O
desde	O
su	O
casa	O
de	O
vacaciones	O
en	O
España	S-LOC
,	O
Dalglish	S-PER
dijo	O
:	O
"	O
Llegamos	O
a	O
la	O
misma	O
opinión	O
,	O
aunque	O
el	O
club	O
llegó	O
a	O
ella	O
un	O
poco	O
antes	O
que	O
yo	O
"	O
.	O

Añadió	O
:	O
"	O
Si	O
nadie	O
preguntaba	O
,	O
nunca	O
abría	O
la	O
boca	O
.	O

Me	O
he	O
mantenido	O
al	O
margen	O
y	O
dejo	O
que	O
ellos	O
sigan	O
con	O
su	O
trabajo	O
.	O

El	O
club	O
pensó	O
que	O
(	O
el	O
trabajo	O
)	O
había	O
terminado	O
y	O
yo	O
llegué	O
a	O
la	O
misma	O
conclusión.	O
"	O

Dalglish	S-PER
había	O
estado	O
con	O
Blackburn	S-ORG
durante	O
casi	O
cinco	O
años	O
,	O
primero	O
como	O
gerente	O
y	O
luego	O
,	O
durante	O
los	O
últimos	O
15	O
meses	O
,	O
como	O
director	O
de	O
fútbol	O
.	O

-DOCSTART-	O

CRICKET	O
PUNTUACIONES	O
CAMPEONATO	B-MISC
DEL	I-MISC
CONDADO	I-MISC
DE	I-MISC
INGLÉS	E-MISC
.	O

LONDRES	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Cierre	O
de	O
puntajes	O
de	O
juego	O
en	O
cuatro	O
días	O

Partidos	O
de	O
cricket	O
Inglés	S-MISC
Campeonato	B-MISC
del	I-MISC
condado	E-MISC
el	O
jueves	O
:	O

Segundo	O
día	O

En	O
Weston	B-LOC
super	I-LOC
Mare	E-LOC
:	O
Durham	S-ORG
326	O
(	O
D.	B-PER
Cox	E-PER
95	O
no	O
está	O
fuera	O
,	O

S.	B-PER
Campbell	E-PER
69	O
;	O
GRAMO.	B-PER
Rose	E-PER
7	O
73	O
)	O
.	O

Somerset	S-ORG
236	O
4	O
(	O
M.	B-PER
Lathwell	E-PER
85	O
)	O
.	O

Primer	O
dia	O

En	O
Colchester	S-LOC
:	O
Gloucestershire	S-ORG
280	O
(	O
J.	B-PER
Russell	E-PER
63	O
,	O
A.	B-PER
Symonds	E-PER

52	O
;	O
A.	B-PER
Cowan	E-PER
5	O
68	O
)	O
.	O

Essex	S-ORG
72	O
0	O
.	O

En	O
Cardiff	S-LOC
:	O
Kent	S-ORG
128	O
1	O
(	O
M.	B-PER
Walker	E-PER
59	O
,	O
D.	B-PER
Fulton	E-PER
53	O
no	O
está	O
fuera	O
)	O
v	O

Glamorgan	S-ORG
.	O

67	O
no	O
fuera	O
)	O
v	O
Hampshire	S-ORG
.	O

En	O
Northampton	S-LOC
:	O
Sussex	S-ORG
368	O
7	O
(	O
N.	B-PER
Lenham	E-PER
145	O
,	O
V.	B-PER
Drakes	E-PER
59	O
no	O

fuera	O
,	O
A.	B-PER
Wells	E-PER
51	O
)	O
v	O
Northamptonshire	S-ORG
.	O

En	O
Trent	B-LOC
Bridge	E-LOC
:	O
Nottinghamshire	S-ORG
392	O
6	O
(	O
G.	B-PER
Archer	E-PER
143	O
no	O

fuera	O
,	O
M.	B-PER
Dowman	E-PER
107	O
)	O
v	O
Surrey	S-ORG
.	O

En	O
Worcester	S-LOC
:	O
Warwickshire	S-ORG
255	O
9	O
(	O
A.	B-PER
Giles	E-PER
57	O
no	O
está	O
fuera	O
,	O
W.	B-PER
Khan	E-PER

52	O
)	O
v	O
Worcestershire	S-ORG
.	O

En	O
Headingley	S-LOC
:	O
Yorkshire	S-ORG
305	O
5	O
(	O
C.	B-PER
White	E-PER
66	O
no	O
está	O
fuera	O
,	O
M.	B-PER
Moxon	E-PER

66	O
,	O
M.	B-PER
Vaughan	E-PER
57	O
)	O
v	O
Lancashire	S-ORG
.	O

-DOCSTART-	O

CRICKET	O
MARCADOR	O
DE	O
PRUEBA	O
FINAL	O
INGLATERRA	S-LOC
V	O
PAKISTÁN	S-LOC
.	O

LONDRES	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Marcador	O
del	O
primer	O
día	O
del	O

tercera	O
y	O
última	O
prueba	O
entre	O
Inglaterra	S-LOC
y	O
Pakistán	S-LOC
en	O
The	B-LOC
Oval	E-LOC
en	O

Jueves	O
:	O

Inglaterra	S-LOC
primeras	O
entradas	O

A.	B-PER
Stewart	E-PER
b	O
Mushtaq	B-PER
Ahmed	E-PER
44	O

NORTE.	B-PER
Hussain	E-PER
c	O
Saeed	B-PER
Anwar	E-PER
b	O
Waqar	B-PER
Younis	E-PER
12	O

J.	B-PER
Crawley	E-PER
no	O
sale	O
94	O

C.	B-PER
Lewis	E-PER
b	O
Wasim	B-PER
Akram	E-PER
5	O

I.	B-PER
Salisbury	E-PER
no	O
sale	O
1	O

Extras	O
(	O
lb	O
11	O
w	O
1	O
nb	O
8	O
)	O
20	O

Total	O
(	O
para	O
seis	O
portillos	O
)	O
278	O

Caída	O
de	O
portillos	O
:	O
1	O
64	O
2	O
85	O
3	O
116	O
4	O
205	O
5	O
248	O
6	O
273	O

Para	O
batear	O
:	O
R.	B-PER
Croft	E-PER
,	O
D.	B-PER
Cork	E-PER
,	O
A.	B-PER
Mullally	E-PER

Bolos	O
(	O
hasta	O
la	O
fecha	O
)	O
:	O
Wasim	B-PER
Akram	E-PER
25	O
8	O
61	O
1	O
,	O
Waqar	B-PER
Younis	E-PER

-DOCSTART-	O

FÚTBOL	O
FERGUSON	S-PER
VUELVE	O
A	O
ESCOCÉS	S-MISC
SQUAD	O
DESPUÉS	O
DE	O
20	O
MESES	O
.	O

GLASGOW	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

El	O
Duncan	B-PER
Ferguson	E-PER
de	O
Everton	S-ORG
,	O
que	O
anotó	O
dos	O
veces	O
contra	O
Manchester	B-ORG
United	E-ORG
el	O
miércoles	O
,	O
fue	O
elegido	O
el	O
jueves	O
para	O
el	O
equipo	O
escocés	S-MISC
después	O
de	O
un	O
exilio	O
de	O
20	O
meses	O
.	O

El	O
delantero	O
de	O
Glasgow	B-ORG
Rangers	E-ORG
Ally	B-PER
McCoist	E-PER
,	O
otro	O
hombre	O
en	O
forma	O
después	O
de	O
dos	O
hat	O
tricks	O
en	O
cuatro	O
días	O
,	O
también	O
fue	O
nombrado	O
para	O
el	O
clasificatorio	O
Copa	B-MISC
del	I-MISC
Mundo	E-MISC
del	O
31	O
de	O
agosto	O
contra	O
Austria	S-LOC
en	O
Viena	S-LOC
.	O

Ferguson	S-PER
,	O
quien	O
cumplió	O
seis	O
semanas	O
en	O
la	O
cárcel	O
a	O
fines	O
de	O
1995	O
por	O
dar	O
un	O
cabezazo	O
a	O
un	O
oponente	O
,	O
ganó	O
el	O
último	O
de	O
sus	O
cinco	O
partidos	O
internacionales	O
con	O
Escocia	S-LOC
en	O
diciembre	O
de	O
1994	O
.	O

El	O
mánager	O
de	O
Escocia	S-LOC
Craig	B-PER
Brown	E-PER
dijo	O
el	O
jueves	O
:	O
"	O
He	O
visto	O
a	O
Duncan	B-PER
Ferguson	E-PER
en	O
acción	O
dos	O
veces	O
recientemente	O
y	O
está	O
en	O
plena	O
forma	O
.	O

Ally	B-PER
McCoist	E-PER
también	O
está	O
en	O
muy	O
buena	O
forma	O
de	O
puntuación	O
en	O
este	O
momento.	O
"	O

El	O
Jackie	B-PER
McNamara	E-PER
de	O
Celtic	S-ORG
,	O
al	O
que	O
le	O
fue	O
bien	O
con	O
el	O
exitoso	O
equipo	O
sub	O
21	O
de	O
la	O
temporada	O
pasada	O
,	O
gana	O
una	O
convocatoria	O
para	O
el	O
equipo	O
senior	O
.	O

-DOCSTART-	O

CRICKET	O
INGLATERRA	S-LOC
100	O
2	O
AL	O
ALMUERZO	O
DEL	O
PRIMER	O
DÍA	O
DE	O
LA	O
TERCERA	O
PRUEBA	O
.	O

LONDRES	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Inglaterra	S-LOC
fueron	O
100	O
por	O
dos	O
en	O
el	O
almuerzo	O
el	O
primer	O
día	O
de	O
la	O
tercera	O
y	O
última	O
prueba	O
contra	O
Pakistán	S-LOC
en	O
The	B-LOC
Oval	E-LOC
el	O
jueves	O
.	O

-DOCSTART-	O

FÚTBOL	O
KEANE	S-PER
FIRMA	O
CONTRATO	O
DE	O
CUATRO	O
AÑOS	O
CON	O
MANCHESTER	B-LOC
UNITED	E-LOC
.	O

LONDRES	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

El	O
mediocampista	O
de	O
irlandés	S-LOC
Roy	B-PER
Keane	E-PER
ha	O
firmado	O
un	O
nuevo	O
contrato	O
de	O
cuatro	O
años	O
con	O
los	O
campeones	O
de	O
la	O
liga	O
inglesa	S-MISC
y	O
Manchester	B-ORG
United	E-ORG
de	O
Copa	B-MISC
FA	E-MISC
.	O

"	O
Roy	S-PER
acordó	O
un	O
nuevo	O
acuerdo	O
antes	O
del	O
partido	O
de	O
anoche	O
contra	O
Everton	S-ORG
y	O
estamos	O
encantados	O
"	O
,	O
dijo	O
el	O
jueves	O
el	O
gerente	O
de	O
del	B-ORG
United	E-ORG
,	O
Alex	B-PER
Ferguson	E-PER
.	O

-DOCSTART-	O

TENIS	O
RESULTADOS	O
EN	O
CANADIAN	B-MISC
OPEN	E-MISC
.	O

TORONTO	S-LOC
1996	O
08	O
21	O

Resultados	O
del	O
Abierto	B-MISC
de	I-MISC
Canadá	E-MISC

torneo	O
de	O
tenis	O
el	O
miércoles	O
(	O
el	O
número	O
de	O
prefijo	O
denota	O

siembra	O
)	O
:	O

Segunda	O
ronda	O

Daniel	B-PER
Nestor	E-PER
(	O
Canadá	S-LOC
)	O
beat	O
1	O
Thomas	B-PER
Muster	E-PER
(	O
Austria	S-LOC
)	O
6	O
3	O
7	O
5	O

Mikael	B-PER
Tillstrom	E-PER
(	O
Suecia	S-LOC
)	O
beat	O
2	O
Goran	B-PER
Ivanisevic	E-PER
(	O
Croacia	S-LOC
)	O

6	O
7	O
(	O
3	O
7	O
)	O
6	O
4	O
6	O
4	O

3	O
Wayne	B-PER
Ferreira	E-PER
(	O
Sudáfrica	S-LOC
)	O
venció	O
a	O
Jiri	B-PER
Novak	E-PER
(	O
Checo	S-LOC

República	S-LOC
)	O
7	O
5	O
6	O
3	O

4	O
Marcelo	B-PER
Ríos	E-PER
(	O
Chile	S-LOC
)	O
venció	O
a	O
Kenneth	B-PER
Carlsen	E-PER
(	O
Dinamarca	S-LOC
)	O
6	O
3	O
6	O
2	O

6	O
MaliVai	B-PER
Washington	E-PER
(	O
EEUU	S-LOC
)	O
venció	O
a	O
Alex	B-PER
Corretja	E-PER
(	O
España	S-LOC
)	O
6	O
4	O

6	O
2	O

7	O
Todd	B-PER
Martin	E-PER
(	O
Estados	B-LOC
Unidos	E-LOC
)	O
venció	O
a	O
Renzo	B-PER
Furlan	E-PER
(	O
Italia	S-LOC
)	O
7	O
6	O
(	O
7	O
3	O
)	O
6	O
3	O

Mark	B-PER
Philippoussis	E-PER
(	O
Australia	S-LOC
)	O
venció	O
a	O
8	O
Marc	B-PER
Rosset	E-PER

(	O
Suiza	S-LOC
)	O
6	O
3	O
3	O
6	O
7	O
6	O
(	O
8	O
6	O
)	O

9	O
Cedric	B-PER
Pioline	E-PER
(	O
Francia	S-LOC
)	O
venció	O
a	O
Gregory	B-PER
Carraz	E-PER
(	O
Francia	S-LOC
)	O
7	O
6	O

(	O
7	O
1	O
)	O
6	O
4	O

Patrick	B-PER
Rafter	E-PER
(	O
Australia	S-LOC
)	O
venció	O
11	O
Alberto	B-PER
Berasategui	E-PER

(	O
España	S-LOC
)	O
6	O
1	O
6	O
2	O

Petr	B-PER
Korda	E-PER
(	O
República	B-LOC
Checa	E-LOC
)	O
venció	O
12	O
Francisco	B-PER
Clavet	E-PER
(	O
España	S-LOC
)	O

6	O
3	O
6	O
4	O

Daniel	B-PER
Vacek	E-PER
(	O
República	B-LOC
Checa	E-LOC
)	O
venció	O
13	O
Jason	B-PER
Stoltenberg	E-PER

Todd	B-PER
Woodbridge	E-PER
(	O
Australia	S-LOC
venció	O
a	O
Sebastien	B-PER
Lareau	E-PER
(	O
Canadá	S-LOC
)	O
6	O
3	O

1	O
6	O
6	O
3	O

Alex	B-PER
O'Brien	E-PER
(	O
Estados	B-LOC
Unidos	E-LOC
)	O
venció	O
a	O
Byron	B-PER
Black	E-PER
(	O
Zimbabwe	S-LOC
)	O
7	O
6	O
(	O
7	O
2	O
)	O
6	O
2	O

Bohdan	B-PER
Ulihrach	E-PER
(	O
República	B-LOC
Checa	E-LOC
)	O
venció	O
a	O
Andrea	B-PER
Gaudenzi	E-PER
(	O
Italia	S-LOC
)	O

6	O
3	O
4	O
6	O
6	O
1	O

Tim	B-PER
Henman	E-PER
(	O
Gran	B-LOC
Bretaña	E-LOC
)	O
venció	O
a	O
Chris	B-PER
Woodruff	E-PER
(	O
EEUU	S-LOC
)	O
,	O
walkover	O

-DOCSTART-	O

CRICKET	O
SIGNOS	O
MILLNS	S-PER
PARA	O
BOLAND	S-ORG
.	O

CIUDAD	B-LOC
DEL	I-LOC
CABO	E-LOC
1996	O
08	O
22	O

El	O
equipo	O
provincial	O
de	O
sudafricano	S-MISC
,	O
Boland	S-ORG
,	O
dijo	O
el	O
jueves	O
que	O
habían	O
firmado	O
al	O
lanzador	O
rápido	O
David	B-PER
Millns	E-PER
de	O
Leicestershire	S-ORG
con	O
un	O
contrato	O
de	O
un	O
año	O
.	O

Millns	S-MISC
,	O
quien	O
estuvo	O
de	O
gira	O
con	O
Australia	S-LOC
con	O
Inglaterra	S-LOC
A	O
en	O
1992/93	O
,	O
reemplaza	O
al	O
ex	O
todoterreno	O
Phillip	B-PER
DeFreitas	E-PER
de	O
Inglaterra	S-LOC
como	O
profesional	O
de	O
Boland	S-ORG
en	O
el	O
extranjero	O
.	O

-DOCSTART-	O

FÚTBOL	O
RESULTADOS	O
COPA	B-MISC
DE	I-MISC
EUROPA	E-MISC
.	O

TIRANA	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Resultados	O
de	O
Campeones	B-MISC
de	I-MISC
la	I-MISC
Copa	I-MISC
de	I-MISC
Europa	I-MISC
'	E-MISC

Ronda	O
de	O
clasificación	O
Copa	S-MISC
,	O
partidos	O
de	O
fútbol	O
de	O
vuelta	O
el	O
jueves	O
:	O

(	O
Eslovaquia	S-LOC
)	O
2	O
(	O
descanso	O
0	O
0	O
)	O

Goleadores	O
:	O
Lubarskij	S-PER
(	O
minuto	O
50	O
)	O
,	O
Valkucak	S-PER
(	O
54	O
°	O
)	O

Asistencia	O
:	O
5,000	O

Chemlon	B-ORG
Humenne	E-ORG
gana	O
3	O
0	O
en	O
total	O

En	O
Bistrita	S-LOC
:	O
Gloria	B-ORG
Bistrita	E-ORG
(	O
Rumanía	S-LOC
)	O
2	O
La	B-LOC
Valeta	E-LOC
(	O
Malta	S-LOC
)	O
1	O

(	O
1	O
1	O
)	O

Goleadores	O
:	O

Gloria	B-ORG
Bistrita	E-ORG
Ilie	B-PER
Lazar	E-PER
(	O
32	O
°	O
)	O
,	O
Eugen	B-PER
Voica	E-PER
(	O
84	O
°	O
)	O

La	B-LOC
Valeta	E-LOC
Gilbert	B-PER
Agius	E-PER
(	O
24º	O
)	O

Asistencia	O
:	O
8.000	O

Gloria	B-ORG
Bistrita	E-ORG
gana	O
4	O
2	O
en	O
total	O
.	O

En	O
Chorzow	S-LOC
:	O
Ruch	B-ORG
Chorzow	E-ORG
(	O
Polonia	S-LOC
)	O
5	O
Llansantffraid	S-ORG
(	O
Gales	S-LOC
)	O
0	O

(	O
1	O
0	O
)	O

Goleadores	O
:	O
Arkadiusz	B-PER
Bak	E-PER
(	O
1º	O
y	O
55º	O
)	O
,	O
Arwel	B-PER
Jones	E-PER
(	O
47º	O
,	O

gol	O
en	O
propia	O
meta	O
)	O
,	O
Miroslav	B-PER
Bak	E-PER
(	O
62	O
y	O
63	O
)	O

Asistencia	O
:	O
6.500	O

Ruch	B-ORG
Chorzow	E-ORG
gana	O
6	O
1	O
en	O
total	O

En	O
Larnaca	S-LOC
:	O
AEK	B-ORG
Larnaca	E-ORG
(	O
Chipre	S-LOC
)	O
5	O
Kotaik	B-ORG
Abovyan	E-ORG
(	O
Armenia	S-LOC
)	O

0	O
(	O
2	O
0	O
)	O

Goleadores	O
:	O
Zoran	B-PER
Kundic	E-PER
(	O
28º	O
)	O
,	O
Klimis	B-PER
Alexandrou	E-PER
(	O
41º	O
)	O
,	O

Milenko	B-PER
Kovasevic	E-PER
(	O
60º	O
,	O
penalización	O
)	O
,	O
Goran	B-PER
Koprinovic	E-PER
(	O
82º	O
)	O
,	O

Pavlos	B-PER
Markou	E-PER
(	O
84º	O
)	O

Asistencia	O
:	O
5,000	O

AEK	B-ORG
Larnaca	E-ORG
gana	O
5	O
1	O
en	O
total	O

En	O
Siauliai	S-LOC
:	O
Kareda	B-ORG
Siauliai	E-ORG
(	O
Lituania	S-LOC
)	O
0	O
Sion	S-ORG

(	O
Suiza	S-LOC
)	O
0	O

Asistencia	O
:	O
5,000	O

Sion	S-ORG
gana	O
4	O
2	O
en	O
el	O
agregado	O
.	O

En	O
Vinnytsya	S-LOC
:	O

Nyva	B-ORG
Vinnytsya	E-ORG
(	O
Ucrania	S-LOC
)	O
1	O
Tallinna	B-ORG
Sadam	E-ORG
(	O
Estonia	S-LOC
)	O
0	O
(	O
0	O
0	O
)	O

Asistencia	O
:	O
3,000	O

Puntuación	O
global	O
2	O
2	O
.	O

Nyva	S-ORG
se	O
clasificó	O
por	O
regla	O
de	O
goles	O
a	O
domicilio	O
.	O

En	O
Bergen	S-LOC
:	O
Brann	S-ORG
(	O
Noruega	S-LOC
)	O
2	O
Shelbourne	S-ORG
(	O
Irlanda	S-LOC
)	O
1	O
(	O
1	O
1	O
)	O

Goleadores	O
:	O

Brann	S-ORG
Mons	B-PER
Ivar	I-PER
Mjelde	E-PER
(	O
10º	O
)	O
,	O
Jan	B-PER
Ove	I-PER
Pedersen	E-PER
(	O
72º	O
)	O

Shelbourne	S-ORG
Mark	B-PER
Rutherford	E-PER
(	O
quinto	O
)	O

Asistencia	O
:	O
2,189	O

Brann	S-ORG
gana	O
5	O
2	O
en	O
total	O

En	O
Sofía	S-LOC
:	O
Levski	B-ORG
Sofia	E-ORG
(	O
Bulgaria	S-LOC
)	O
1	O
Olimpija	S-ORG
(	O
Eslovenia	S-LOC
)	O
0	O

(	O
0	O
0	O
)	O

Goleador	O
:	O
Ilian	B-PER
Simeonov	E-PER
(	O
58o	O
)	O

Asistencia	O
:	O
25.000	O

Agregado	O
1	O
1	O
.	O

Olimpija	S-ORG
ganó	O
4	O
3	O
en	O
penales	O
.	O

En	O
Vaduz	S-LOC
:	O
Vaduz	S-LOC
(	O
Liechtenstein	S-LOC
)	O
1	O
RAF	B-ORG
Riga	E-ORG
(	O
Letonia	S-LOC
)	O
1	O
(	O
0	O
0	O
)	O

Goleadores	O
:	O

Vaduz	S-LOC
Daniele	B-PER
Polverino	E-PER
(	O
90º	O
)	O

RAF	B-ORG
Riga	E-ORG
Agrins	B-PER
Zarins	E-PER
(	O
47º	O
)	O

Agregado	O
2	O
2	O
.	O

Vaduz	S-LOC
ganó	O
4	O
2	O
en	O
penales	O
.	O

En	O
Luxemburgo	S-LOC
:	O
EE.	B-ORG
UU.	I-ORG
Luxemburgo	E-ORG
(	O
Luxemburgo	S-LOC
)	O
0	O
Varteks	B-ORG
Varazdin	E-ORG

(	O
Croacia	S-LOC
)	O
3	O
(	O
0	O
0	O
)	O

Goleadores	O
:	O
Drazen	B-PER
Beser	E-PER
(	O
63º	O
)	O
,	O
Miljenko	B-PER
Mumler	E-PER
(	O
penalti	O
,	O

78	O
°	O
)	O
,	O
Jamir	B-PER
Cvetko	E-PER
(	O
87	O
°	O
)	O

Asistencia	O
:	O
800	O

Varteks	B-ORG
Varazdin	E-ORG
gana	O
5	O
1	O
en	O
total	O
.	O

En	O
Torshavn	S-LOC
:	O
Havnar	B-ORG
Boltfelag	E-ORG
(	O
Islas	B-LOC
Feroe	E-LOC
)	O
0	O
Dynamo	S-ORG

Batumi	S-ORG
(	O
Georgia	S-LOC
)	O
3	O
(	O
0	O
2	O
)	O

Dynamo	B-ORG
Batumi	E-ORG
gana	O
9	O
0	O
en	O
total	O
.	O

En	O
Praga	S-LOC
:	O
Sparta	B-ORG
Prague	E-ORG
(	O
República	B-LOC
Checa	E-LOC
)	O
8	O
Glentoran	S-ORG

(	O
Irlanda	B-LOC
del	I-LOC
Norte	E-LOC
)	O
0	O
(	O
4	O
0	O
)	O

Goleadores	O
:	O
Petr	B-PER
Gunda	E-PER
(	O
1º	O
y	O
26º	O
)	O
,	O
Lumir	B-PER
Mistr	E-PER
(	O
19º	O
)	O
,	O

Horst	B-PER
Siegl	E-PER
(	O
24	O
,	O
48	O
,	O
80	O
)	O
,	O
Zdenek	B-PER
Svoboda	E-PER
(	O
76	O
)	O
,	O
Petr	S-PER

Gabriel	S-PER
(	O
86º	O
)	O

Esparta	S-ORG
gana	O
10	O
1	O
en	O
total	O
.	O

En	O
Edimburgo	S-LOC
:	O
Hearts	S-ORG
(	O
Escocia	S-LOC
)	O
1	O
Estrella	B-ORG
Roja	I-ORG
de	I-ORG
Belgrado	E-ORG

(	O
Yugoslavia	S-LOC
)	O
1	O
(	O
1	O
0	O
)	O

Goleadores	O
:	O

Corazones	S-ORG
Dave	B-PER
McPherson	E-PER
(	O
44º	O
)	O

Estrella	B-ORG
Roja	E-ORG
Vinko	B-MISC
Marinovic	E-MISC
(	O
59º	O
)	O

Asistencia	O
:	O
15,062	O

Agregado	O
1	O
1	O
.	O

Estrella	B-ORG
Roja	E-ORG
gana	O
por	O
la	O
regla	O
de	O
goles	O
a	O
domicilio	O
.	O

Chisinau	S-ORG
(	O
Moldavia	S-LOC
)	O
2	O
(	O
2	O
1	O
)	O

Agregado	O
3	O
3	O
.	O

Constructorul	S-ORG
gana	O
por	O
la	O
regla	O
de	O
goles	O
a	O
domicilio	O
.	O

En	O
Anjalonkoski	S-MISC
:	O
MyPa	B-ORG
47	E-ORG
(	O
Finlandia	S-LOC
)	O
1	O
Karabach	B-ORG
Agdam	E-ORG

(	O
Azerbaiyán	S-LOC
)	O
1	O
(	O
0	O
0	O
)	O

Mypa	B-ORG
47	E-ORG
gana	O
2	O
1	O
en	O
total	O
.	O

Goleadores	O
:	O

Rishon	S-ORG
Moshe	B-PER
Sabag	E-PER
(	O
10º	O
minuto	O
)	O
,	O
Nissan	B-PER
Kapeta	E-PER
(	O
26º	O
)	O
,	O

Tomas	B-PER
Cibola	E-PER
(	O
58º	O
)	O
.	O

Constructorol	S-ORG
Sergei	B-PER
Rogachev	E-PER
(	O
42º	O
)	O
,	O
Gennadi	B-PER
Skidan	E-PER

(	O
87º	O
)	O
.	O

Asistencia	O
:	O
1.500	O
.	O

-DOCSTART-	O

FÚTBOL	O
GOTEMBURGO	S-LOC
PUSO	O
FERENCVAROS	S-ORG
DE	O
EURO	B-MISC
CUP	E-MISC
.	O

BUDAPEST	S-LOC
1996	O
08	O
21	O

IFK	B-ORG
de	I-ORG
Gotemburgo	E-ORG
de	O
Suecia	S-LOC
empató	O
1	O
1	O
(	O
1	O
0	O
)	O
con	O
Ferencvaros	S-ORG
de	O
Hungría	S-LOC
en	O
el	O
partido	O
de	O
vuelta	O
de	O
su	O
eliminatoria	O
de	O
la	O
ronda	O
preliminar	O
Copa	B-MISC
de	I-MISC
Europa	E-MISC
disputada	O
el	O
miércoles	O
.	O

Gotemburgo	S-LOC
pasa	O
por	O
4	O
1	O
en	O
total	O
.	O

Goleadores	O
:	O

Ferencvaros	S-ORG
:	O

Ferenc	B-PER
Horvath	E-PER
(	O
15º	O
)	O

IFK	B-ORG
Gotemburgo	E-ORG
:	O

Andreas	B-PER
Andersson	E-PER
(	O
87º	O
)	O

Asistencia	O
:	O
9.000	O

-DOCSTART-	O

RIO	B-LOC
DE	I-LOC
JANEIRO	E-LOC
1996	O
08	O
22	O

Resultados	O
de	O
mitad	O
de	O
semana	O

partidos	O
en	O
el	O
campeonato	O
de	O
fútbol	O
brasileño	S-MISC
.	O

Bahía	S-ORG
2	O
Atlético	B-ORG
Paranaense	E-ORG
0	O

Corinthians	S-ORG
1	O
guaraní	S-ORG
0	O

Portuguesa	S-ORG
2	O
Paraná	S-ORG
0	O

-DOCSTART-	O

TENIS	O
NEWCOMBE	S-PER
CONSIDERA	O
SU	O
LA	B-MISC
COPA	I-MISC
DAVIS	E-MISC
FUTURO	O
.	O

SYDNEY	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

El	O
capitán	O
de	O
Australia	S-MISC
Copa	B-MISC
Davis	E-MISC
,	O
John	B-PER
Newcombe	E-PER
,	O
señaló	O
el	O
jueves	O
su	O
posible	O
renuncia	O
si	O
su	O
equipo	O
pierde	O
un	O
empate	O
a	O
domicilio	O
contra	O
Croacia	S-LOC
el	O
próximo	O
mes	O
.	O

El	O
ex	O
campeón	O
de	O
Wimbledon	S-MISC
dijo	O
que	O
el	O
futuro	O
inmediato	O
del	O
entrenador	O
Tony	B-PER
Roche	E-PER
de	O
Copa	B-MISC
Davis	E-MISC
de	O
Australia	S-LOC
también	O
podría	O
estar	O
determinado	O
por	O
los	O
eventos	O
en	O
Split	S-LOC
.	O

"	O
Si	O
perdemos	O
este	O
,	O
Tony	S-PER
y	O
yo	O
tendremos	O
que	O
mirar	O
bien	O
para	O
darle	O
una	O
oportunidad	O
a	O
alguien	O
más	O
"	O
,	O
dijo	O
Newcombe	S-PER
en	O
el	O
periódico	O
Daily	B-ORG
Telegraph	E-ORG
de	O
Sydney	S-LOC
.	O

Australia	S-LOC
se	O
enfrenta	O
a	O
Croacia	S-LOC
en	O
la	O
eliminatoria	O
de	O
clasificación	O
del	O
grupo	O
mundial	O
en	O
tierra	O
batida	O
del	O
20	O
al	O
22	O
de	O
septiembre	O
.	O

Bajo	O
el	O
liderazgo	O
de	O
Newcombe	S-PER
,	O
Australia	S-LOC
fue	O
relegado	O
del	O
grupo	O
mundial	O
de	O
élite	O
el	O
año	O
pasado	O
,	O
la	O
primera	O
vez	O
que	O
los	O
26	O
veces	O
ganadores	O
de	O
Copa	B-MISC
Davis	E-MISC
habían	O
caído	O
del	O
rango	O
superior	O
.	O

Desde	O
que	O
asumió	O
el	O
cargo	O
de	O
capitán	O
de	O
Neale	B-PER
Fraser	E-PER
en	O
1994	O
,	O
el	O
récord	O
de	O
Newcombe	S-PER
junto	O
con	O
Roche	S-PER
,	O
su	O
ex	O
compañero	O
de	O
dobles	O
,	O
ha	O
sido	O
de	O
tres	O
victorias	O
y	O
tres	O
derrotas	O
.	O

Newcombe	S-PER
ha	O
seleccionado	O
a	O
los	O
semifinalistas	O
de	O
Wimbledon	S-MISC
Jason	B-PER
Stoltenberg	E-PER
,	O
Patrick	B-PER
Rafter	E-PER
,	O
Mark	B-PER
Philippoussis	E-PER
y	O
olímpicos	S-MISC
campeones	O
de	O
dobles	O
Todd	B-PER
Woodbridge	E-PER
y	O
Mark	B-PER
Woodforde	E-PER
para	O
enfrentar	O
al	O
croatas	S-MISC
.	O

El	O
equipo	O
local	O
cuenta	O
con	O
el	O
número	O
seis	O
del	O
mundo	O
Goran	B-PER
Ivanisevic	E-PER
,	O
y	O
Newcombe	S-PER
admitió	O
que	O
sus	O
jugadores	O
estarían	O
en	O
apuros	O
para	O
vencer	O
al	O
número	O
uno	O
de	O
croata	S-MISC
.	O

"	O
Estamos	O
listos	O
para	O
pelear	O
hasta	O
nuestro	O
último	O
aliento	O
Australia	S-LOC
debe	O
jugar	O
lo	O
mejor	O
posible	O
para	O
ganar	O
"	O
,	O
dijo	O
Newcombe	S-PER
,	O
quien	O
describió	O
la	O
eliminatoria	O
como	O
la	O
más	O
difícil	O
que	O
ha	O
enfrentado	O
como	O
capitán	O
.	O

Australia	S-LOC
ganó	O
por	O
última	O
vez	O
el	O
Copa	B-MISC
Davis	E-MISC
en	O
1986	O
,	O
pero	O
fueron	O
finalistas	O
derrotados	O
contra	O
Alemania	S-LOC
hace	O
tres	O
años	O
bajo	O
la	O
dirección	O
de	O
Fraser	S-PER
.	O

-DOCSTART-	O

BÁDMINTON	O
RESULTADOS	O
MALAYSIAN	B-MISC
OPEN	E-MISC
.	O

KUALA	B-LOC
LUMPUR	E-LOC
1996	O
08	O
22	O

Resultados	O
en	O
el	O
malayo	S-MISC

Torneo	O
de	O
bádminton	O
Abierto	S-MISC
el	O
jueves	O
(	O
el	O
número	O
de	O
prefijo	O
indica	O

siembra	O
)	O
:	O

Individuales	O
masculinos	O
,	O
tercera	O
ronda	O

9/16	O
Luo	B-PER
Yigang	E-PER
(	O
China	S-LOC
)	O
venció	O
a	O
Hwang	S-PER
Sun	B-MISC
ho	E-MISC
(	O
Corea	B-LOC
del	I-LOC
Sur	E-LOC
)	O
15	O
3	O

15	O
7	O

Jason	B-PER
Wong	E-PER
(	O
Malasia	S-LOC
)	O
venció	O
a	O
Abdul	B-PER
Samad	I-PER
Ismail	E-PER
(	O
Malasia	S-LOC
)	O
16	O
18	O

15	O
2	O
17	O
14	O

PAG.	B-PER
Kantharoopan	E-PER
(	O
Malasia	S-LOC
)	O
venció	O
3/4	O
Jeroen	B-PER
Van	I-PER
Dijk	E-PER

(	O
Holanda	S-LOC
)	O
15	O
11	O
18	O
14	O

Wijaya	B-PER
Indra	E-PER
(	O
Indonesia	S-LOC
)	O
venció	O
a	O
5/8	O
Pang	B-PER
Chen	E-PER
(	O
Malasia	S-LOC
)	O
15	O
6	O

6	O
15	O
15	O
7	O

3/4	O
Hu	B-PER
Zhilan	E-PER
(	O
China	S-LOC
)	O
venció	O
a	O
Nunung	B-PER
Subandoro	E-PER
(	O
Indonesia	S-LOC
)	O
5	O
15	O

18	O
15	O
15	O
6	O

15	O
8	O
15	O
12	O

Individual	O
femenino	O
2a	O
ronda	O

1	O
Wang	B-PER
Chen	E-PER
(	O
China	S-LOC
)	O
venció	O
a	O
Cindana	S-PER
(	O
Indonesia	S-LOC
)	O
11	O
3	O
1ama	S-PER
(	O
Japón	S-LOC
)	O
venció	O
a	O
Margit	B-PER
Borg	E-PER
(	O
Suecia	S-LOC
)	O
11	O
6	O
11	O
6	O

Sun	B-PER
Jian	E-PER
(	O
China	S-LOC
)	O
venció	O
a	O
Marina	B-PER
Andrievskaqya	E-PER
(	O
Suecia	S-LOC
)	O
11	O
8	O
11	O
2	O

5/8	O
Meluawati	S-PER
(	O
Indonesia	S-LOC
)	O
venció	O
a	O
Chan	B-PER
Chia	I-PER
Fong	E-PER
(	O
Malasia	S-LOC
)	O
11	O
6	O

11	O
1	O

Gong	B-PER
Zhichao	E-PER
(	O
China	S-LOC
)	O
venció	O
a	O
Liu	B-PER
Lufung	E-PER
(	O
China	S-LOC
)	O
6	O
11	O
11	O
7	O
11	O
3	O

Zeng	B-PER
Yaqiong	E-PER
(	O
China	S-LOC
)	O
venció	O
a	O
Li	B-PER
Feng	E-PER
(	O
Nueva	B-LOC
Zelanda	E-LOC
)	O
11	O
9	O
11	O
6	O

5/8	O
Christine	B-PER
Magnusson	E-PER
(	O
Suecia	S-LOC
)	O
venció	O
a	O
Ishwari	B-PER
Boopathy	E-PER

(	O
Malasia	S-LOC
)	O
11	O
1	O
10	O
12	O
11	O
4	O

2	O
Zhang	B-PER
Ning	E-PER
(	O
China	S-LOC
)	O
venció	O
a	O
Olivia	S-PER
(	O
Indonesia	S-LOC
)	O
11	O
8	O
11	O
6	O

-DOCSTART-	O

TENIS	O
SORTEO	O
MASCULINO	O
REVISADO	O
POR	O
US	B-MISC
OPEN	E-MISC
.	O

NUEVA	B-LOC
YORK	E-LOC
1996	O
08	O
22	O

Sorteo	O
revisado	O
de	O
singles	O
para	O
el	O

Los	O
campeonatos	O
de	O
tenis	O
US	B-MISC
Open	E-MISC
comienzan	O
el	O
lunes	O
en	O
el	O
NOSOTROS	S-LOC
.	O

Centro	B-LOC
Nacional	I-LOC
de	I-LOC
Tenis	E-LOC
(	O
el	O
prefijo	O
indica	O
la	O
siembra	O
)	O
:	O

Sorteo	O
de	O
hombres	O

1	O
Pete	B-PER
Sampras	E-PER
(	O
EEUU	S-LOC
)	O
frente	O
a	O
Adrian	B-PER
Voinea	E-PER
(	O
Rumania	S-LOC
)	O

Jiri	B-PER
Novak	E-PER
(	O
República	B-LOC
Checa	E-LOC
)	O
vs.calificador	O

Magnus	B-PER
Larsson	E-PER
(	O
Suecia	S-LOC
)	O
frente	O
a	O
Alexander	B-PER
Volkov	E-PER
(	O
Rusia	S-LOC
)	O

Mikael	B-PER
Tillstrom	E-PER
(	O
Suecia	S-LOC
)	O
vs	O
clasificatorio	O

Clasificatorio	O
vs.	O
Andrei	B-PER
Olhovskiy	E-PER
(	O
Rusia	S-LOC
)	O

Mark	B-PER
Woodforde	E-PER
(	O
Australia	S-LOC
)	O
frente	O
a	O
Mark	B-PER
Philippoussis	E-PER
(	O
Australia	S-LOC
)	O

Roberto	B-PER
Carretero	E-PER
(	O
España	S-LOC
)	O
frente	O
a	O
Jordi	B-PER
Burillo	E-PER
(	O
España	S-LOC
)	O

Francisco	B-PER
Clavet	E-PER
(	O
España	S-LOC
)	O
vs.16	O
Cedric	B-PER
Pioline	E-PER
(	O
Francia	S-LOC
)	O

9	O
Wayne	B-PER
Ferreira	E-PER
(	O
Sudáfrica	S-LOC
)	O
vs.calificador	O

Karol	B-PER
Kucera	E-PER
(	O
Eslovaquia	S-LOC
)	O
frente	O
a	O
Jonas	B-PER
Bjorkman	E-PER
(	O
Suecia	S-LOC
)	O

Clasificatorio	O
vs.	O
Christian	B-PER
Rudd	E-PER
(	O
Noruega	S-LOC
)	O

Alex	B-PER
Corretja	E-PER
(	O
España	S-LOC
)	O
frente	O
a	O
Byron	B-PER
Black	E-PER
(	O
Zimbabwe	S-LOC
)	O

David	B-PER
Rikl	E-PER
(	O
República	B-LOC
Checa	E-LOC
)	O
frente	O
a	O
Hicham	B-PER
Arazi	E-PER
(	O
Marruecos	S-LOC
)	O

Sjeng	B-PER
Schalken	E-PER
(	O
Holanda	S-LOC
)	O
frente	O
a	O
Gilbert	B-PER
Schaller	E-PER
(	O
Austria	S-LOC
)	O

Grant	B-PER
Stafford	E-PER
(	O
Sudáfrica	S-LOC
)	O
frente	O
a	O
Guy	B-PER
Forget	E-PER
(	O
Francia	S-LOC
)	O

Fernando	B-PER
Meligeni	E-PER
(	O
Brasil	S-LOC
)	O
vs.7	O
Yevgeny	B-PER
Kafelnikov	E-PER
(	O
Rusia	S-LOC
)	O

4	O
Goran	B-PER
Ivanisevic	E-PER
(	O
Croacia	S-LOC
)	O
frente	O
a	O
Andrei	B-PER
Chesnokov	E-PER
(	O
Rusia	S-LOC
)	O

Scott	B-PER
Draper	E-PER
(	O
Australia	S-LOC
)	O
frente	O
a	O
Galo	B-PER
Blanco	E-PER
(	O
España	S-LOC
)	O

Renzo	B-PER
Furlan	E-PER
(	O
Italia	S-LOC
)	O
frente	O
a	O
Thomas	B-PER
Johansson	E-PER
(	O
Suecia	S-LOC
)	O

Hendrik	B-PER
Dreekman	E-PER
(	O
Alemania	S-LOC
)	O
frente	O
a	O
Greg	B-PER
Rusedski	E-PER
(	O
Gran	B-LOC
Bretaña	E-LOC
)	O

Andrei	B-PER
Medvedev	E-PER
(	O
Ucrania	S-LOC
)	O
frente	O
a	O
Jean	B-PER
Philippe	I-PER
Fleurian	E-PER
(	O
Francia	S-LOC
)	O

Jan	B-PER
Kroslak	E-PER
(	O
Eslovaquia	S-LOC
)	O
frente	O
a	O
Chris	B-PER
Woodruff	E-PER
(	O
Estados	B-LOC
Unidos	E-LOC
)	O

Clasificatorio	O
vs.	O
Petr	B-PER
Korda	E-PER
(	O
República	B-LOC
Checa	E-LOC
)	O

Bohdan	B-PER
Ulihrach	E-PER
(	O
República	B-LOC
Checa	E-LOC
)	O
frente	O
a	O
14	O
Alberto	B-PER
Costa	E-PER

(	O
España	S-LOC
)	O

12	O
Todd	B-PER
Martin	E-PER
(	O
Estados	B-LOC
Unidos	E-LOC
)	O
vs	O
Younnes	B-PER
El	I-PER
Aynaoui	E-PER
(	O
Marruecos	S-LOC
)	O

Andrea	B-PER
Gaudenzi	E-PER
(	O
Italia	S-LOC
)	O
frente	O
a	O
Shuzo	B-PER
Matsuoka	E-PER
(	O
Japón	S-LOC
)	O

Doug	B-PER
Flach	E-PER
(	O
EEUU	S-LOC
)	O
vs.calificador	O

Mats	B-PER
Wilander	E-PER
(	O
Suecia	S-LOC
)	O
frente	O
a	O
Tim	B-PER
Henman	E-PER
(	O
Gran	B-LOC
Bretaña	E-LOC
)	O

Paul	B-PER
Haarhuis	E-PER
(	O
Países	B-LOC
Bajos	E-LOC
)	O
frente	O
a	O
Michael	B-PER
Joyce	E-PER
(	O
Estados	B-LOC
Unidos	E-LOC
)	O

Michael	B-PER
Tebbutt	E-PER
(	O
Australia	S-LOC
)	O
frente	O
a	O
Richey	B-PER
Reneberg	E-PER
(	O
Estados	B-LOC
Unidos	E-LOC
)	O

Jonathan	B-PER
Stark	E-PER
(	O
Estados	B-LOC
Unidos	E-LOC
)	O
frente	O
a	O
Bernd	B-PER
Karbacher	E-PER
(	O
Alemania	S-LOC
)	O

Stefan	B-PER
Edberg	E-PER
(	O
Suecia	S-LOC
)	O
vs.5	O
Richard	B-PER
Krajicek	E-PER
(	O
Holanda	S-LOC
)	O

6	O
Andre	B-PER
Agassi	E-PER
(	O
Estados	B-LOC
Unidos	E-LOC
)	O
frente	O
a	O
Mauricio	B-PER
Hadad	E-PER
(	O
Colombia	S-LOC
)	O

Marcos	B-PER
Ondruska	E-PER
(	O
Sudáfrica	S-LOC
)	O
frente	O
a	O
Felix	B-PER
Mantilla	E-PER
(	O
España	S-LOC
)	O

Carlos	B-PER
Moya	E-PER
(	O
España	S-LOC
)	O
frente	O
a	O
Scott	B-PER
Humphries	E-PER
(	O
Estados	B-LOC
Unidos	E-LOC
)	O

Jan	B-PER
Siemerink	E-PER
(	O
Holanda	S-LOC
)	O
frente	O
a	O
Carl	B-PER
Uwe	I-PER
Steeb	E-PER
(	O
Alemania	S-LOC
)	O

Clasificatorio	O
vs	O
clasificatorio	O

David	B-PER
Wheaton	E-PER
(	O
Estados	B-LOC
Unidos	E-LOC
)	O
frente	O
a	O
Kevin	B-PER
Kim	E-PER
(	O
Estados	B-LOC
Unidos	E-LOC
)	O

Nicolas	B-PER
Lapentti	E-PER
(	O
Ecuador	S-LOC
)	O
frente	O
a	O
Alex	B-PER
O'Brien	E-PER
(	O
Estados	B-LOC
Unidos	E-LOC
)	O

Karim	B-PER
Alami	E-PER
(	O
Marruecos	S-LOC
)	O
vs.11	O
MaliVai	B-PER
Washington	E-PER
(	O
Estados	B-LOC
Unidos	E-LOC
)	O

13	O
Thomas	B-PER
Enqvist	E-PER
(	O
Suecia	S-LOC
)	O
frente	O
a	O
Stephane	B-PER
Simian	E-PER
(	O
Francia	S-LOC
)	O

Guillaume	B-PER
Raoux	E-PER
(	O
Francia	S-LOC
)	O
frente	O
a	O
Filip	B-PER
Dewulf	E-PER
(	O
Bélgica	S-LOC
)	O

Mark	B-PER
Knowles	E-PER
(	O
Bahamas	S-LOC
)	O
frente	O
a	O
Marcelo	B-PER
Filippini	E-PER
(	O
Uruguay	S-LOC
)	O

Todd	B-PER
Woodbridge	E-PER
(	O
Australia	S-LOC
)	O
vs.calificador	O

Kris	B-PER
Goossens	E-PER
(	O
Bélgica	S-LOC
)	O
frente	O
a	O
Sergi	B-PER
Bruguera	E-PER
(	O
España	S-LOC
)	O

Clasificatorio	O
vs.	O
Michael	B-PER
Stich	E-PER
(	O
Alemania	S-LOC
)	O

Clasificatorio	O
vs.	O
Chuck	B-PER
Adams	E-PER
(	O
EEUU	S-LOC
)	O

8	O
Jim	B-PER
Courier	E-PER
(	O
Estados	B-LOC
Unidos	E-LOC
)	O
frente	O
a	O
Javier	B-PER
Sánchez	E-PER
(	O
España	S-LOC
)	O

Jim	B-PER
Grabb	E-PER
(	O
Estados	B-LOC
Unidos	E-LOC
)	O
frente	O
a	O
Sandon	B-PER
Stolle	E-PER
(	O
Australia	S-LOC
)	O

Patrick	B-PER
Rafter	E-PER
(	O
Australia	S-LOC
)	O
frente	O
a	O
Kenneth	B-PER
Carlsen	E-PER
(	O
Dinamarca	S-LOC
)	O

Jason	B-PER
Stoltenberg	E-PER
(	O
Australia	S-LOC
)	O
frente	O
a	O
Stefano	B-PER
Pescosolido	E-PER
(	O
Italia	S-LOC
)	O

Arnaud	B-PER
Boetsch	E-PER
(	O
Francia	S-LOC
)	O
frente	O
a	O
Nicolas	B-PER
Pereira	E-PER
(	O
Venezuela	S-LOC
)	O

Carlos	B-PER
Costa	E-PER
(	O
España	S-LOC
)	O
frente	O
a	O
Magnus	B-PER
Gustafsson	E-PER
(	O
Suecia	S-LOC
)	O

Jeff	B-PER
Tarango	E-PER
(	O
EEUU	S-LOC
)	O
frente	O
a	O
Alex	B-PER
Radulescu	E-PER
(	O
Alemania	S-LOC
)	O

Clasificatorio	O
vs.10	O
Marcelo	B-PER
Ríos	E-PER
(	O
Chile	S-LOC
)	O

15	O
Marc	B-PER
Rosset	E-PER
(	O
Suiza	S-LOC
vs	O
Jared	B-PER
Palmer	E-PER
(	O
Estados	B-LOC
Unidos	E-LOC
)	O

Martin	B-PER
Damm	E-PER
(	O
República	B-LOC
Checa	E-LOC
)	O
frente	O
a	O
Hernan	B-PER
Gumy	E-PER
(	O
Argentina	S-LOC
)	O

Nicklas	B-PER
Kulti	E-PER
(	O
Suecia	S-LOC
)	O
frente	O
a	O
Jakob	B-PER
Hlasek	E-PER
(	O
Suiza	S-LOC
)	O

Cecil	B-PER
Mamiit	E-PER
(	O
Estados	B-LOC
Unidos	E-LOC
)	O
frente	O
a	O
Alberto	B-PER
Berasategui	E-PER
(	O
España	S-LOC
)	O

Vince	B-PER
Spadea	E-PER
(	O
Estados	B-LOC
Unidos	E-LOC
)	O
frente	O
a	O
Daniel	B-PER
Vacek	E-PER
(	O
República	B-LOC
Checa	E-LOC
)	O

David	B-PER
Prinosil	E-PER
(	O
Alemania	S-LOC
)	O
vs.calificador	O

Clasificatorio	O
vs.	O
Tomas	B-PER
Carbonell	E-PER
(	O
España	S-LOC
)	O

Clasificatorio	O
vs.2	O
Michael	B-PER
Chang	E-PER
(	O
EEUU	S-LOC
)	O

-DOCSTART-	O

BÉISBOL	O
ORIOLES	S-ORG
'MANAGER	O
DAVEY	B-PER
JOHNSON	E-PER
HOSPITALIZED	O
.	O

BALTIMORE	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

El	O
mánager	O
de	O
Orioles	B-ORG
de	I-ORG
Baltimore	E-ORG
Davey	B-PER
Johnson	E-PER
se	O
perderá	O
el	O
partido	O
del	O
jueves	O
por	O
la	O
noche	O
contra	O
el	O
Marineros	B-ORG
de	I-ORG
Seattle	E-ORG
después	O
de	O
ser	O
admitido	O
en	O
un	O
hospital	O
con	O
latidos	O
cardíacos	O
irregulares	O
.	O

El	O
Johnson	S-PER
de	O
53	O
años	O
fue	O
hospitalizado	O
después	O
de	O
experimentar	O
mareos	O
.	O

"	O
No	O
corre	O
ningún	O
peligro	O
y	O
será	O
tratado	O
y	O
observado	O
esta	O
noche	O
"	O
,	O
dijo	O
el	O
médico	O
del	O
equipo	O
Orioles	S-ORG
,	O
el	O
Dr.	O
William	B-PER
Goldiner	E-PER
,	O
y	O
agregó	O
que	O
se	O
espera	O
que	O
Johnson	S-PER
sea	O
liberado	O
el	O
viernes	O
.	O

El	O
entrenador	O
de	O
banca	O
de	O
Orioles	S-ORG
,	O
Andy	B-PER
Etchebarren	E-PER
,	O
dirigirá	O
el	O
club	O
en	O
ausencia	O
de	O
Johnson	S-PER
.	O

Johnson	S-PER
es	O
el	O
segundo	O
entrenador	O
en	O
ser	O
hospitalizado	O
esta	O
semana	O
después	O
de	O
que	O
el	O
patrón	O
de	O
Angelinos	B-ORG
de	I-ORG
California	E-ORG
John	B-PER
McNamara	E-PER
fuera	O
admitido	O
en	O
el	O
Hospital	B-LOC
Presbiteriano	I-LOC
de	I-LOC
Columbia	E-LOC
de	O
Nueva	B-LOC
York	E-LOC
el	O
miércoles	O
con	O
un	O
coágulo	O
de	O
sangre	O
en	O
la	O
pantorrilla	O
izquierda	O
.	O

Johnson	S-PER
,	O
quien	O
jugó	O
ocho	O
temporadas	O
en	O
Baltimore	S-LOC
,	O
fue	O
nombrado	O
gerente	O
de	O
Orioles	S-ORG
en	O
la	O
temporada	O
baja	O
reemplazando	O
a	O
Phil	B-PER
Regan	E-PER
.	O

Lideró	O
el	O
Rojos	B-ORG
de	I-ORG
Cincinnati	E-ORG
al	O
Serie	B-MISC
de	I-MISC
Campeonato	I-MISC
de	I-MISC
la	I-MISC
Liga	I-MISC
Nacional	E-MISC
el	O
año	O
pasado	O
y	O
guió	O
al	O
Mets	B-ORG
de	I-ORG
Nueva	I-ORG
York	E-ORG
a	O
un	O
campeonato	O
Serie	B-MISC
Mundial	E-MISC
en	O
1986	O
.	O

Baltimore	S-ORG
ha	O
ganado	O
16	O
de	O
sus	O
últimos	O
22	O
juegos	O
para	O
colocarse	O
a	O
cinco	O
juegos	O
de	O
la	O
caída	O
de	O
Yankees	B-ORG
de	I-ORG
Nueva	I-ORG
York	E-ORG
en	O
el	O
División	B-MISC
Este	I-MISC
de	I-MISC
la	I-MISC
Liga	I-MISC
Americana	E-MISC
.	O

-DOCSTART-	O

BÉISBOL	O
CLASIFICACIÓN	O
LIGA	B-MISC
MAYOR	E-MISC
DESPUÉS	O
DE	O
LOS	O
JUEGOS	O
DEL	O
MIÉRCOLES	O
.	O

BOSTON	S-ORG
63	O
64	O
.496	O
10	O

CHICAGO	S-ORG
69	O
59	O
.539	O
7	O
1/2	O

SEATTLE	S-ORG
64	O
61	O
.512	O
8	O

OAKLAND	S-ORG
62	O
67	O
.481	O
12	O

CALIFORNIA	S-ORG
58	O
68	O
.460	O
14	O
1/2	O

HORARIO	O
JUEVES	O
22	O
DE	O
AGOSTO	O

OAKLAND	S-ORG
EN	O
BOSTON	S-LOC

SEATTLE	S-ORG
EN	O
BALTIMORE	S-LOC

CALIFORNIA	S-ORG
EN	O
NUEVA	B-LOC
YORK	E-LOC

TORONTO	S-ORG
EN	O
CHICAGO	S-LOC

DETROIT	S-ORG
EN	O
KANSAS	B-LOC
CITY	E-LOC

WL	O
PCT	O
GB	O

ATLANTA	S-ORG
79	O
46	O
.632	O

MONTREAL	S-ORG
67	O
58	O
.536	O
12	O

NUEVA	B-ORG
YORK	E-ORG
59	O
69	O
.461	O
21	O
1/2	O

FLORIDA	S-ORG
58	O
69	O
.457	O
22	O

HOUSTON	S-ORG
68	O
59	O
.535	O

CHICAGO	S-ORG
63	O
62	O
.504	O
4	O

COLORADO	S-ORG
65	O
62	O
.512	O
4	O

SAN	B-ORG
FRANCISCO	E-ORG
54	O
70	O
.435	O
13	O
1/2	O

HORARIO	O
JUEVES	O
22	O
DE	O
AGOSTO	O

ST	B-ORG
LOUIS	E-ORG
EN	O
COLORADO	S-LOC

CINCINNATI	S-ORG
EN	O
ATLANTA	S-LOC

PITTSBURGH	S-ORG
EN	O
HOUSTON	S-LOC

FILADELFIA	S-ORG
EN	O
LOS	B-LOC
ÁNGELES	E-LOC

MONTREAL	S-ORG
EN	O
SAN	B-LOC
FRANCISCO	E-LOC

-DOCSTART-	O

BÉISBOL	O
RESULTADOS	O
LIGA	B-MISC
MAYOR	E-MISC
MIÉRCOLES	O
.	O

NUEVA	B-LOC
YORK	E-LOC
1996	O
08	O
22	O

Resultados	O
de	O
Major	B-MISC
League	E-MISC

Partidos	O
de	O
béisbol	O
jugados	O
el	O
miércoles	O
(	O
equipo	O
local	O
en	O
CAPS	O
)	O
:	O

Liga	B-MISC
americana	E-MISC

BALTIMORE	S-ORG
10	O
Seattle	S-ORG
5	O

Texas	S-ORG
10	O
CLEVELAND	S-ORG
8	O
(	O
en	O
10	O
)	O

Toronto	S-ORG
6	O
KANSAS	B-ORG
CITY	E-ORG
2	O

Liga	B-MISC
Nacional	E-MISC

CHICAGO	S-ORG
8	O
Florida	S-ORG
3	O

Pittsburgh	S-ORG
5	O
HOUSTON	S-ORG
2	O

COLORADO	S-ORG
10	O
St	B-ORG
Louis	E-ORG
2	O

Filadelfia	S-ORG
6	O
LOS	B-ORG
ÁNGELES	E-ORG
0	O

SAN	B-ORG
DIEGO	E-ORG
7	O
Montreal	S-ORG
2	O

-DOCSTART-	O

BÉISBOL	O
GREER	S-PER
HOMER	O
EN	O
10º	O
ASCENSOS	O
TEXAS	S-ORG
PASADO	O
INDIOS	S-ORG
.	O

CLEVELAND	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

El	O
jonrón	O
de	O
dos	O
carreras	O
de	O
Rusty	B-PER
Greer	E-PER
en	O
la	O
parte	O
superior	O
de	O
la	O
décima	O
entrada	O
llevó	O
al	O
Rangers	B-ORG
de	I-ORG
Texas	E-ORG
a	O
una	O
victoria	O
por	O
10	O
8	O
sobre	O
el	O
Indios	B-ORG
de	I-ORG
Cleveland	E-ORG
el	O
miércoles	O
en	O
el	O
partido	O
de	O
goma	O
de	O
una	O
serie	O
de	O
tres	O
juegos	O
entre	O
líderes	O
de	O
división	O
.	O

Con	O
un	O
out	O
,	O
Greer	S-PER
conectó	O
un	O
lanzamiento	O
de	O
1	O
1	O
desde	O
Julian	B-PER
Tavarez	E-PER
(	O
4	O
7	O
)	O
sobre	O
la	O
cerca	O
del	O
jardín	O
derecho	O
para	O
su	O
15º	O
jonrón	O
.	O

"	O
Fue	O
un	O
lanzamiento	O
fuera	O
de	O
velocidad	O
y	O
traté	O
de	O
hacer	O
un	O
buen	O
swing	O
y	O
ponerlo	O
en	O
juego	O
"	O
,	O
dijo	O
Greer.	S-PER
"	O

Este	O
fue	O
un	O
gran	O
juego	O
.	O

La	O
multitud	O
estaba	O
detrás	O
de	O
él	O
y	O
era	O
intensa.	O
"	O

El	O
tiro	O
trajo	O
a	O
casa	O
a	O
Iván	B-PER
Rodríguez	E-PER
,	O
quien	O
tuvo	O
su	O
segundo	O
doble	O
del	O
juego	O
,	O
dándole	O
42	O
esta	O
temporada	O
,	O
41	O
como	O
receptor	O
.	O

Se	O
unió	O
a	O
Mickey	B-PER
Cochrane	E-PER
,	O
Johnny	B-PER
Bench	E-PER
y	O
Terry	B-PER
Kennedy	E-PER
como	O
los	O
únicos	O
receptores	O
con	O
40	O
dobles	O
en	O
una	O
temporada	O
.	O

El	O
Rangers	S-ORG
ha	O
ganado	O
10	O
de	O
sus	O
últimos	O
12	O
partidos	O
y	O
seis	O
de	O
los	O
nueve	O
encuentros	O
contra	O
el	O
Indios	S-ORG
esta	O
temporada	O
.	O

Los	O
líderes	O
de	O
Liga	B-MISC
Americana	I-MISC
Occidental	E-MISC
han	O
ganado	O
ocho	O
de	O
los	O
15	O
juegos	O
en	O
Jacobs	B-LOC
Field	E-LOC
,	O
uniéndose	O
al	O
Yankees	S-ORG
como	O
los	O
únicos	O
equipos	O
con	O
un	O
récord	O
de	O
victorias	O
en	O
la	O
casa	O
de	O
los	O
líderes	O
de	O
Liga	B-MISC
Americana	E-MISC
.	O

Cleveland	S-ORG
perdió	O
por	O
segunda	O
vez	O
en	O
seis	O
juegos	O
.	O

El	O
Indios	S-ORG
envió	O
el	O
juego	O
a	O
entradas	O
extra	O
en	O
el	O
noveno	O
con	O
un	O
sencillo	O
de	O
dos	O
carreras	O
de	O
Kenny	B-PER
Lofton	E-PER
.	O

Ed	B-PER
Vosberg	E-PER
(	O
1	O
0	O
)	O
desperdició	O
su	O
primera	O
oportunidad	O
de	O
salvamento	O
,	O
pero	O
consiguió	O
la	O
victoria	O
,	O
permitiendo	O
tres	O
hits	O
con	O
dos	O
bases	O
por	O
bolas	O
y	O
tres	O
ponches	O
en	O
1	O
2/3	O
entradas	O
en	O
blanco	O
.	O

Dean	B-PER
Palmer	E-PER
conectó	O
su	O
cuadrangular	O
número	O
30	O
para	O
el	O
Rangers	S-ORG
.	O

En	O
Baltimore	S-LOC
,	O
Cal	B-PER
Ripken	E-PER
conectó	O
cuatro	O
hits	O
y	O
rompió	O
un	O
empate	O
en	O
la	O
quinta	O
entrada	O
con	O
un	O
jonrón	O
solitario	O
y	O
Bobby	B-PER
Bonilla	E-PER
agregó	O
un	O
tiro	O
de	O
tres	O
carreras	O
en	O
la	O
séptima	O
para	O
impulsar	O
al	O
creciente	O
Orioles	S-ORG
a	O
una	O
victoria	O
de	O
10	O
5	O
sobre	O
el	O
Seattle	B-ORG
Mariners	E-ORG
.	O

El	O
Marineros	S-ORG
anotó	O
cuatro	O
carreras	O
en	O
la	O
parte	O
superior	O
de	O
la	O
quinta	O
para	O
empatar	O
el	O
juego	O
5	O
5	O
,	O
pero	O
Ripken	S-PER
abrió	O
la	O
parte	O
inferior	O
de	O
la	O
entrada	O
con	O
su	O
21er	O
jonrón	O
ante	O
el	O
abridor	O
Sterling	B-PER
Hitchcock	E-PER
(	O
12	O
6	O
)	O
.	O

La	O
explosión	O
de	O
Bonilla	S-PER
fue	O
la	O
primera	O
vez	O
que	O
Randy	B-PER
Johnson	E-PER
,	O
el	O
ganador	O
de	O
Cy	B-PER
Young	E-PER
de	O
la	O
temporada	O
pasada	O
,	O
permitió	O
una	O
carrera	O
en	O
cinco	O
apariciones	O
como	O
relevista	O
desde	O
que	O
salió	O
de	O
la	O
lista	O
de	O
lesionados	O
el	O
6	O
de	O
agosto	O
.	O

Bonilla	S-PER
tiene	O
21	O
RBI	S-MISC
y	O
15	O
carreras	O
en	O
sus	O
últimos	O
20	O
juegos	O
.	O

Baltimore	S-LOC
ha	O
ganado	O
siete	O
de	O
nueve	O
y	O
16	O
de	O
sus	O
últimos	O
22	O
y	O
ha	O
reducido	O
la	O
ventaja	O
de	O
Yankees	S-ORG
en	O
el	O
Este	B-MISC
de	I-MISC
la	I-MISC
Americana	E-MISC
a	O
cinco	O
juegos	O
.	O

Scott	B-PER
Erickson	E-PER
(	O
8	O
10	O
)	O
trabajó	O
para	O
su	O
tercera	O
victoria	O
consecutiva	O
.	O

Alex	B-PER
Rodríguez	E-PER
tuvo	O
dos	O
jonrones	O
y	O
cuatro	O
RBI	S-MISC
para	O
el	O
Marineros	S-ORG
,	O
que	O
han	O
perdido	O
tres	O
seguidos	O
y	O
11	O
de	O
15	O
.	O

Se	O
convirtió	O
en	O
el	O
quinto	O
campocorto	O
en	O
la	O
historia	O
de	O
las	O
Grandes	O
Ligas	O
en	O
conectar	O
30	O
jonrones	O
en	O
una	O
temporada	O
y	O
el	O
primero	O
desde	O
que	O
Ripken	S-PER
conectó	O
34	O
en	O
1991	O
.	O

Chris	B-PER
Hoiles	E-PER
conectó	O
su	O
cuadrangular	O
número	O
22	O
para	O
Baltimore	S-LOC
.	O

En	O
Nueva	B-LOC
York	E-LOC
,	O
Jason	B-PER
Dickson	E-PER
dispersó	O
10	O
hits	O
en	O
6	O
1/3	O
entradas	O
en	O
su	O
debut	O
en	O
las	O
Grandes	O
Ligas	O
y	O
Chili	B-PER
Davis	E-PER
conectó	O
un	O
jonrón	O
desde	O
cada	O
lado	O
del	O
plato	O
cuando	O
el	O
Angelinos	B-ORG
de	I-ORG
California	E-ORG
derrotó	O
al	O
Yankees	S-ORG
7	O
1	O
.	O

Dickson	S-PER
permitió	O
un	O
jonrón	O
a	O
Derek	B-PER
Jeter	E-PER
en	O
su	O
primer	O
lanzamiento	O
de	O
Grandes	O
Ligas	O
,	O
pero	O
se	O
calmó	O
.	O

Fue	O
el	O
lanzador	O
número	O
27	O
utilizado	O
por	O
Angelinos	S-ORG
esta	O
temporada	O
,	O
empatando	O
un	O
récord	O
de	O
Grandes	O
Ligas	O
.	O

Jimmy	B-PER
Key	E-PER
(	O
9	O
10	O
)	O
se	O
llevó	O
la	O
derrota	O
ya	O
que	O
Yankees	S-ORG
perdió	O
su	O
noveno	O
en	O
14	O
juegos	O
.	O

Dejaron	O
varados	O
a	O
11	O
corredores	O
de	O
base	O
.	O

California	S-LOC
jugó	O
sin	O
el	O
entrenador	O
interino	O
John	B-PER
McNamara	E-PER
,	O
quien	O
fue	O
ingresado	O
en	O
un	O
hospital	O
de	O
Nueva	B-LOC
York	E-LOC
con	O
un	O
coágulo	O
de	O
sangre	O
en	O
la	O
pantorrilla	O
derecha	O
.	O
