-DOCSTART-	O

EU	S-ORG
verwerpt	O
Duitse	S-MISC
oproep	O
om	O
Brits	S-MISC
lam	O
te	O
boycotten	O
.	O

Peter	B-PER
Blackburn	E-PER

BRUSSEL	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

De	O
Europese	B-ORG
Commissie	E-ORG
zei	O
donderdag	O
dat	O
het	O
het	O
niet	O
eens	O
was	O
met	O
het	O
advies	O
van	O
Duitse	S-MISC
aan	O
consumenten	O
om	O
Britse	S-MISC
lammeren	O
te	O
mijden	O
totdat	O
wetenschappers	O
hebben	O
vastgesteld	O
of	O
de	O
gekkekoeienziekte	O
kan	O
worden	O
overgedragen	O
op	O
schapen	O
.	O

De	O
vertegenwoordiger	O
van	O
Duitsland	S-LOC
in	O
de	O
veterinaire	O
commissie	O
Werner	B-PER
Zwingmann	E-PER
van	O
Europese	B-ORG
Unie	E-ORG
zei	O
woensdag	O
dat	O
consumenten	O
schapenvlees	O
moeten	O
kopen	O
uit	O
andere	O
landen	O
dan	O
Groot-Brittannië	S-LOC
totdat	O
het	O
wetenschappelijke	O
advies	O
duidelijker	O
was	O
.	O

''	O
We	O
steunen	O
een	O
dergelijke	O
aanbeveling	O
niet	O
omdat	O
we	O
er	O
geen	O
reden	O
voor	O
zien	O
''	O
,	O
vertelde	O
de	O
hoofdwoordvoerder	O
Nikolaus	B-PER
van	I-PER
der	I-PER
Pas	E-PER
van	O
de	O
Commissie	S-ORG
tijdens	O
een	O
nieuwsbriefing	O
.	O

Hij	O
zei	O
dat	O
verder	O
wetenschappelijk	O
onderzoek	O
nodig	O
is	O
en	O
als	O
blijkt	O
dat	O
er	O
actie	O
moet	O
worden	O
ondernomen	O
,	O
moet	O
het	O
door	O
de	O
Europese	B-ORG
Unie	E-ORG
worden	O
ondernomen	O
.	O

Hij	O
zei	O
dat	O
een	O
voorstel	O
vorige	O
maand	O
van	O
EU	S-ORG
Farm	O
Commissioner	O
Franz	B-PER
Fischler	E-PER
om	O
de	O
hersenen	O
,	O
milten	O
en	O
ruggenmerg	O
van	O
schapen	O
uit	O
de	O
voedselketen	O
van	O
mens	O
en	O
dier	O
te	O
weren	O
,	O
een	O
zeer	O
specifieke	O
en	O
voorzorgsmaatregel	O
is	O
om	O
de	O
menselijke	O
gezondheid	O
te	O
beschermen	O
.	O

Fischler	S-PER
stelde	O
EU-brede	S-MISC
maatregelen	O
voor	O
na	O
rapporten	O
van	O
Groot-Brittannië	S-LOC
en	O
Frankrijk	S-LOC
dat	O
schapen	O
onder	O
laboratoriumomstandigheden	O
Bovine	B-MISC
Spongiform	I-MISC
Encephalopathy	E-MISC
(	O
BSE	S-MISC
)	O
gekkekoeienziekte	O
zouden	O
kunnen	O
oplopen	O
.	O

Maar	O
Fischler	S-PER
stemde	O
ermee	O
in	O
om	O
zijn	O
voorstel	O
te	O
herzien	O
nadat	O
de	O
permanente	O
veterinaire	O
commissie	O
van	O
de	O
EU	S-ORG
,	O
de	O
nationale	O
functionarissen	O
voor	O
diergezondheid	O
,	O
zich	O
afvroeg	O
of	O
een	O
dergelijke	O
actie	O
gerechtvaardigd	O
was	O
,	O
aangezien	O
er	O
slechts	O
een	O
klein	O
risico	O
voor	O
de	O
menselijke	O
gezondheid	O
bestond	O
.	O

Spaanse	S-MISC
Farm	O
Minister	O
Loyola	B-PER
de	I-PER
Palacio	E-PER
had	O
eerder	O
Fischler	S-PER
beschuldigd	O
op	O
een	O
EU	S-ORG
ministersvergadering	O
van	O
het	O
veroorzaken	O
van	O
onterecht	O
alarm	O
door	O
''	O
gevaarlijke	O
generalisatie	O
''	O
.	O

.	O

Alleen	O
Frankrijk	S-LOC
en	O
Groot-Brittannië	S-LOC
steunden	O
het	O
voorstel	O
van	O
Fischler	S-PER
.	O

De	O
wetenschappelijke	O
veterinaire	O
en	O
multidisciplinaire	O
commissies	O
van	O
de	O
EU	S-ORG
zullen	O
de	O
kwestie	O
begin	O
volgende	O
maand	O
opnieuw	O
bekijken	O
en	O
aanbevelingen	O
doen	O
aan	O
de	O
hoge	O
veterinaire	O
ambtenaren	O
.	O

Van	O
schapen	O
is	O
al	O
lang	O
bekend	O
dat	O
ze	O
scrapie	O
oplopen	O
,	O
een	O
hersenverspillende	O
ziekte	O
vergelijkbaar	O
met	O
BSE	S-MISC
waarvan	O
wordt	O
aangenomen	O
dat	O
deze	O
op	O
het	O
vee	O
is	O
overgedragen	O
via	O
voer	O
dat	O
dierlijk	O
afval	O
bevat	O
.	O

Britse	S-MISC
boeren	O
ontkenden	O
donderdag	O
dat	O
er	O
enig	O
gevaar	O
was	O
voor	O
de	O
menselijke	O
gezondheid	O
van	O
hun	O
schapen	O
,	O
maar	O
uitten	O
hun	O
bezorgdheid	O
dat	O
het	O
advies	O
van	O
de	O
Duitse	S-MISC
overheid	O
aan	O
consumenten	O
om	O
Britse	S-MISC
lam	O
te	O
vermijden	O
,	O
de	O
consumenten	O
in	O
Europa	S-LOC
zou	O
kunnen	O
beïnvloeden	O
.	O

''	O
Waar	O
we	O
uiterst	O
voorzichtig	O
mee	O
moeten	O
zijn	O
,	O
is	O
hoe	O
andere	O
landen	O
de	O
leiding	O
van	O
Duitsland	S-LOC
zullen	O
nemen	O
''	O
,	O
zei	O
Welsh	B-ORG
National	I-ORG
Farmers	I-ORG
'Union	E-ORG
(	O
NFU	S-ORG
)	O
voorzitter	O
John	B-PER
Lloyd	I-PER
Jones	E-PER
over	O
BBC-radio	S-ORG
.	O

Bonn	S-LOC
heeft	O
inspanningen	O
geleverd	O
om	O
de	O
volksgezondheid	O
te	O
beschermen	O
nadat	O
het	O
consumentenvertrouwen	O
in	O
maart	O
was	O
ingestort	O
nadat	O
een	O
Brits	S-MISC
rapport	O
suggereerde	O
dat	O
mensen	O
een	O
ziekte	O
zouden	O
kunnen	O
krijgen	O
die	O
lijkt	O
op	O
de	O
gekkekoeienziekte	O
door	O
besmet	O
rundvlees	O
te	O
eten	O
.	O

Duitsland	S-LOC
importeerde	O
vorig	O
jaar	O
47.600	O
schapen	O
uit	O
Groot-Brittannië	S-LOC
,	O
bijna	O
de	O
helft	O
van	O
de	O
totale	O
import	O
.	O

Het	O
leverde	O
4.275	O
ton	O
Brits	S-MISC
schapenvlees	O
op	O
,	O
ongeveer	O
10	O
procent	O
van	O
de	O
totale	O
invoer	O
.	O

-DOCSTART-	O

Zeldzaam	O
Hendrix	S-PER
songconcept	O
wordt	O
verkocht	O
voor	O
bijna	O
$	O
17.000	O
.	O

LONDEN	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Een	O
zeldzame	O
vroege	O
handgeschreven	O
versie	O
van	O
een	O
nummer	O
van	O
Amerikaanse	S-LOC
gitaarlegende	O
Jimi	B-PER
Hendrix	E-PER
werd	O
donderdag	O
verkocht	O
voor	O
bijna	O
$	O
17.000	O
op	O
een	O
veiling	O
van	O
enkele	O
van	O
de	O
favoriete	O
bezittingen	O
van	O
de	O
overleden	O
muzikant	O
.	O

Een	O
Florida	S-LOC
restaurant	O
betaalde	O
10.925	O
pond	O
(	O
$	O
16.935	O
)	O
voor	O
het	O
ontwerp	O
van	O
''	O
Ai	B-MISC
n't	I-MISC
no	I-MISC
telling	E-MISC
''	O
,	O
dat	O
Hendrix	S-PER
eind	O
1966	O
op	O
een	O
stuk	O
Londen	S-LOC
hotelpapier	O
schreef	O
.	O

Aan	O
het	O
einde	O
van	O
een	O
concert	O
in	O
januari	O
1967	O
in	O
de	O
Engelse	S-MISC
stad	O
Nottingham	S-LOC
gooide	O
hij	O
het	O
vel	O
papier	O
in	O
het	O
publiek	O
,	O
waar	O
het	O
werd	O
opgehaald	O
door	O
een	O
fan	O
.	O

Kopers	O
kochten	O
ook	O
16	O
andere	O
items	O
die	O
werden	O
geveild	O
door	O
Hendrix	S-PER
's	O
ex	O
vriendin	O
Kathy	B-PER
Etchingham	E-PER
,	O
die	O
bij	O
hem	O
woonde	O
van	O
1966	O
tot	O
1969	O
.	O

Ze	O
omvatten	O
een	O
zwarte	O
lak	O
en	O
met	O
parelmoer	O
ingelegde	O
doos	O
die	O
door	O
Hendrix	S-PER
werd	O
gebruikt	O
om	O
zijn	O
medicijnen	O
in	O
op	O
te	O
slaan	O
,	O
die	O
een	O
anonieme	O
Australische	S-MISC
koper	O
kocht	O
voor	O
5.060	O
pond	O
(	O
$	O
7.845	O
)	O
.	O

De	O
gitarist	O
stierf	O
in	O
1970	O
op	O
27	O
jarige	O
leeftijd	O
aan	O
een	O
overdosis	O
drugs	O
.	O

-DOCSTART-	O

China	S-LOC
zegt	O
dat	O
Taiwan	S-LOC
sfeer	O
bederft	O
voor	O
gesprekken	O
.	O

BEIJING	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

China	S-LOC
beschuldigde	O
Taipei	S-LOC
donderdag	O
van	O
het	O
bederven	O
van	O
de	O
atmosfeer	O
voor	O
een	O
hervatting	O
van	O
de	O
gesprekken	O
in	O
Straat	B-LOC
van	I-LOC
Taiwan	E-LOC
met	O
een	O
bezoek	O
aan	O
Oekraïne	S-LOC
door	O
Taiwanese	S-MISC
Vice	O
President	O
Lien	B-PER
Chan	E-PER
deze	O
week	O
dat	O
Peking	S-LOC
woedend	O
maakte	O
.	O

Slechts	O
enkele	O
uren	O
nadat	O
de	O
staatsmedia	O
van	O
Chinese	S-MISC
zeiden	O
dat	O
de	O
tijd	O
rijp	O
was	O
om	O
politieke	O
besprekingen	O
met	O
Taiwan	S-LOC
aan	O
te	O
gaan	O
,	O
zei	O
Ministerie	B-ORG
van	I-ORG
Buitenlandse	I-ORG
Zaken	E-ORG
woordvoerder	O
Shen	B-PER
Guofang	E-PER
tegen	O
Reuters	S-ORG
:	O
''	O
De	O
noodzakelijke	O
sfeer	O
voor	O
de	O
opening	O
van	O
de	O
besprekingen	O
is	O
verstoord	O
door	O
de	O
Taiwan	S-LOC
autoriteiten	O
.	O
''	O

Staatsmedia	O
citeerde	O
de	O
toponderhandelaar	O
van	O
China	S-LOC
met	O
Taipei	S-LOC
,	O
Tang	B-PER
Shubei	E-PER
,	O
die	O
woensdag	O
een	O
bezoekende	O
groep	O
van	O
Taiwan	S-LOC
vertelde	O
dat	O
het	O
tijd	O
was	O
voor	O
de	O
rivalen	O
om	O
politieke	O
gesprekken	O
te	O
voeren	O
.	O

''	O
Dit	O
is	O
het	O
moment	O
voor	O
de	O
twee	O
partijen	O
om	O
politieke	O
besprekingen	O
aan	O
te	O
gaan	O
...	O

dat	O
is	O
om	O
een	O
einde	O
te	O
maken	O
aan	O
de	O
staat	O
van	O
vijandigheid	O
,	O
''	O
citeerde	O
de	O
overzeese	O
editie	O
van	O
donderdag	O
van	O
de	O
People	B-ORG
's	I-ORG
Daily	E-ORG
Tang	S-PER
.	O

De	O
Shen	S-ORG
van	O
het	O
ministerie	O
van	O
Buitenlandse	O
Zaken	O
vertelde	O
Reuters	B-ORG
Television	E-ORG
in	O
een	O
interview	O
dat	O
hij	O
rapporten	O
van	O
de	O
commentaren	O
van	O
Tang	S-PER
had	O
gelezen	O
,	O
maar	O
gaf	O
geen	O
details	O
over	O
waarom	O
de	O
onderhandelaar	O
de	O
tijd	O
rijp	O
had	O
gevonden	O
voor	O
gesprekken	O
met	O
Taiwan	S-LOC
,	O
die	O
Peking	S-LOC
beschouwt	O
als	O
een	O
afvallige	O
provincie	O
.	O

China	S-LOC
,	O
dat	O
zich	O
lang	O
verzet	O
tegen	O
alle	O
inspanningen	O
van	O
Taipei	S-LOC
om	O
meer	O
internationale	O
erkenning	O
te	O
krijgen	O
,	O
was	O
woedend	O
over	O
een	O
bezoek	O
aan	O
Oekraïne	S-LOC
deze	O
week	O
door	O
Taiwanese	S-MISC
Vice	O
President	O
Lien	S-PER
.	O

-DOCSTART-	O

China	S-LOC
zegt	O
dat	O
de	O
tijd	O
rijp	O
is	O
voor	O
Taiwan	S-LOC
gesprekken	O
.	O

BEIJING	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

China	S-LOC
heeft	O
gezegd	O
dat	O
het	O
tijd	O
is	O
voor	O
politieke	O
gesprekken	O
met	O
Taiwan	S-LOC
en	O
dat	O
het	O
rivaliserende	O
eiland	O
praktische	O
stappen	O
moet	O
ondernemen	O
om	O
dat	O
doel	O
te	O
bereiken	O
.	O

Overleg	O
moet	O
worden	O
gehouden	O
om	O
het	O
tijdstip	O
en	O
de	O
vorm	O
van	O
de	O
gesprekken	O
vast	O
te	O
stellen	O
,	O
citeerde	O
het	O
officiële	O
persbureau	O
Xinhua	S-ORG
Tang	B-PER
Shubei	E-PER
,	O
uitvoerend	O
vice	O
voorzitter	O
van	O
de	O
Association	B-ORG
for	I-ORG
Relations	I-ORG
Across	I-ORG
the	I-ORG
Taiwan	I-ORG
Straits	E-ORG
,	O
zei	O
woensdag	O
laat	O
.	O

-DOCSTART-	O

Duits	S-MISC
auto	O
inschrijvingen	O
juli	O
14,2	O
pct	O
jr	O
/	O
jr	O
.	O

FRANKFURT	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Duitse	S-MISC
registraties	O
voor	O
het	O
eerst	O
van	O
motorvoertuigen	O
zijn	O
in	O
juli	O
met	O
14,2	O
procent	O
gestegen	O
ten	O
opzichte	O
van	O
dezelfde	O
periode	O
vorig	O
jaar	O
,	O
zei	O
de	O
federale	B-ORG
bureau	I-ORG
voor	I-ORG
motorvoertuigen	E-ORG
donderdag	O
.	O

Het	O
bureau	O
zei	O
dat	O
er	O
in	O
juli	O
1996	O
356.725	O
nieuwe	O
auto	O
's	O
waren	O
geregistreerd	O
304.850	O
personenauto	O
's	O
en	O
15.613	O
vrachtwagens	O
.	O

De	O
cijfers	O
vertegenwoordigen	O
een	O
stijging	O
van	O
13,6	O
procent	O
voor	O
personenauto	O
's	O
en	O
een	O
daling	O
van	O
2,2	O
procent	O
voor	O
vrachtwagens	O
vanaf	O
juli	O
1995	O
.	O

De	O
motorregistratie	O
steeg	O
in	O
de	O
periode	O
met	O
32,7	O
procent	O
.	O

De	O
groei	O
was	O
gedeeltelijk	O
het	O
gevolg	O
van	O
een	O
toenemend	O
aantal	O
Duitsers	S-MISC
auto	O
's	O
die	O
Duitse	S-MISC
auto	O
's	O
in	O
het	O
buitenland	O
kochten	O
,	O
terwijl	O
fabrikanten	O
zeiden	O
dat	O
de	O
binnenlandse	O
vraag	O
zwak	O
was	O
,	O
aldus	O
het	O
federale	O
kantoor	O
.	O

Bijna	O
alle	O
Duitse	S-MISC
autofabrikanten	O
boekten	O
in	O
de	O
periode	O
een	O
stijging	O
in	O
registratienummers	O
.	O

Volkswagen	B-ORG
AG	E-ORG
won	O
77.719	O
aanmeldingen	O
,	O
iets	O
meer	O
dan	O
een	O
kwart	O
van	O
het	O
totaal	O
.	O

Opel	B-ORG
AG	E-ORG
kwam	O
samen	O
met	O
General	B-ORG
Motors	E-ORG
op	O
de	O
tweede	O
plaats	O
met	O
49.269	O
registraties	O
,	O
16,4	O
procent	O
van	O
het	O
totale	O
aantal	O
.	O

De	O
derde	O
was	O
Ford	S-ORG
met	O
35.563	O
registraties	O
,	O
of	O
11,7	O
procent	O
.	O

Alleen	O
Seat	S-ORG
en	O
Porsche	S-ORG
hadden	O
in	O
juli	O
1996	O
minder	O
registraties	O
dan	O
in	O
juli	O
vorig	O
jaar	O
.	O

Seat	S-ORG
boekte	O
3.420	O
aanmeldingen	O
,	O
vergeleken	O
met	O
5522	O
aanmeldingen	O
in	O
juli	O
een	O
jaar	O
eerder	O
.	O

De	O
registraties	O
van	O
Porsche	S-ORG
zijn	O
gedaald	O
van	O
643	O
naar	O
554	O
.	O

-DOCSTART-	O

GRIEKS	S-MISC
SOCIALISTEN	O
GEVEN	O
GROEN	O
LICHT	O
AAN	O
PM	O
VOOR	O
VERKIEZINGEN	O
.	O

ATHENS	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Het	O
uitvoerend	O
bureau	O
van	O
de	O
socialistische	O
partij	O
Griekse	S-MISC
gaf	O
groen	O
licht	O
aan	O
premier	O
Costas	B-PER
Simitis	E-PER
om	O
vervroegde	O
verkiezingen	O
uit	O
te	O
schrijven	O
,	O
zei	O
de	O
secretaris	O
generaal	O
Costas	B-PER
Skandalidis	E-PER
tegen	O
verslaggevers	O
.	O

Premier	O
Costas	B-PER
Simitis	E-PER
gaat	O
een	O
officiële	O
aankondiging	O
doen	O
na	O
een	O
kabinetsvergadering	O
later	O
op	O
donderdag	O
,	O
zei	O
Skandalidis	S-PER
.	O

-DOCSTART-	O

BayerVB	S-ORG
stelt	O
C	B-MISC
$	E-MISC
100	O
miljoen	O
zesjarige	O
obligatie	O
vast	O
.	O

LONDEN	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

De	O
volgende	O
obligatie	O
werd	O
aangekondigd	O
door	O
hoofdmanager	O
Toronto	B-PER
Dominion	E-PER
.	O

AMT	O
C	B-MISC
$	E-MISC
100	O
MLN	O
COUPON	O
6.625	O
VOLWASSENHEID	O
24.SEP.02	O

TYPE	O
RECHT	O
ISS	O
PRIJS	O
100,92	O
BETAALDATUM	O
24	O
SEP	O
96	O

VOLLEDIGE	O
KOSTEN	O
1.875	O
REAANBIEDING	O
99.32	O
SPREAD	O
+20	O
BP	O

MOODY	O
AA1	O
LIJST	O
LUX	O
PAY	O
FREQ	O
=	O

S	B-ORG
&	I-ORG
P	E-ORG
=	O
DENOMS	O
(	O
K	O
)	O
1	O
10	O
100	O
VERKOOPLIMIETEN	O
VS	S-LOC
/	O
VK	S-LOC
/	O
CA	S-LOC

NEG	O
PLG	O
GEEN	O
CRS	O
DEFLT	O
GEEN	O
KRACHT	O
MAJ	O
=	O

GOV	O
LAW	O
DUITS	S-MISC
THUISCTRY	O
=	O
BELASTING	O
PROVS	O
STANDAARD	O

MGT	O
/	O
UND	O
0.275	O
VERKOOP	O
CONC	O
1.60	O
PRAECIP	O
=	O

ONDERLIGGENDE	O
GOVT	O
BOND	O
7.0	O
PCT	O
SEPT	O
2001	O

OPMERKINGEN	O
BAYERISCHE	B-ORG
VEREINSBANK	E-ORG
IS	O
JOINT	O
LEAD	O
MANAGER	O

London	B-ORG
Newsroom	E-ORG
+44171542	O
7658	O

-DOCSTART-	O

Venantius	S-ORG
stelt	O
$	O
300	O
miljoen	O
vast	O
in	O
januari	O
1999	O
FRN	O
.	O

LONDEN	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

De	O
volgende	O
kwestie	O
met	O
variabele	O
rente	O
werd	O
aangekondigd	O
door	O
hoofdbeheerder	O
Lehman	B-ORG
Brothers	I-ORG
International	E-ORG
.	O

BORROWER	O
VENANTIUS	B-ORG
AB	E-ORG
(	O
ZWEEDS	S-MISC
NATIONAAL	O
HYPOTHEEKBUREAU	O
)	O

AMT	O
$	O
300	O
MLN	O
GESPREID	O
12,5	O
BP	O
VOLWASSENHEID	O
21.JAN.99	O

TYPE	O
FRN	O
BASIS	O
3M	S-ORG
LIBOR	O
BETAALDATUM	O
S23.SEP.96	O

LAATSTE	O
MOODY	O
AA3	O
ISS	O
PRIJS	O
99,956	O
VOLLEDIGE	O
KOSTEN	O
10	O
BP	O

LAATSTE	O
S	B-ORG
&	I-ORG
P	E-ORG
AA	O
+	O
REOFFER	O
=	O

OPMERKINGEN	O
KORTE	O
EERSTE	O
COUPON	O

LISTING	O
LONDON	S-LOC
DENOMS	O
(	O
K	O
)	O
1	O
10	O
100	O
VERKOOPLIMIETEN	O
US	S-LOC
/	O
UK	S-LOC
/	O
JP	S-LOC
/	O
FR	S-LOC

NEG	O
PLG	O
JA	O
CRS	O
DEFLT	O
GEEN	O
KRACHT	O
MAJ	O
IPMA	O
2	O

GOV	O
LAW	O
NEDERLANDS	S-MISC
THUISCTRY	O
ZWEDEN	S-LOC
BELASTING	O
PROVS	O
STANDAARD	O

MGT	O
/	O
UND	O
5	O
BP	O
VERKOOP	O
CONC	O
5	O
BP	O
PRAECIP	O
=	O

OPMERKINGEN	O
UIT	O
HET	O
EMTN	O
PROGRAMMA	O

London	B-ORG
Newsroom	E-ORG
+44171542	O
8863	O

-DOCSTART-	O

Update	O
poortvoorwaarden	O
Syrië	S-LOC
Lloyds	B-ORG
Shipping	E-ORG
.	O

Havenvoorwaarden	O
van	O
Lloyds	B-ORG
Shipping	I-ORG
Intelligence	I-ORG
Service	E-ORG

LATTAKIA	S-LOC
,	O
10	O
aug.	O
wachttijd	O
bij	O
Lattakia	S-LOC
en	O
Tartous	S-LOC
momenteel	O
24	O
uur	O
.	O

-DOCSTART-	O

Israël	S-LOC
bagatelliseert	O
de	O
angst	O
voor	O
oorlog	O
met	O
Syrië	S-LOC
.	O

Colleen	B-PER
Siegel	E-PER

JERUZALEM	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

De	O
vertrekkende	O
vredesonderhandelaar	O
van	O
Israël	S-LOC
met	O
Syrië	S-LOC
zei	O
donderdag	O
dat	O
de	O
huidige	O
spanningen	O
tussen	O
de	O
twee	O
landen	O
een	O
storm	O
in	O
een	O
theekopje	O
leken	O
te	O
zijn	O
.	O

Itamar	B-PER
Rabinovich	E-PER
,	O
die	O
als	O
ambassadeur	O
van	O
Israël	S-LOC
bij	O
Washington	S-LOC
vruchtbare	O
onderhandelingen	O
voerde	O
met	O
Syrië	S-LOC
,	O
vertelde	O
Israel	B-ORG
Radio	E-ORG
dat	O
het	O
erop	O
leek	O
dat	O
Damascus	S-LOC
meer	O
wilde	O
praten	O
dan	O
vechten	O
.	O

''	O
Het	O
lijkt	O
mij	O
dat	O
de	O
Syrische	S-MISC
prioriteit	O
nog	O
moet	O
worden	O
onderhandeld	O
.	O

De	O
Syriërs	S-MISC
zijn	O
in	O
de	O
war	O
,	O
ze	O
zijn	O
beslist	O
gespannen	O
,	O
maar	O
de	O
algemene	O
beoordeling	O
hier	O
in	O
Washington	S-LOC
is	O
dat	O
dit	O
in	O
wezen	O
een	O
storm	O
in	O
een	O
theekopje	O
is	O
,	O
''	O
zei	O
hij	O
.	O

Rabinovich	S-PER
loopt	O
zijn	O
ambtstermijn	O
als	O
ambassadeur	O
af	O
.	O

Hij	O
zal	O
worden	O
vervangen	O
door	O
Eliahu	B-PER
Ben-Elissar	E-PER
,	O
een	O
voormalig	O
Israëlische	S-MISC
gezant	O
bij	O
Egypte	S-LOC
en	O
rechtse	O
Likud	S-ORG
partijpoliticus	O
.	O

Israël	S-LOC
stuurde	O
woensdag	O
Syrië	S-LOC
een	O
bericht	O
,	O
via	O
Washington	S-LOC
,	O
dat	O
het	O
zich	O
inzet	O
voor	O
vrede	O
en	O
onderhandelingen	O
wilde	O
openen	O
zonder	O
voorwaarden	O
vooraf	O
.	O

Maar	O
het	O
sloeg	O
Damascus	S-LOC
af	O
voor	O
het	O
creëren	O
van	O
wat	O
het	O
een	O
gevaarlijke	O
atmosfeer	O
noemde	O
.	O

Syrië	S-LOC
beschuldigde	O
Israël	S-LOC
woensdag	O
van	O
het	O
lanceren	O
van	O
een	O
hysterische	O
campagne	O
ertegen	O
nadat	O
Israëlische	S-MISC
televisie	O
had	O
gemeld	O
dat	O
Damascus	S-LOC
onlangs	O
een	O
raket	O
had	O
getest	O
.	O

Het	O
zei	O
dat	O
zijn	O
wapenaankopen	O
voor	O
defensieve	O
doeleinden	O
waren	O
.	O

''	O
De	O
boodschap	O
die	O
we	O
naar	O
(	O
Syrische	S-MISC
President	O
Hafez	B-PER
al-	E-PER
)	O
Assad	S-PER
hebben	O
gestuurd	O
,	O
is	O
dat	O
Israël	S-LOC
op	O
elk	O
moment	O
klaar	O
is	O
zonder	O
voorwaarden	O
om	O
vredesonderhandelingen	O
te	O
beginnen	O
''	O
,	O
vertelde	O
Israëlische	S-MISC
minister	O
van	O
Buitenlandse	O
Zaken	O
David	B-PER
Levy	E-PER
aan	O
Israel	B-ORG
Radio	E-ORG
in	O
een	O
interview	O
.	O

De	O
spanning	O
is	O
gestegen	O
sinds	O
Israëlische	S-MISC
premier	O
Benjamin	B-PER
Netanyahu	E-PER
aantrad	O
in	O
juni	O
en	O
beloofde	O
de	O
Golanhoogten	S-LOC
Israël	S-LOC
die	O
tijdens	O
de	O
Midden-Oosten	S-LOC
oorlog	O
van	O
1967	O
op	O
Syrië	S-LOC
was	O
veroverd	O
,	O
te	O
behouden	O
.	O

Israëlisch-Syrische	S-MISC
vredesbesprekingen	O
zitten	O
sinds	O
1991	O
vast	O
in	O
Golan	S-LOC
,	O
ondanks	O
de	O
bereidheid	O
van	O
de	O
vorige	O
regering	O
om	O
Golan	S-LOC
concessies	O
te	O
doen	O
.	O

Vredesbesprekingen	O
tussen	O
de	O
twee	O
partijen	O
vonden	O
voor	O
het	O
laatst	O
plaats	O
in	O
februari	O
.	O

''	O
De	O
stemmen	O
die	O
uit	O
Damascus	S-LOC
komen	O
zijn	O
slecht	O
,	O
niet	O
goed	O
.	O

De	O
media	O
...	O

staan	O
vol	O
met	O
uitdrukkingen	O
en	O
verklaringen	O
die	O
zorgwekkend	O
moeten	O
zijn	O
...	O

deze	O
kunstmatige	O
atmosfeer	O
is	O
erg	O
gevaarlijk	O
omdat	O
degenen	O
die	O
het	O
verspreiden	O
er	O
gevangenen	O
kunnen	O
worden	O
,	O
''	O
zei	O
Levy	S-PER
.	O

''	O
We	O
verwachten	O
van	O
Syrië	S-LOC
,	O
als	O
het	O
gezicht	O
naar	O
vrede	O
wijst	O
,	O
dat	O
het	O
zal	O
beantwoorden	O
aan	O
de	O
boodschap	O
van	O
Israël	S-LOC
om	O
vredesonderhandelingen	O
te	O
beginnen	O
,	O
want	O
dat	O
is	O
ons	O
doel	O
''	O
,	O
zei	O
hij.	O
''	O

We	O
willen	O
geen	O
oorlog	O
,	O
God	S-PER
verhoede	O
.	O

Niemand	O
profiteert	O
van	O
oorlogen.	O
''	O

De	O
Channel	B-ORG
Two	E-ORG
televisie	O
van	O
Israël	S-LOC
zei	O
dat	O
Damascus	S-LOC
een	O
''	O
rustgevend	O
signaal	O
''	O
naar	O
Israël	S-LOC
had	O
gestuurd	O
.	O

Het	O
gaf	O
geen	O
bron	O
voor	O
het	O
rapport	O
.	O

De	O
woordvoerders	O
van	O
Netanyahu	S-PER
en	O
Levy	S-PER
zeiden	O
dat	O
ze	O
het	O
niet	O
konden	O
bevestigen	O
.	O

De	O
televisie	O
zei	O
ook	O
dat	O
Netanyahu	S-PER
berichten	O
had	O
gestuurd	O
om	O
Syrië	S-LOC
gerust	O
te	O
stellen	O
via	O
Caïro	S-LOC
,	O
de	O
Verenigde	B-LOC
Staten	E-LOC
en	O
Moskou	S-LOC
.	O

-DOCSTART-	O

Poolse	S-MISC
diplomaat	O
ontkent	O
dat	O
verpleegsters	O
zijn	O
gestrand	O
in	O
Libië	S-LOC
.	O

TUNIS	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Een	O
Poolse	S-MISC
diplomaat	O
ontkende	O
donderdag	O
een	O
Poolse	S-MISC
tabloidrapport	O
deze	O
week	O
dat	O
Libië	S-LOC
uitreisvisa	O
weigerde	O
aan	O
100	O
Poolse	S-MISC
verpleegsters	O
die	O
probeerden	O
naar	O
huis	O
terug	O
te	O
keren	O
nadat	O
ze	O
in	O
het	O
Noord-Afrikaanse	S-MISC
land	O
hadden	O
gewerkt	O
.	O

''	O
Dit	O
is	O
niet	O
waar	O
.	O

Tot	O
op	O
heden	O
hebben	O
we	O
geen	O
kennis	O
van	O
een	O
verpleegster	O
die	O
zonder	O
haar	O
wil	O
in	O
Libië	S-LOC
is	O
gestrand	O
of	O
vastgehouden	O
,	O
en	O
we	O
hebben	O
geen	O
enkele	O
klacht	O
ontvangen	O
''	O
,	O
vertelde	O
de	O
zaakgelastigde	O
van	O
de	O
Poolse	S-MISC
ambassade	O
in	O
Tripoli	S-LOC
,	O
Tadeusz	B-PER
Awdankiewicz	E-PER
,	O
telefonisch	O
aan	O
Reuters	S-ORG
.	O

Het	O
ministerie	O
van	O
Arbeid	O
van	O
Polen	S-LOC
zei	O
deze	O
week	O
een	O
team	O
naar	O
Libië	S-LOC
te	O
sturen	O
om	O
het	O
te	O
onderzoeken	O
,	O
maar	O
Awdankiewicz	S-PER
zei	O
dat	O
de	O
sonde	O
werd	O
ingegeven	O
door	O
een	O
aantal	O
verpleegsters	O
die	O
klagen	O
over	O
hun	O
werkomstandigheden	O
,	O
zoals	O
het	O
niet	O
betalen	O
van	O
hun	O
salaris	O
.	O

Hij	O
zei	O
dat	O
er	O
naar	O
schatting	O
800	O
Poolse	S-MISC
verpleegkundigen	O
in	O
Libië	S-LOC
werken	O
.	O

-DOCSTART-	O

Twee	O
Iraanse	S-MISC
oppositieleiders	O
ontmoeten	O
elkaar	O
in	O
Bagdad	S-LOC
.	O

Hassan	B-PER
Hafidh	E-PER

BAGHDAD	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Een	O
Iraanse	S-MISC
groep	O
in	O
ballingschap	O
,	O
gevestigd	O
in	O
Irak	S-LOC
,	O
beloofde	O
donderdag	O
om	O
steun	O
te	O
verlenen	O
aan	O
de	O
Koerdische	S-MISC
rebellen	O
van	O
Iraanse	S-LOC
nadat	O
ze	O
vorige	O
maand	O
waren	O
aangevallen	O
door	O
Iraanse	S-MISC
troepen	O
diep	O
in	O
Irak	S-LOC
.	O

Een	O
Mujahideen	B-ORG
Khalq	E-ORG
verklaring	O
zei	O
dat	O
zijn	O
leider	O
Massoud	B-PER
Rajavi	E-PER
woensdag	O
in	O
Bagdad	S-LOC
de	O
secretaris	O
generaal	O
van	O
de	O
Koerdische	B-ORG
Democratische	I-ORG
Partij	I-ORG
van	I-ORG
Iran	E-ORG
(	O
KDPI	S-ORG
)	O
Hassan	B-PER
Rastegar	E-PER
ontmoette	O
en	O
zijn	O
steun	O
uitsprak	O
aan	O
de	O
rebellen	O
van	O
Iran	S-LOC
,	O
Koerden	S-MISC
.	O

''	O
Rajavi	S-MISC
benadrukte	O
dat	O
de	O
Iraanse	S-MISC
verzet	S-ORG
zij	O
aan	O
zij	O
zou	O
blijven	O
staan	O
met	O
hun	O
Koerdische	S-MISC
landgenoten	O
en	O
het	O
verzet	O
in	O
Iraans	B-LOC
Koerdistan	E-LOC
''	O
,	O
zei	O
hij	O
.	O

Een	O
woordvoerder	O
van	O
de	O
groep	O
zei	O
dat	O
de	O
bijeenkomst	O
''	O
een	O
nieuw	O
niveau	O
van	O
samenwerking	O
aangeeft	O
tussen	O
Mujahideen	B-ORG
Khalq	E-ORG
en	O
de	O
Iraanse	B-MISC
Koerdische	E-MISC
opposities	O
''	O
.	O

Iran	S-LOC
heeft	O
in	O
juli	O
zwaar	O
gebombardeerd	O
doelen	O
in	O
het	O
noorden	O
van	O
Irak	S-LOC
bij	O
de	O
achtervolging	O
van	O
KDPI	S-ORG
guerrillastrijders	O
in	O
Iraaks	B-MISC
Koerdische	E-MISC
gebieden	O
buiten	O
de	O
controle	O
van	O
de	O
regering	O
in	O
Bagdad	S-LOC
.	O

PUK	S-ORG
en	O
Irak	S-LOC
's	O
Koerdische	B-ORG
Democratische	I-ORG
Partij	E-ORG
(	O
KDP	S-ORG
)	O
,	O
de	O
twee	O
belangrijkste	O
Iraakse	B-MISC
Koerdische	E-MISC
facties	O
,	O
hebben	O
de	O
noordelijke	O
Irak	S-LOC
onder	O
hun	O
controle	O
gehad	O
sinds	O
de	O
Iraakse	S-MISC
troepen	O
werden	O
verdreven	O
uit	O
Koeweit	S-LOC
in	O
de	O
Golfoorlog	S-MISC
van	O
1991	O
.	O

In	O
het	O
weekend	O
braken	O
botsingen	O
uit	O
tussen	O
de	O
twee	O
partijen	O
in	O
de	O
meest	O
ernstige	O
gevechten	O
sinds	O
een	O
door	B-MISC
de	I-MISC
VS	I-MISC
gesponsord	E-MISC
staakt	O
het	O
vuren	O
vorig	O
jaar	O
.	O

Mujahideen	B-ORG
Khalq	E-ORG
zei	O
dat	O
Iraanse	S-MISC
troepen	O
de	O
afgelopen	O
twee	O
dagen	O
ook	O
KDP	S-ORG
posities	O
hadden	O
beschoten	O
in	O
de	O
Qasri	S-LOC
regio	O
in	O
de	O
Suleimaniya	S-LOC
provincie	O
nabij	O
de	O
Iraanse	S-MISC
grens	O
.	O

Het	O
zei	O
dat	O
ongeveer	O
100	O
Iraakse	B-MISC
Koerden	E-MISC
werden	O
gedood	O
of	O
gewond	O
bij	O
de	O
aanval	O
.	O

Zowel	O
Iran	S-LOC
als	O
Turkije	S-LOC
zetten	O
lucht	O
en	O
landaanvallen	O
op	O
doelen	O
in	O
het	O
noorden	O
van	O
Irak	S-LOC
in	O
de	O
achtervolging	O
van	O
hun	O
eigen	O
Koerdische	S-MISC
rebellen	O
.	O

Een	O
door	B-MISC
de	I-MISC
VS	I-MISC
geleide	E-MISC
luchtmacht	O
in	O
het	O
zuiden	O
van	O
Turkije	S-LOC
beschermt	O
Iraakse	B-MISC
Koerden	E-MISC
tegen	O
mogelijke	O
aanvallen	O
door	O
Bagdad	S-LOC
troepen	O
.	O

-DOCSTART-	O

Saoedische	S-MISC
riyal	O
koersen	O
stabiel	O
in	O
rustige	O
zomerhandel	O
.	O

MANAMA	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

De	O
spot	O
Saoedische	S-MISC
riyal	O
ten	O
opzichte	O
van	O
de	O
dollar	O
en	O
de	O
interbancaire	O
depositotarieven	O
van	O
de	O
riyal	O
waren	O
deze	O
week	O
voornamelijk	O
stabiel	O
in	O
rustige	O
zomerhandel	O
,	O
aldus	O
dealers	O
in	O
het	O
koninkrijk	O
.	O

''	O
Er	O
waren	O
geen	O
wijzigingen	O
in	O
de	O
Saoedische	S-MISC
rialtarieven	O
.	O

De	O
markt	O
was	O
erg	O
rustig	O
vanwege	O
de	O
zomervakantie	O
”	O
,	O
aldus	O
een	O
dealer	O
.	O

De	O
spot	O
riyal	O
werd	O
op	O
3,7504	O
/	O
06	O
per	O
dollar	O
gezet	O
.	O

één	B-MISC
maand	E-MISC
interbancaire	O
deposito	O
's	O
waren	O
5	O
1	O
/	O
2	O
,	O
3/8	O
procent	O
,	O
drie	O
maanden	O
waren	O
5	O
5	O
/	O
8	O
,	O
1/2	O
procent	O
en	O
zes	O
maanden	O
waren	O
5	O
3	O
/	O
4	O
,	O
5/8	O
procent	O
.	O

Eenjarige	S-MISC
fondsen	O
waren	O
op	O
zes	O
,	O
5	O
7	O
/	O
8	O
procent	O
.	O

-DOCSTART-	O

Israël	S-LOC
keurt	O
de	O
vlucht	O
van	O
Arafat	S-PER
naar	O
West	B-LOC
Bank	E-LOC
goed	O
.	O

JERUZALEM	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Israël	S-LOC
gaf	O
Palestijnse	S-MISC
President	O
Yasser	B-PER
Arafat	E-PER
donderdag	O
toestemming	O
om	O
over	O
zijn	O
grondgebied	O
naar	O
de	O
Westelijke	B-LOC
Jordaanoever	E-LOC
te	O
vliegen	O
,	O
waarmee	O
een	O
korte	O
Israëlische-PLO	S-MISC
crisis	O
werd	O
beëindigd	O
,	O
zei	O
een	O
Arafat	S-PER
adviseur	O
.	O

''	O
Het	O
probleem	O
is	O
voorbij	O
.	O

Het	O
vliegtuig	O
van	O
de	O
president	O
heeft	O
toestemming	O
gekregen	O
om	O
door	O
het	O
Israëlische	S-MISC
luchtruim	O
te	O
gaan	O
,	O
maar	O
de	O
president	O
zal	O
naar	O
verwachting	O
niet	O
voor	O
maandag	O
naar	O
Westelijke	B-LOC
Jordaanoever	E-LOC
reizen	O
,	O
''	O
vertelde	O
Nabil	B-PER
Abu	I-PER
Rdainah	E-PER
aan	O
Reuters	S-ORG
.	O

Arafat	S-PER
was	O
gepland	O
om	O
de	O
voormalige	O
Israëlische	S-MISC
premier	O
Shimon	B-PER
Peres	E-PER
donderdag	O
te	O
ontmoeten	O
in	O
de	O
Westelijke	B-LOC
Jordaanoever	E-LOC
stad	O
Ramallah	S-LOC
,	O
maar	O
de	O
locatie	O
werd	O
veranderd	O
in	O
Gaza	S-LOC
nadat	O
Israël	S-LOC
de	O
toestemming	O
had	O
geweigerd	O
om	O
de	O
helikopters	O
van	O
de	O
Palestijnse	S-MISC
leider	O
te	O
vliegen	O
.	O

Palestijnse	S-MISC
functionarissen	O
beschuldigden	O
de	O
rechtse	O
premier	O
Benjamin	B-PER
Netanyahu	E-PER
ervan	O
te	O
hebben	O
geprobeerd	O
de	O
Ramallah	S-LOC
bijeenkomst	O
te	O
stoppen	O
door	O
Arafat	S-PER
geaard	O
te	O
houden	O
.	O

Arafat	S-PER
annuleerde	O
vervolgens	O
een	O
ontmoeting	O
tussen	O
Israëlische	S-MISC
en	O
PLO	S-ORG
functionarissen	O
over	O
civiele	O
zaken	O
op	O
de	O
Allenby-brug	S-LOC
kruising	O
tussen	O
Jordanië	S-LOC
en	O
de	O
Westelijke	B-LOC
Jordaanoever	E-LOC
.	O

Abu	B-PER
Rdainah	E-PER
zei	O
dat	O
Arafat	S-PER
donderdag	O
had	O
besloten	O
om	O
niet	O
naar	O
Westelijke	B-LOC
Jordaanoever	E-LOC
te	O
vliegen	O
,	O
nadat	O
Israël	S-LOC
het	O
verbod	O
had	O
opgeheven	O
,	O
omdat	O
hij	O
een	O
druk	O
schema	O
had	O
in	O
Gaza	S-LOC
en	O
pas	O
maandag	O
vrij	O
zou	O
zijn	O
.	O

-DOCSTART-	O

Arafat	S-PER
voldoet	O
aan	O
Peres	S-PER
in	O
Gaza	S-LOC
na	O
vliegverbod	O
.	O

JERUZALEM	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Yasser	B-PER
Arafat	E-PER
zal	O
Shimon	B-PER
Peres	E-PER
ontmoeten	O
in	O
Gaza	S-LOC
op	O
donderdag	O
nadat	O
Palestijnen	S-MISC
zei	O
dat	O
de	O
rechtse	O
Israëlische	S-MISC
regering	O
de	O
Palestijnse	S-MISC
leider	O
had	O
verboden	O
om	O
naar	O
Westelijke	B-LOC
Jordaanoever	E-LOC
te	O
vliegen	O
voor	O
gesprekken	O
met	O
de	O
voormalige	O
premier	O
.	O

''	O
De	O
ontmoeting	O
tussen	O
Peres	S-PER
en	O
Arafat	S-PER
zal	O
plaatsvinden	O
bij	O
Erez	S-LOC
checkpoint	O
in	O
Gaza	S-LOC
en	O
niet	O
in	O
Ramallah	S-LOC
zoals	O
gepland	O
''	O
,	O
aldus	O
Peres	S-PER
'bureau	O
.	O

Palestijnse	S-MISC
functionarissen	O
zeiden	O
dat	O
de	O
Israëlische	S-MISC
regering	O
Arafat	S-PER
had	O
uitgesloten	O
van	O
het	O
overvliegen	O
van	O
Israël	S-LOC
in	O
een	O
Palestijnse	S-MISC
helikopter	O
naar	O
Westelijke	B-LOC
Jordaanoever	E-LOC
in	O
een	O
poging	O
om	O
de	O
ontmoeting	O
met	O
Peres	S-PER
te	O
blokkeren	O
.	O

Israëlische	S-MISC
Premier	O
Benjamin	B-PER
Netanyahu	E-PER
heeft	O
oppositieleider	O
Peres	S-PER
,	O
die	O
hij	O
tijdens	O
de	O
verkiezingen	O
in	O
mei	O
versloeg	O
,	O
ervan	O
beschuldigd	O
de	O
autoriteit	O
van	O
zijn	O
Likud	S-ORG
regering	O
om	O
vredesbesprekingen	O
te	O
voeren	O
te	O
ondermijnen	O
.	O

-DOCSTART-	O

Afghaanse	S-MISC
VAE	S-LOC
ambassade	O
zegt	O
dat	O
Taliban	S-MISC
bewakers	O
naar	O
huis	O
gaan	O
.	O

Hilary	B-PER
Gush	E-PER

DUBAI	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Drie	O
Afghaanse	S-MISC
bewakers	O
die	O
vorige	O
week	O
naar	O
Verenigde	B-LOC
Arabische	I-LOC
Emiraten	E-LOC
zijn	O
gebracht	O
door	O
Russische	S-MISC
gijzelaars	O
die	O
zijn	O
ontsnapt	O
uit	O
de	O
Taliban	S-MISC
militie	O
,	O
zullen	O
binnen	O
een	O
paar	O
dagen	O
terugkeren	O
naar	O
Afghanistan	S-LOC
,	O
zei	O
de	O
Afghaanse	S-MISC
ambassade	O
in	O
Abu	B-LOC
Dhabi	E-LOC
donderdag	O
.	O

“	O
Onze	O
ambassadeur	O
heeft	O
contact	O
met	O
het	O
VAE	S-LOC
ministerie	O
van	O
Buitenlandse	O
Zaken	O
.	O

Hun	O
terugkeer	O
naar	O
Afghanistan	S-LOC
zal	O
over	O
twee	O
of	O
drie	O
dagen	O
plaatsvinden	O
”	O
,	O
zei	O
een	O
ambtenaar	O
van	O
de	O
ambassade	O
.	O

''	O
De	O
ambassade	O
geeft	O
hen	O
reisdocumenten	O
af	O
voor	O
hun	O
terugkeer	O
naar	O
hun	O
vaderland	O
.	O

Er	O
is	O
geen	O
bezwaar	O
tegen	O
hun	O
reis	O
,	O
”	O
voegde	O
hij	O
eraan	O
toe	O
.	O

De	O
drie	O
islamitische	B-MISC
Taliban	E-MISC
bewakers	O
werden	O
overmeesterd	O
door	O
zeven	O
Russische	S-MISC
vliegtuigbemanningen	O
die	O
afgelopen	O
vrijdag	O
aan	O
boord	O
van	O
hun	O
eigen	O
vliegtuig	O
ontsnapten	O
naar	O
VAE	S-LOC
staat	O
Sharjah	S-LOC
na	O
een	O
jaar	O
in	O
gevangenschap	O
van	O
Taleban	S-MISC
militie	O
in	O
Kandahar	S-LOC
in	O
het	O
zuiden	O
van	O
Afghanistan	S-LOC
.	O

De	O
VAE	S-LOC
zei	O
maandag	O
dat	O
het	O
de	O
drie	O
zou	O
overhandigen	O
aan	O
de	O
Internationale	B-ORG
Rode	I-ORG
Halve	I-ORG
Maan	E-ORG
,	O
mogelijk	O
afgelopen	O
dinsdag	O
.	O

Sindsdien	O
zweeg	O
het	O
over	O
de	O
kwestie	O
.	O

Op	O
de	O
vraag	O
of	O
de	O
drie	O
bewakers	O
terug	O
zouden	O
reizen	O
naar	O
Kandahar	S-LOC
of	O
de	O
Afghaanse	S-MISC
hoofdstad	O
Kabul	S-LOC
,	O
zei	O
de	O
ambassadebeambte	O
:	O
''	O
Dat	O
is	O
nog	O
niet	O
besloten	O
,	O
maar	O
mogelijk	O
naar	O
Kandahar	S-LOC
.	O
''	O

Kandahar	S-LOC
is	O
het	O
hoofdkwartier	O
van	O
de	O
Taleban	S-MISC
militie	O
van	O
de	O
oppositie	O
.	O

Kabul	S-LOC
wordt	O
gecontroleerd	O
door	O
de	O
regering	O
van	O
president	O
Burhanuddin	B-PER
Rabbani	E-PER
,	O
die	O
de	B-MISC
Taliban	E-MISC
probeert	O
omver	O
te	O
werpen	O
.	O

De	O
ambassadeur	O
zei	O
dat	O
de	O
drie	O
mannen	O
,	O
vermoedelijk	O
in	O
de	O
twintig	O
,	O
momenteel	O
in	O
Abu	B-LOC
Dhabi	E-LOC
waren	O
.	O

Hij	O
werkte	O
niet	O
verder	O
.	O

De	O
Russen	S-MISC
,	O
werkend	O
voor	O
de	O
Aerostan	S-ORG
firma	O
in	O
de	O
Russen	S-MISC
republiek	O
Tatarstan	S-LOC
,	O
werden	O
gegijzeld	O
nadat	O
een	O
Taleban	S-MISC
MiG-19	S-MISC
jager	O
in	O
augustus	O
1995	O
hun	O
vrachtvliegtuig	O
dwong	O
te	O
landen	O
.	O

Taleban	S-MISC
zei	O
dat	O
de	O
verzending	O
van	O
munitie	O
vanuit	O
Albanië	S-LOC
het	O
bewijs	O
was	O
van	O
militaire	O
steun	O
van	O
Russische	S-MISC
voor	O
de	O
regering	O
van	O
Rabbani	S-PER
.	O

Moskou	S-LOC
zei	O
dat	O
de	O
nationaliteit	O
van	O
de	O
bemanning	O
toevallig	O
was	O
.	O

Talrijke	O
diplomatieke	O
pogingen	O
om	O
de	O
zeven	O
te	O
bevrijden	O
,	O
mislukten	O
.	O

De	O
Russen	S-MISC
,	O
die	O
zei	O
dat	O
ze	O
de	O
bewakers	O
twee	O
gewapend	O
met	O
automatische	O
Kalashnikov	S-MISC
geweren	O
overmeesterden	O
terwijl	O
ze	O
afgelopen	O
vrijdag	O
regelmatig	O
onderhoudswerkzaamheden	O
aan	O
hun	O
Ilyushin	B-MISC
76	E-MISC
vrachtvliegtuig	O
deden	O
,	O
vertrokken	O
zondag	O
de	O
VAE	S-LOC
hoofdstad	O
Abu	B-LOC
Dhabi	E-LOC
naar	O
huis	O
.	O

-DOCSTART-	O

Irak	S-LOC
's	O
Saddam	S-PER
voldoet	O
aan	O
Rusland	S-LOC
'	O
s	O
Zhirinovsky	S-PER
.	O

BAGHDAD	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Iraakse	S-MISC
President	O
Saddam	B-PER
Hoessein	E-PER
heeft	O
tijdens	O
zijn	O
bezoek	O
aan	O
Russische	S-MISC
de	O
ultranationalistische	O
Vladimir	B-PER
Zhirinovsky	E-PER
verteld	O
dat	O
Bagdad	S-LOC
''	O
vriendschap	O
en	O
samenwerking	O
''	O
met	O
Moskou	S-LOC
wilde	O
behouden	O
,	O
zeiden	O
officiële	O
Iraakse	S-MISC
kranten	O
donderdag	O
.	O

''	O
President	O
Saddam	B-PER
Hoessein	E-PER
benadrukte	O
tijdens	O
de	O
bijeenkomst	O
dat	O
Irak	S-LOC
graag	O
vriendschap	O
en	O
samenwerking	O
met	O
Rusland	S-LOC
wil	O
behouden	O
''	O
,	O
aldus	O
de	O
kranten	O
.	O

Ze	O
zeiden	O
dat	O
Zjirinovski	S-PER
Saddam	S-PER
vertelde	O
voordat	O
hij	O
woensdag	O
Bagdad	S-LOC
verliet	O
dat	O
zijn	O
liberaal-democratische	B-ORG
partij	E-ORG
en	O
de	O
Russische	S-MISC
Doema	S-ORG
(	O
parlement	O
)	O
''	O
oproepen	O
tot	O
onmiddellijke	O
opheffing	O
van	O
het	O
embargo	O
''	O
opgelegd	O
aan	O
Irak	S-LOC
na	O
de	O
invasie	O
van	O
Koeweit	S-LOC
in	O
1990	O
.	O

Zhirinovsky	S-PER
zei	O
dinsdag	O
dat	O
hij	O
druk	O
zou	O
uitoefenen	O
op	O
de	O
Russische	S-MISC
regering	O
om	O
te	O
helpen	O
een	O
einde	O
te	O
maken	O
aan	O
VN	S-ORG
handelssancties	O
tegen	O
Irak	S-LOC
en	O
Moskou	S-LOC
de	O
schuld	O
zou	O
geven	O
voor	O
het	O
vertragen	O
van	O
het	O
aangaan	O
van	O
goede	O
banden	O
met	O
Bagdad	S-LOC
.	O

''	O
Ons	O
standpunt	O
is	O
vastberaden	O
,	O
namelijk	O
dat	O
we	O
(	O
de	O
Russische	S-MISC
)	O
regering	O
oproepen	O
om	O
het	O
economische	O
embargo	O
op	O
Irak	S-LOC
te	O
beëindigen	O
en	O
de	O
handelsbetrekkingen	O
tussen	O
Rusland	S-LOC
en	O
Irak	S-LOC
te	O
hervatten	O
''	O
,	O
zei	O
hij	O
tegen	O
verslaggevers	O
.	O

Zhirinovsky	S-PER
bezocht	O
Irak	S-LOC
tweemaal	O
in	O
1995	O
.	O

Afgelopen	O
oktober	O
werd	O
hij	O
uitgenodigd	O
om	O
het	O
referendum	O
over	O
het	O
presidentschap	O
van	O
Irak	S-LOC
bij	O
te	O
wonen	O
,	O
dat	O
de	O
termijn	O
van	O
Saddam	S-PER
met	O
nog	O
eens	O
zeven	O
jaar	O
verlengde	O
.	O

-DOCSTART-	O

PERS	O
DIGEST	O
Irak	S-LOC
22	O
aug	O
.	O

BAGHDAD	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Dit	O
zijn	O
enkele	O
van	O
de	O
leidende	O
verhalen	O
in	O
de	O
officiële	O
Iraakse	S-MISC
pers	O
op	O
donderdag	O
.	O

THAWRA	S-ORG

Irak	S-LOC
's	O
president	O
Saddam	B-PER
Hoessein	E-PER
ontmoet	O
de	O
voorzitter	O
van	O
de	O
Russische	S-MISC
liberale	O
democratische	O
partij	O
Vladimir	B-PER
Zjirinovski	E-PER
.	O

Minister	O
van	O
Buitenlandse	O
Zaken	O
Turkse	S-MISC
zegt	O
dat	O
Turkije	S-LOC
zal	O
deelnemen	O
aan	O
de	O
Bagdad	S-LOC
beurs	O
die	O
in	O
november	O
zal	O
worden	O
gehouden	O
.	O

IRAK	S-LOC

Een	O
scheepslading	O
van	O
12	O
ton	O
rijst	O
komt	O
aan	O
in	O
de	O
Umm	B-LOC
Qasr	E-LOC
haven	O
in	O
de	O
Golf	S-LOC
.	O

-DOCSTART-	O

PERS	O
DIGEST	O
Libanon	S-LOC
22	O
aug	O
.	O

BEIRUT	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Dit	O
zijn	O
de	O
hoofdverhalen	O
in	O
de	O
Beirut	S-LOC
pers	O
op	O
donderdag	O
.	O

AN-NAHAR	S-ORG

Confrontatie	O
escaleert	O
tussen	O
Hezbollah	S-ORG
en	O
de	O
overheid	O
.	O

Premier	O
Hariri	S-PER
:	O
Israëlische	S-MISC
bedreigingen	O
dienen	O
de	O
vrede	O
niet	O
.	O

AS-SAFIR	S-ORG

Parlementsvoorzitter	O
Berri	S-PER
:	O
Israël	S-LOC
bereidt	O
zich	O
voor	O
op	O
oorlog	O
tegen	O
Syrië	S-LOC
en	O
Libanon	S-LOC
.	O

Parlementaire	O
strijd	O
in	O
Beiroet	S-LOC
..	O

De	O
drie	O
hoofdlijsten	O
zijn	O
opgesteld	O
.	O

AL-ANWAR	S-ORG

Aanhoudende	O
kritiek	O
op	O
incidenten	O
met	O
wetsovertredingen	O
die	O
plaatsvonden	O
tijdens	O
de	O
Mount	B-LOC
Lebanon	E-LOC
verkiezingen	O
van	O
afgelopen	O
zondag	O
.	O

AD-DIYAR	S-ORG

Financiële	O
onderhandelingen	O
tussen	O
Libanon	S-LOC
en	O
Pakistan	S-LOC
.	O

Hariri	S-PER
om	O
met	O
een	O
onvolledige	O
lijst	O
in	O
de	O
verkiezingsstrijd	O
te	O
stappen	O
.	O

NIDA	B-ORG
'	I-ORG
A	I-ORG
AL-WATAN	E-ORG

Maronitische	S-ORG
Patriarch	O
Sfeir	S-PER
uitte	O
zijn	O
verdriet	O
over	O
de	O
schendingen	O
bij	O
de	O
verkiezingen	O
van	O
zondag	O
.	O

-DOCSTART-	O

CME	S-ORG
live	O
en	O
feeder	O
vee	O
oproepen	O
bereik	O
gemengd	O
.	O

CHICAGO	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Vroege	O
oproepen	O
op	O
CME	S-ORG
futures	O
voor	O
levend	O
en	O
feeder	O
vee	O
varieerden	O
van	O
0,200	O
cent	O
hoger	O
tot	O
0,100	O
lager	O
,	O
aldus	O
vee	O
analisten	O
.	O

De	O
aanhoudend	O
sterke	O
toon	O
om	O
de	O
markten	O
voor	O
vee	O
en	O
rundvlees	O
te	O
verkopen	O
,	O
zou	O
tot	O
verdere	O
steun	O
moeten	O
leiden	O
.	O

Verwacht	O
wordt	O
dat	O
de	O
vooruitzichten	O
voor	O
een	O
bullish	O
vee	O
op	O
voer	O
rapport	O
ook	O
steun	O
zullen	O
bieden	O
en	O
aanleiding	O
zullen	O
geven	O
tot	O
een	O
aantal	O
stierenspreiding	O
,	O
aldus	O
analisten	O
.	O

De	O
handel	O
zal	O
echter	O
waarschijnlijk	O
licht	O
zijn	O
en	O
de	O
prijzen	O
zouden	O
's	O
avonds	O
vóór	O
het	O
rapport	O
kunnen	O
dalen	O
.	O

De	O
geldmarkten	O
zullen	O
naar	O
verwachting	O
ook	O
stil	O
zijn	O
na	O
de	O
recordhoeveelheid	O
veevoeder	O
die	O
deze	O
week	O
wordt	O
verhandeld	O
,	O
zeiden	O
ze	O
.	O

-DOCSTART-	O

Kindercare	O
zegt	O
dat	O
het	O
kopen	O
van	O
schulden	O
de	O
resultaten	O
van	O
het	O
eerste	O
kwartaal	O
zal	O
halen	O
.	O

1996/08/22	O

KinderCare	B-ORG
Learning	I-ORG
Centers	I-ORG
Inc	E-ORG
zei	O
donderdag	O
dat	O
een	O
terugkoop	O
van	O
schulden	O
een	O
buitengewoon	O
verlies	O
van	O
$	O
1,2	O
miljoen	O
zou	O
betekenen	O
in	O
het	O
eerste	O
kwartaal	O
van	O
het	O
fiscale	O
boekjaar	O
1997	O
.	O

Het	O
bedrijf	O
zei	O
dat	O
het	O
in	O
het	O
kwartaal	O
,	O
dat	O
op	O
1	O
juni	O
begon	O
,	O
een	O
nominale	O
waarde	O
van	O
$	O
30	O
miljoen	O
kocht	O
van	O
zijn	O
uitstaande	O
10	O
3	O
/	O
8	O
procent	O
senior	O
notes	O
met	O
vervaldag	O
2001	O
.	O

De	O
bankbiljetten	O
werden	O
gekocht	O
voor	O
$	O
31,5	O
miljoen	O
.	O

Philip	B-PER
Maslowe	E-PER
,	O
chief	O
financial	O
officer	O
van	O
het	O
kleuter	O
en	O
kinderopvangbedrijf	O
,	O
zei	O
dat	O
de	O
terugkoop	O
''	O
een	O
kans	O
bood	O
om	O
de	O
gewogen	O
gemiddelde	O
rentekosten	O
van	O
het	O
bedrijf	O
te	O
verlagen	O
en	O
toekomstige	O
kasstromen	O
en	O
inkomsten	O
te	O
verbeteren	O
''	O
.	O

-DOCSTART-	O

ONDERZOEKSALARM	O
Lehman	S-ORG
start	O
SNET	S-ORG
.	O

Lehman	S-ORG
analist	O
Blake	B-PER
Bath	E-PER
startte	O
Southern	B-ORG
New	I-ORG
England	I-ORG
Telecommunciations	I-ORG
Corp	E-ORG
met	O
een	O
outperform	O
rating	O
,	O
zei	O
zijn	O
kantoor	O
.	O

De	O
analist	O
stelde	O
een	O
koersdoel	O
voor	O
12	O
maanden	O
van	O
$	O
45	O
en	O
een	O
geschatte	O
winst	O
voor	O
het	O
fiscale	O
jaar	O
1996	O
van	O
$	O
3,09	O
per	O
aandeel	O
,	O
aldus	O
zijn	O
kantoor	O
.	O

De	O
analist	O
stelde	O
ook	O
een	O
winstraming	O
op	O
voor	O
het	O
jaar	O
1997	O
,	O
maar	O
dat	O
cijfer	O
was	O
niet	O
onmiddellijk	O
beschikbaar	O
.	O

Southern	B-ORG
New	I-ORG
England	E-ORG
gesloten	O
op	O
woensdag	O
38	O
1	O
/	O
2	O
.	O

-DOCSTART-	O

Gateway	B-ORG
Data	I-ORG
Sciences	E-ORG
Q2	O
netto	O
stijgt	O
.	O

PHOENIX	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Samenvatting	O
van	O
Geconsolideerde	B-ORG
financiële	I-ORG
gegevens	E-ORG

(	O
In	O
duizenden	O
,	O
behalve	O
gegevens	O
per	O
aandeel	O
)	O

Zes	O
maanden	O
afgesloten	O
Kwartaal	O
afgesloten	O

31	O
juli	O
,	O
31	O
juli	O
,	O
31	O
juli	O
,	O
31	O
juli	O

1996	O
1995	O
1996	O
1995	O

Gegevens	O
resultatenrekening	O
:	O

Totale	O
omzet	O
$	O
10.756	O
$	O
13.102	O
$	O
7.961	O
$	O
5.507	O

Software	O
omzet	O
2.383	O
1.558	O
1.086	O
1.074	O

Omzet	O
uit	O
diensten	O
1.154	O
692624465	O

Bedrijfsopbrengsten	O
906962599515	O

Netto	O
inkomen	O
821512565301	O

Winst	O
per	O
aandeel	O
0,31	O
0,34	O
0,19	O
0,20	O

31	O
juli	O
1996	O
31	O
januari	O
1996	O

Balansgegevens	O
:	O

Werkkapitaal	O
$	O
5.755	O
(	O
$	O
881	O
)	O

Geldmiddelen	O
en	O
kasequivalenten	O
2.386	O
93	O

Totaal	O
activa	O
14.196	O
7.138	O

Eigen	O
vermogen	O
5.951	O
(	O
1.461	O
)	O

-DOCSTART-	O

Griekse	S-MISC
socialisten	O
geven	O
PM	O
groen	O
licht	O
voor	O
verkiezingen	O
.	O

ATHENS	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Het	O
uitvoerend	O
bureau	O
van	O
de	O
socialistische	O
partij	O
Griekse	S-MISC
gaf	O
premier	O
Costas	B-PER
Simitis	E-PER
zijn	O
steun	O
als	O
hij	O
ervoor	O
kiest	O
om	O
vervroegde	O
verkiezingen	O
uit	O
te	O
schrijven	O
,	O
vertelde	O
haar	O
algemeen	O
secretaris	O
Costas	B-PER
Skandalidis	E-PER
donderdag	O
aan	O
verslaggevers	O
.	O

Premier	O
Costas	B-PER
Simitis	E-PER
zal	O
een	O
officiële	O
aankondiging	O
doen	O
na	O
een	O
kabinetsvergadering	O
later	O
op	O
donderdag	O
,	O
zei	O
Skandalidis	S-PER
.	O

Dimitris	B-PER
Kontogiannis	E-PER
,	O
Athens	B-ORG
Newsroom	E-ORG
+301	O
3311812	O
4	O

-DOCSTART-	O

PERS	O
DIGEST	O
Frankrijk	S-LOC
Le	B-ORG
Monde	E-ORG
22	O
aug	O
.	O

PARIJS	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Dit	O
zijn	O
hoofdverhalen	O
in	O
het	O
donderdagmiddagblad	O
Le	B-ORG
Monde	E-ORG
van	O
23	O
aug	O
.	O

VOORPAGINA	O

Afrikanen	S-MISC
die	O
werk	O
en	O
verblijfsrechten	O
wil	O
verlengen	O
of	O
verkrijgen	O
,	O
zegt	O
dat	O
de	O
voorstellen	O
van	O
premier	O
Alain	B-PER
Juppe	E-PER
onvoldoende	O
zijn	O
,	O
aangezien	O
de	O
hongerstaking	O
de	O
49e	O
dag	O
in	O
de	O
Parijs	S-LOC
kerk	O
ingaat	O
en	O
de	O
woensdagbijeenkomst	O
8.000	O
sympathisanten	O
trekt	O
.	O

De	O
nationalistische	O
beweging	O
FLNC	S-ORG
Corsicaanse	S-MISC
kondigt	O
het	O
einde	O
aan	O
van	O
de	O
wapenstilstand	O
na	O
de	O
aanslagen	O
van	O
gisteravond	O
.	O

BEDRIJFSPAGINA	O
'S	O

De	O
sluiting	O
van	O
de	O
Franse	S-MISC
fabrieken	O
van	O
Bally	S-ORG
wijst	O
op	O
een	O
crisis	O
in	O
de	O
schoenenindustrie	O
,	O
waarbij	O
Franse	S-MISC
fabrikanten	O
worden	O
ondermijnd	O
door	O
de	O
concurrentie	O
tussen	O
lage	O
lonen	O
en	O
het	O
onvermogen	O
om	O
op	O
de	O
hoogte	O
te	O
blijven	O
van	O
trends	O
.	O

Secretaris	O
generaal	O
van	O
de	O
vakbond	O
Sud-PTT	S-MISC
bij	O
France	B-ORG
Telecom	E-ORG
alle	O
elementen	O
zijn	O
aanwezig	O
voor	O
sociale	O
onrust	O
in	O
de	O
komende	O
weken	O
.	O

Paris	B-ORG
Newsroom	E-ORG
+33	O
1	O
42	O
21	O
53	O
81	O

-DOCSTART-	O

Putreparaties	O
om	O
Heidrun	S-LOC
olieopbrengst	O
op	O
te	O
heffen	O
Statoil	S-ORG
.	O

OSLO	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Drie	O
verstopte	O
waterinjectiebronnen	O
op	O
het	O
Heidrun	S-LOC
olieveld	O
bij	O
Midden-Noorwegen	S-MISC
worden	O
de	O
komende	O
maand	O
heropend	O
,	O
zei	O
operator	O
Den	B-ORG
Norske	I-ORG
Stats	I-ORG
Oljeselskap	I-ORG
AS	E-ORG
(	O
Statoil	S-ORG
)	O
donderdag	O
.	O

De	O
verstopte	O
putten	O
hebben	O
volgens	O
de	O
Status	B-ORG
Weekly	E-ORG
nieuwsbrief	O
van	O
het	O
bedrijf	O
gezorgd	O
voor	O
een	O
daling	O
van	O
30.000	O
vaten	O
per	O
dag	O
(	O
bpd	O
)	O
in	O
de	O
Heidrun	S-LOC
output	O
tot	O
ongeveer	O
220.000	O
bpd	O
.	O

De	O
putten	O
zullen	O
opnieuw	O
worden	O
geperforeerd	O
en	O
grind	O
zal	O
via	O
een	O
van	O
de	O
putten	O
in	O
het	O
reservoir	O
worden	O
gepompt	O
om	O
verstoppingsproblemen	O
in	O
de	O
toekomst	O
te	O
voorkomen	O
,	O
zei	O
hij	O
.	O

Oslo	S-LOC
redactiekamer	O
+47	O
22	O
42	O
50	O
41	O

-DOCSTART-	O

Fins	S-MISC
Handelsoverschot	O
van	O
april	O
3,8	O
miljard	O
markka	O
NCB	S-ORG
.	O

HELSINKI	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Het	O
handelsoverschot	O
van	O
Finland	S-LOC
steeg	O
van	O
3,43	O
miljard	O
in	O
maart	O
naar	O
3,83	O
miljard	O
markka	O
in	O
april	O
,	O
zei	O
de	O
National	B-ORG
Customs	I-ORG
Board	E-ORG
(	O
NCB	S-ORG
)	O
donderdag	O
in	O
een	O
verklaring	O
.	O

De	O
waarde	O
van	O
de	O
uitvoer	O
daalde	O
in	O
april	O
met	O
één	O
procent	O
op	O
jaarbasis	O
en	O
de	O
waarde	O
van	O
de	O
invoer	O
met	O
twee	O
procent	O
,	O
zei	O
NCB	S-ORG
.	O

Handelsbalans	O
(	O
miljoen	O
markk	O
)	O
:	O

April	O
'96	O
maart	O
'	O
96	O
jan	O
april	O
'96	O
jan	O
april	O
'	O
95	O

Invoer	O
10.663	O
10.725	O
43.430	O
40.989	O

Uitvoer	O
14.494	O
14.153	O
56.126	O
56.261	O

Saldo	O
+3.831	O
+3.428	O
+12.696	O
+15.272	O

Het	O
importcijfer	O
van	O
januari	O
april	O
1995	O
werd	O
herzien	O
van	O
39.584	O
miljoen	O
markka	O
en	O
het	O
exportcijfer	O
van	O
55.627	O
miljoen	O
markka	O
.	O

De	O
Bank	B-ORG
of	I-ORG
Finland	E-ORG
schatte	O
eerder	O
het	O
handelsoverschot	O
van	O
april	O
op	O
3,2	O
miljard	O
markka	O
met	O
een	O
verwachte	O
export	O
van	O
14,5	O
miljard	O
en	O
een	O
import	O
van	O
11,3	O
miljard	O
.	O

De	O
officiële	O
maandelijkse	O
handelsstatistieken	O
van	O
de	O
NCB	S-ORG
blijven	O
achter	O
door	O
wijzigingen	O
in	O
de	O
douaneprocedures	O
toen	O
Finland	S-LOC
begin	O
1995	O
toetrad	O
tot	O
de	O
Europese	B-ORG
Unie	E-ORG
.	O

Helsinki	B-ORG
Newsroom	E-ORG
+358	O
0	O
680	O
50245	O

-DOCSTART-	O

De	O
staat	O
Nederlandse	S-MISC
verhoogt	O
de	O
tapverkoopprijs	O
tot	O
99,95	O
.	O

AMSTERDAM	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

De	O
ministerie	B-ORG
van	I-ORG
Financiën	E-ORG
verhoogde	O
de	O
prijs	O
voor	O
tapverkopen	O
van	O
de	O
nieuwe	O
5,75	O
procent	O
obligatie	O
van	O
de	O
Nederlandse	S-MISC
overheid	O
met	O
vervaldatum	O
in	O
september	O
2002	O
van	O
99,90	O
naar	O
99,95	O
.	O

Tapverkopen	O
zijn	O
maandag	O
begonnen	O
en	O
worden	O
tot	O
nader	O
order	O
dagelijks	O
gehouden	O
van	O
07.00	O
uur	O
GMT	S-MISC
tot	O
15.00	O
uur	O
GMT	S-MISC
.	O

Het	O
ministerie	O
had	O
woensdag	O
bij	O
het	O
sluiten	O
van	O
de	O
handel	O
2,3	O
miljard	O
gulden	O
opgehaald	O
uit	O
de	O
verkoop	O
van	O
de	O
nieuwe	O
obligatie	O
.	O

Amsterdam	S-LOC
newsroom	O
+31	O
20504	O
5000	O

-DOCSTART-	O

Duitse	S-MISC
boerderijministerie	O
vertelt	O
consumenten	O
om	O
Brits	S-MISC
schapenvlees	O
te	O
vermijden	O
.	O

BONN	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Ministerie	B-ORG
van	I-ORG
Landbouw	E-ORG
van	O
Duitsland	S-LOC
suggereerde	O
woensdag	O
dat	O
consumenten	O
geen	O
vlees	O
van	O
Britse	S-MISC
schapen	O
eten	O
totdat	O
wetenschappers	O
hebben	O
vastgesteld	O
of	O
de	O
gekkekoeienziekte	O
kan	O
worden	O
overgedragen	O
op	O
de	O
dieren	O
.	O

''	O
Totdat	O
dit	O
is	O
opgehelderd	O
door	O
de	O
wetenschappelijke	O
panels	O
van	O
de	O
Europese	B-ORG
Unie	E-ORG
en	O
we	O
hebben	O
gevraagd	O
dit	O
zo	O
snel	O
mogelijk	O
te	O
doen	O
moeten	O
(	O
consumenten	O
)	O
indien	O
mogelijk	O
de	O
voorkeur	O
geven	O
aan	O
schapenvlees	O
uit	O
andere	O
landen	O
,	O
''	O
vertelde	O
minister	O
Werner	B-PER
Zwingmann	E-PER
.	O
ZDF	S-ORG
televisie	O
.	O

''	O
Ik	O
wil	O
niet	O
zeggen	O
dat	O
er	O
een	O
concreet	O
gevaar	O
is	O
voor	O
de	O
consument	O
''	O
,	O
voegde	O
hij	O
eraan	O
toe.	O
''	O

Er	O
zitten	O
te	O
veel	O
gaten	O
in	O
wat	O
we	O
weten	O
,	O
en	O
deze	O
moeten	O
heel	O
snel	O
worden	O
gevuld.	O
''	O

Bonn	S-LOC
heeft	O
inspanningen	O
geleverd	O
om	O
ervoor	O
te	O
zorgen	O
dat	O
consumentenbescherming	O
bovenaan	O
de	O
lijst	O
van	O
prioriteiten	O
staat	O
bij	O
het	O
omgaan	O
met	O
de	O
gekkekoeiencrisis	O
,	O
die	O
uitbrak	O
in	O
maart	O
toen	O
Groot-Brittannië	S-LOC
erkende	O
dat	O
mensen	O
een	O
soortgelijke	O
ziekte	O
konden	O
oplopen	O
door	O
besmet	O
rundvlees	O
te	O
eten	O
.	O

De	O
Europese	B-ORG
Commissie	E-ORG
kwam	O
deze	O
maand	O
overeen	O
om	O
een	O
voorstel	O
om	O
het	O
gebruik	O
van	O
verdacht	O
schapenweefsel	O
te	O
verbieden	O
te	O
heroverwegen	O
nadat	O
enkele	O
veterinaire	O
deskundigen	O
van	O
EU	S-ORG
zich	O
afvroegen	O
of	O
het	O
gerechtvaardigd	O
was	O
.	O

EU	S-ORG
Farm	O
Commissioner	O
Franz	B-PER
Fischler	E-PER
had	O
voorgesteld	O
schapenhersenen	O
,	O
milt	O
en	O
ruggenmerg	O
te	O
verbieden	O
uit	O
de	O
voedselketen	O
van	O
mens	O
en	O
dier	O
na	O
rapporten	O
van	O
Groot-Brittannië	S-LOC
en	O
Frankrijk	S-LOC
dat	O
schapen	O
onder	O
laboratoriumomstandigheden	O
Bovine	B-MISC
Spongiform	I-MISC
Encephalopathy	E-MISC
(	O
BSE	S-MISC
)	O
gekkekoeienziekte	O
zouden	O
kunnen	O
oplopen	O
.	O

Maar	O
sommige	O
leden	O
van	O
de	O
permanente	O
veterinaire	O
commissie	O
van	O
de	O
EU	S-ORG
vroegen	O
zich	O
af	O
of	O
de	O
actie	O
noodzakelijk	O
was	O
gezien	O
het	O
geringe	O
risico	O
voor	O
de	O
menselijke	O
gezondheid	O
.	O

De	O
vraag	O
wordt	O
afzonderlijk	O
bestudeerd	O
door	O
twee	O
EU	S-ORG
wetenschappelijke	O
comités	O
.	O

Van	O
schapen	O
is	O
al	O
lang	O
bekend	O
dat	O
ze	O
scrapie	O
oplopen	O
,	O
een	O
soortgelijke	O
hersenverspillende	O
ziekte	O
als	O
BSE	S-MISC
waarvan	O
wordt	O
aangenomen	O
dat	O
deze	O
via	O
voer	O
met	O
dierlijk	O
afval	O
op	O
het	O
vee	O
is	O
overgedragen	O
.	O

Britse	S-MISC
functionarissen	O
zeggen	O
dat	O
schapenvlees	O
volkomen	O
veilig	O
is	O
om	O
te	O
eten	O
.	O

ZDF	S-ORG
zei	O
dat	O
Duitsland	S-LOC
vorig	O
jaar	O
47.600	O
schapen	O
uit	O
Groot-Brittannië	S-LOC
heeft	O
geïmporteerd	O
,	O
bijna	O
de	O
helft	O
van	O
de	O
totale	O
invoer	O
.	O

Het	O
leverde	O
4.275	O
ton	O
Brits	S-MISC
schapenvlees	O
op	O
,	O
ongeveer	O
10	O
procent	O
van	O
de	O
totale	O
invoer	O
.	O

Nadat	O
de	O
Britse	S-MISC
regering	O
een	O
mogelijk	O
verband	O
had	O
toegegeven	O
tussen	O
de	O
gekkekoeienziekte	O
en	O
het	O
dodelijke	O
menselijke	O
equivalent	O
ervan	O
,	O
legde	O
de	O
EU	S-ORG
een	O
wereldwijd	O
verbod	O
op	O
de	O
export	O
van	O
Britse	S-MISC
rundvlees	O
op	O
.	O

De	O
EU	S-ORG
leiders	O
kwamen	O
op	O
een	O
top	O
in	O
juni	O
overeen	O
om	O
het	O
verbod	O
geleidelijk	O
op	O
te	O
heffen	O
,	O
aangezien	O
Groot-Brittannië	S-LOC
parallelle	O
maatregelen	O
neemt	O
om	O
de	O
ziekte	O
uit	O
te	O
roeien	O
.	O

-DOCSTART-	O

GOLF	O
SCORES	O
BIJ	O
WORLD	B-MISC
SERIES	I-MISC
OF	I-MISC
GOLF	E-MISC
.	O

AKRON	S-LOC
,	O
Ohio	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Scores	O
van	O
$	O
2,1	O

miljoen	O
NEC	B-MISC
World	I-MISC
Series	I-MISC
of	I-MISC
Golf	E-MISC
na	O
de	O
eerste	O
ronde	O

Donderdag	O
op	O
de	O
7.149	O
yard	O
,	O
par	O
70	O
Firestone	B-LOC
CC	E-LOC
baan	O

(	O
spelers	O
VS	S-LOC
tenzij	O
anders	O
vermeld	O
)	O
:	O

(	O
Zweden	S-LOC
)	O
,	O
Nick	B-PER
Faldo	E-PER
(	O
Groot-Brittannië	S-LOC
)	O
,	O
John	B-PER
Cook	E-PER
,	O
Steve	B-PER
Jones	E-PER
,	O
Phil	S-PER

Mickelson	S-PER
,	O
Greg	B-PER
Norman	E-PER
(	O
Australië	S-LOC
)	O

(	O
Duitsland	S-LOC
)	O
,	O
Alexander	B-PER
Cejka	E-PER
(	O
Duitsland	S-LOC
)	O
,	O
Hal	B-PER
Sutton	E-PER
,	O
Tom	B-PER
Lehman	E-PER

73	O
DA	B-PER
Weibring	E-PER
,	O
Brad	B-PER
Bryant	E-PER
,	O
Craig	B-PER
Parry	E-PER
(	O
Australië	S-LOC
)	O
,	O

Stewart	B-PER
Ginn	E-PER
(	O
Australië	S-LOC
)	O
,	O
Corey	B-PER
Pavin	E-PER
,	O
Craig	B-PER
Stadler	E-PER
,	O
Mark	S-PER

76	O
Scott	B-PER
McCarron	E-PER

77	O
Wayne	B-PER
Westner	E-PER
(	O
Zuid-Afrika	S-LOC
)	O
,	O
Steve	B-PER
Schneiter	E-PER

79	O
Tom	B-PER
Watson	E-PER

81	O
Seiki	B-PER
Okuda	E-PER
(	O
Japan	S-LOC
)	O

-DOCSTART-	O

BISTRITA	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Gloria	B-ORG
Bistrita	E-ORG
(	O
Roemenië	S-LOC
)	O
versloeg	O
donderdag	O
2	O
1	O
(	O
rust	O
1	O
1	O
)	O
FC	B-ORG
Valletta	E-ORG
(	O
Malta	S-LOC
)	O
in	O
hun	O
Cup	B-MISC
Winner	I-MISC
Cup	E-MISC
wedstrijd	O
,	O
de	O
tweede	O
etappe	O
van	O
de	O
voorronde	O
.	O

Scorers	O
:	O

Gloria	B-ORG
Bistrita	E-ORG
Ilie	B-PER
Lazar	E-PER
(	O
32e	O
)	O
,	O
Eugen	B-PER
Voica	E-PER
(	O
84e	O
)	O

FC	B-ORG
La	I-ORG
Valletta	E-ORG
Gilbert	B-PER
Agius	E-PER
(	O
24e	O
)	O

Toeschouwers	O
:	O
8.000	O

Gloria	B-ORG
Bistrita	E-ORG
won	O
met	O
4	O
2	O
in	O
totaal	O
en	O
kwalificeerde	O
zich	O
voor	O
de	O
eerste	O
ronde	O
van	O
de	O
Cup	B-MISC
Winners	I-MISC
Cup	E-MISC
.	O

REUTER	S-PER

-DOCSTART-	O

PAARDENRACING	O
PIVOTAL	S-PER
EINDIGT	O
25	O
JAAR	O
WACHT	O
OP	O
TRAINER	O
PRESCOTT	S-PER
.	O

YORK	S-LOC
,	O
Engeland	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Sir	O
Mark	B-PER
Prescott	E-PER
behaalde	O
zijn	O
eerste	O
overwinning	O
in	O
groep	O
1	O
in	O
25	O
jaar	O
als	O
trainer	O
toen	O
zijn	O
topsprinter	O
Pivotal	S-PER
,	O
een	O
kans	O
van	O
100	O
30	O
,	O
donderdag	O
de	O
Nunthorpe	B-MISC
Stakes	E-MISC
won	O
.	O

De	O
driejarige	O
,	O
samen	O
met	O
veteraan	O
George	B-PER
Duffield	E-PER
,	O
greep	O
in	O
de	O
laatste	O
stap	O
een	O
kort	O
vonnis	O
om	O
Eveningperformance	S-PER
(	O
16	O
1	O
)	O
te	O
ontkennen	O
,	O
getraind	O
door	O
Henry	B-PER
Candy	E-PER
en	O
gereden	O
door	O
Chris	B-PER
Rutter	E-PER
.	O

Hever	B-PER
Golf	I-PER
Rose	E-PER
(	O
11	O
4	O
)	O
,	O
de	O
Prix	B-MISC
de	I-MISC
l'Abbaye	E-MISC
winnaar	O
van	O
vorig	O
jaar	O
op	O
Longchamp	S-LOC
,	O
eindigde	O
als	O
derde	O
,	O
nog	O
één	O
en	O
een	O
kwart	O
van	O
de	O
afstand	O
met	O
de	O
7	O
4	O
favoriete	O
Mind	B-PER
Games	E-PER
op	O
de	O
vierde	O
plaats	O
.	O

Pivotal	S-PER
,	O
een	O
Royal	B-PER
Ascot	E-PER
winnaar	O
in	O
juni	O
,	O
mag	O
zich	O
nu	O
richten	O
op	O
de	O
Abbaye	S-MISC
van	O
dit	O
seizoen	O
,	O
de	O
topsprintrace	O
van	O
Europa	S-LOC
.	O

Prescott	S-PER
,	O
die	O
terughoudend	O
was	O
om	O
de	O
winnaarsverblijf	O
binnen	O
te	O
gaan	O
totdat	O
het	O
resultaat	O
van	O
de	O
fotofinish	O
bekend	O
was	O
gemaakt	O
,	O
zei	O
:	O
''	O
Vijfentwintig	O
jaar	O
en	O
ik	O
ben	O
er	O
nog	O
nooit	O
geweest	O
,	O
dus	O
ik	O
dacht	O
dat	O
ik	O
maar	O
beter	O
wat	O
langer	O
kon	O
wachten	O
.	O
''	O

Hij	O
voegde	O
eraan	O
toe	O
:	O
''	O
Het	O
is	O
erg	O
triest	O
om	O
Henry	B-PER
Candy	E-PER
te	O
verslaan	O
,	O
want	O
ik	O
ben	O
peetvader	O
van	O
zijn	O
dochter	O
.	O
''	O

Net	O
als	O
Prescott	S-PER
was	O
Jack	B-PER
Berry	E-PER
,	O
trainer	O
van	O
Mind	B-PER
Games	E-PER
,	O
de	O
race	O
van	O
donderdag	O
ingegaan	O
op	O
zoek	O
naar	O
een	O
eerste	O
succes	O
in	O
groep	O
één	O
na	O
vele	O
jaren	O
rond	O
de	O
top	O
van	O
zijn	O
beroep	O
.	O

Berry	S-PER
zei	O
:	O
''	O
Ik	O
ben	O
teleurgesteld	O
,	O
maar	O
ik	O
voel	O
me	O
niet	O
suïcidaal	O
.	O

Hij	O
(	O
Mind	B-PER
Games	E-PER
)	O
ging	O
net	O
zo	O
goed	O
als	O
een	O
van	O
die	O
anderhalve	O
stadiën	O
(	O
300	O
meter	O
)	O
,	O
maar	O
hij	O
versnelde	O
gewoon	O
niet.	O
''	O

-DOCSTART-	O

PAARDENRACING	O
NUNTHORPE	O
STAKT	O
RESULTATEN	O
UIT	O
.	O

YORK	S-LOC
,	O
Engeland	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Uitslag	O
van	O
de	O
Nunthorpe	B-MISC
Stakes	E-MISC
,	O
een	O
wedstrijd	O
van	O
groep	O
1	O
voor	O
tweejarigen	O
en	O
hoger	O
,	O
die	O
donderdag	O
over	O
vijf	O
stadiën	O
(	O
1	O
km	O
)	O
werd	O
gereden	O
:	O

1	O
.	O
Pivotal	S-PER
100	O
30	O
(	O
bereden	O
door	O
George	B-PER
Duffield	E-PER
)	O

2	O
.	O
Avondoptreden	S-PER
16	O
1	O
(	O
Chris	B-PER
Rutter	E-PER
)	O

3	O
.	O
Hever	B-PER
Golf	I-PER
Rose	E-PER
11	O
4	O
(	O
Jason	B-PER
Weaver	E-PER
)	O

Acht	O
renden	O
.	O

Favoriet	O
:	O
Mind	B-PER
Games	E-PER
(	O
7	O
4	O
)	O
eindigde	O
als	O
4e	O

Afstanden	O
:	O
een	O
korte	O
kop	O
,	O
1	O
1	O
/	O
4	O
lengtes	O
.	O

Winnaar	O
eigendom	O
van	O
de	O
Cheveley	B-ORG
Park	I-ORG
Stud	E-ORG
en	O
getraind	O
door	O
meneer	O

Mark	B-PER
Prescott	E-PER
bij	O
Newmarket	S-LOC
.	O

Waarde	O
voor	O
de	O
winnaar	O
:	O
72.464	O
pond	O
sterling	O
(	O
$	O
112.200	O
)	O

-DOCSTART-	O

TENNIS	O
RESULTATEN	O
BIJ	O
TOSHIBA	B-MISC
CLASSIC	E-MISC
.	O

CARLSBAD	S-LOC
,	O
Californië	S-LOC
1996	O
08	O
21	O

Resultaten	O
van	O
de	O

$	O
450.000	O
Toshiba	B-MISC
Classic	E-MISC
tennistoernooi	O
op	O
woensdag	O

(	O
prefixnummer	O
geeft	O
seeding	O
aan	O
)	O
:	O

Tweede	O
ronde	O

1	O
Arantxa	B-PER
Sanchez	I-PER
Vicario	E-PER
(	O
Spanje	S-LOC
)	O
verslaat	O
Naoko	B-PER
Kijimuta	E-PER
(	O
Japan	S-LOC
)	O

1	O
6	O
6	O
4	O
6	O
3	O

4	O
Kimiko	B-PER
Date	E-PER
(	O
Japan	S-LOC
)	O
verslaat	O
Yone	B-PER
Kamio	E-PER
(	O
Japan	S-LOC
)	O
6	O
2	O
7	O
5	O

Sandrine	B-PER
Testud	E-PER
(	O
Frankrijk	S-LOC
)	O
versloeg	O
7	O
Ai	B-PER
Sugiyama	E-PER
(	O
Japan	S-LOC
)	O
6	O
3	O
4	O
6	O

6	O
4	O

8	O
Nathalie	B-PER
Tauziat	E-PER
(	O
Frankrijk	S-LOC
)	O
verslaat	O
Shi-Ting	B-PER
Wang	E-PER
(	O
Taiwan	S-LOC
)	O
6	O
4	O

6	O
2	O

-DOCSTART-	O

TENNIS	O
RESULTATEN	O
BIJ	O
HAMLET	B-MISC
CUP	E-MISC
.	O

COMMACK	S-LOC
,	O
New	B-LOC
York	E-LOC
1996	O
08	O
21	O

Resultaten	O
van	O
de	O

Waldbaum	B-MISC
Hamlet	I-MISC
Cup	E-MISC
tennistoernooi	O
op	O
woensdag	O
(	O
prefix	O

nummer	O
geeft	O
zaaien	O
aan	O
)	O
:	O

Tweede	O
ronde	O

1	O
Michael	B-PER
Chang	E-PER
(	O
US	S-LOC
)	O
verslaat	O
Sergi	B-PER
Bruguera	E-PER
(	O
Spanje	S-LOC
)	O
6	O
3	O
6	O
2	O

Michael	B-PER
Joyce	E-PER
(	O
US	S-LOC
)	O
versloeg	O
3	O
Richey	B-PER
Reneberg	E-PER
(	O
US	S-LOC
)	O
3	O
6	O
6	O
4	O

6	O
3	O

Martin	B-PER
Damm	E-PER
(	O
Tsjechië	S-LOC
)	O
versloeg	O
6	O
Younes	B-PER
El	I-PER
Aynaoui	E-PER

(	O
Marokko	S-LOC
)	O
5	O
7	O
6	O
3	O
3	O
0	O
gestopt	O

Karol	B-PER
Kucera	E-PER
(	O
Slowakije	S-LOC
)	O
versloeg	O
Hicham	B-PER
Arazi	E-PER
(	O
Marokko	S-LOC
)	O
7	O
6	O
(	O
7	O
4	O
)	O

7	O
5	O

-DOCSTART-	O

VOETBAL	O
DALGLISH	S-PER
SAD	O
OVER	O
BLACKBURN	S-ORG
PARTING	O
.	O

LONDEN	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Kenny	B-PER
Dalglish	E-PER
sprak	O
donderdag	O
over	O
zijn	O
verdriet	O
bij	O
het	O
verlaten	O
van	O
Blackburn	S-ORG
,	O
de	O
club	O
die	O
hij	O
in	O
1994	O
95	O
naar	O
de	O
Engelse	S-MISC
Premier	O
League	O
titel	O
leidde	O
.	O

Blackburn	S-ORG
kondigde	O
woensdag	O
aan	O
dat	O
zij	O
en	O
Dalglish	S-PER
met	O
wederzijds	O
goedvinden	O
waren	O
gescheiden	O
.	O

Maar	O
de	O
ex	O
manager	O
bekende	O
donderdag	O
dat	O
hij	O
''	O
verdrietig	O
''	O
was	O
toen	O
hij	O
vertrok	O
nadat	O
hij	O
Blackburn	S-ORG
binnen	O
drie	O
en	O
een	O
half	O
jaar	O
van	O
de	O
tweede	O
divisie	O
naar	O
de	O
eredivisie	O
had	O
gehaald	O
.	O

In	O
een	O
telefoongesprek	O
met	O
een	O
plaatselijke	O
krant	O
vanuit	O
zijn	O
vakantiehuis	O
in	O
Spanje	S-LOC
zei	O
Dalglish	S-PER
:	O
''	O
We	O
kwamen	O
tot	O
dezelfde	O
mening	O
,	O
hoewel	O
de	O
club	O
er	O
iets	O
eerder	O
naar	O
toe	O
kwam	O
dan	O
ik	O
.	O
''	O

Hij	O
voegde	O
eraan	O
toe	O
:	O
''	O
Als	O
niemand	O
het	O
vroeg	O
,	O
opende	O
ik	O
nooit	O
mijn	O
mond	O
.	O

Ik	O
ben	O
uit	O
de	O
weg	O
gebleven	O
en	O
heb	O
ze	O
aan	O
het	O
werk	O
laten	O
gaan	O
.	O

De	O
club	O
dacht	O
dat	O
het	O
(	O
de	O
baan	O
)	O
op	O
zijn	O
beloop	O
was	O
en	O
ik	O
kwam	O
tot	O
dezelfde	O
conclusie.	O
''	O

Dalglish	S-PER
werkte	O
bijna	O
vijf	O
jaar	O
bij	O
Blackburn	S-ORG
,	O
eerst	O
als	O
manager	O
en	O
vervolgens	O
,	O
de	O
afgelopen	O
15	O
maanden	O
,	O
als	O
directeur	O
voetbal	O
.	O

-DOCSTART-	O

CRICKET	O
ENGELS	B-MISC
COUNTY	I-MISC
CHAMPIONSHIP	E-MISC
SCORES	O
.	O

LONDEN	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Afsluiting	O
van	O
spelscores	O
in	O
vier	O
dagen	O

Engels	S-MISC
County	B-MISC
Championship	E-MISC
cricketwedstrijden	O
op	O
donderdag	O
:	O

Tweede	O
dag	O

Op	O
Weston-super-Mare	S-LOC
:	O
Durham	S-ORG
326	O
(	O
D.	B-PER
Cox	E-PER
95	O
niet	O
uit	O
,	O

52	O
;	O
EEN	B-PER
.	I-PER
Cowan	E-PER
5	O
68	O
)	O
.	O

Essex	S-ORG
72	O
0	O
.	O

Op	O
Cardiff	S-LOC
:	O
Kent	S-ORG
128	O
1	O
(	O
M.	B-PER
Walker	E-PER
59	O
,	O
D.	B-PER
Fulton	E-PER
53	O
niet	O
uit	O
)	O
v	O

Glamorgan	S-ORG
.	O

67	O
niet	O
uit	O
)	O
v	O
Hampshire	S-ORG
.	O

Op	O
Northampton	S-LOC
:	O
Sussex	S-ORG
368	O
7	O
(	O
N.	B-PER
Lenham	E-PER
145	O
,	O
V.	B-PER
Drakes	E-PER
59	O
niet	O

uit	O
,	O
A	B-PER
.	I-PER
Wells	E-PER
51	O
)	O
v	O
Northamptonshire	S-ORG
.	O

Op	O
Trent	B-LOC
Bridge	E-LOC
:	O
Nottinghamshire	S-ORG
392	O
6	O
(	O
G.	B-PER
Archer	E-PER
143	O
niet	O

uit	O
,	O
M.	B-PER
Dowman	E-PER
107	O
)	O
v	O
Surrey	S-ORG
.	O

Op	O
Worcester	S-LOC
:	O
Warwickshire	S-ORG
255	O
9	O
(	O
A.	B-PER
Giles	E-PER
57	O
niet	O
uit	O
,	O
W.	B-PER
Khan	E-PER

52	O
)	O
tegen	O
Worcestershire	S-ORG
.	O

Op	O
Headingley	S-LOC
:	O
Yorkshire	S-ORG
305	O
5	O
(	O
C.	B-PER
White	E-PER
66	O
niet	O
uit	O
,	O
M.	B-PER
Moxon	E-PER

66	O
,	O
M.	B-PER
Vaughan	E-PER
57	O
)	O
tegen	O
Lancashire	S-ORG
.	O

-DOCSTART-	O

CRICKET	O
ENGELAND	S-LOC
V	O
PAKISTAN	S-LOC
EINDE	O
TEST	O
SCOREBORD	O
.	O

LONDEN	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Scorebord	O
op	O
de	O
eerste	O
dag	O
van	O
de	O

derde	O
en	O
laatste	O
test	O
tussen	O
Engeland	S-LOC
en	O
Pakistan	S-LOC
op	O
The	B-LOC
Oval	E-LOC
op	O

Donderdag	O
:	O

Engeland	S-LOC
eerste	O
innings	O

M.	B-PER
Atherton	E-PER
b	O
Waqar	B-PER
Younis	E-PER
31	O

J.	B-PER
Crawley	E-PER
niet	O
uit	O
94	O

N.	B-PER
Ridder	E-PER
b	O
Mushtaq	B-PER
Ahmed	E-PER
17	O

C.	B-PER
Lewis	E-PER
b	O
Wasim	B-PER
Akram	E-PER
5	O

IK	B-PER
.	I-PER
Salisbury	E-PER
niet	O
uit	O
1	O

Extra	O
's	O
(	O
lb	O
11	O
w	O
1	O
nb	O
8	O
)	O
20	O

Totaal	O
(	O
voor	O
zes	O
wickets	O
)	O
278	O

Val	O
van	O
wickets	O
:	O
1	O
64	O
2	O
85	O
3	O
116	O
4	O
205	O
5	O
248	O
6	O
273	O

Om	O
te	O
slaan	O
:	O
R.	B-PER
Croft	E-PER
,	O
D.	B-PER
Cork	E-PER
,	O
A.	B-PER
Gewoonlijk	E-PER

-DOCSTART-	O

VOETBAL	O
FERGUSON	S-PER
TERUG	O
IN	O
SCHOTS	S-MISC
SQUAD	O
NA	O
20	O
MAANDEN	O
.	O

GLASGOW	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

De	O
Duncan	B-PER
Ferguson	E-PER
van	O
Everton	S-ORG
,	O
die	O
woensdag	O
tweemaal	O
scoorde	O
tegen	O
Manchester	B-ORG
United	E-ORG
,	O
werd	O
donderdag	O
na	O
een	O
ballingschap	O
van	O
20	O
maanden	O
gekozen	O
voor	O
de	O
Schotse	S-MISC
ploeg	O
.	O

Glasgow	B-ORG
Rangers	E-ORG
spits	O
Ally	B-PER
McCoist	E-PER
,	O
nog	O
een	O
man	O
in	O
vorm	O
na	O
twee	O
hattricks	O
in	O
vier	O
dagen	O
,	O
werd	O
ook	O
genoemd	O
voor	O
de	O
Wereldbeker	S-MISC
kwalificatiewedstrijd	O
van	O
31	O
augustus	O
tegen	O
Oostenrijk	S-LOC
in	O
Wenen	S-LOC
.	O

Ferguson	S-PER
,	O
die	O
eind	O
1995	O
zes	O
weken	O
in	O
de	O
gevangenis	O
zat	O
omdat	O
hij	O
een	O
tegenstander	O
kopstootte	O
,	O
won	O
in	O
december	O
1994	O
de	O
laatste	O
van	O
zijn	O
vijf	O
Schotland	S-LOC
caps	O
.	O

Schotland	S-LOC
manager	O
Craig	B-PER
Brown	E-PER
zei	O
donderdag	O
:	O
''	O
Ik	O
heb	O
Duncan	B-PER
Ferguson	E-PER
onlangs	O
twee	O
keer	O
in	O
actie	O
gezien	O
en	O
hij	O
is	O
geweldig	O
in	O
vorm	O
.	O

Ally	B-PER
McCoist	E-PER
is	O
op	O
dit	O
moment	O
ook	O
in	O
een	O
uitstekende	O
scoringsvorm.	O
''	O

Celtic	S-ORG
's	O
Jackie	B-PER
McNamara	E-PER
,	O
die	O
het	O
goed	O
deed	O
met	O
het	O
succesvolle	O
onder	O
21	O
team	O
van	O
vorig	O
seizoen	O
,	O
verdient	O
een	O
oproep	O
voor	O
de	O
senior	O
ploeg	O
.	O

-DOCSTART-	O

CRICKET	O
ENGELAND	S-LOC
100	O
2	O
TIJDENS	O
DE	O
LUNCH	O
OP	O
DE	O
EERSTE	O
DAG	O
VAN	O
DE	O
DERDE	O
TEST	O
.	O

LONDEN	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Engeland	S-LOC
waren	O
100	O
voor	O
twee	O
tijdens	O
de	O
lunch	O
op	O
de	O
eerste	O
dag	O
van	O
de	O
derde	O
en	O
laatste	O
test	O
tegen	O
Pakistan	S-LOC
op	O
The	B-LOC
Oval	E-LOC
op	O
donderdag	O
.	O

-DOCSTART-	O

VOETBAL	O
KEANE	S-PER
ONDERTEKENT	O
EEN	O
VIERJARIG	O
CONTRACT	O
MET	O
MANCHESTER	B-LOC
UNITED	E-LOC
.	O

LONDEN	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Ierland	S-LOC
middenvelder	O
Roy	B-PER
Keane	E-PER
heeft	O
een	O
nieuw	O
vierjarig	O
contract	O
getekend	O
bij	O
Engelse	S-MISC
competitie	O
en	O
FA	B-MISC
Cup	E-MISC
kampioen	O
Manchester	B-ORG
United	E-ORG
.	O

''	O
Roy	S-PER
heeft	O
voor	O
de	O
wedstrijd	O
van	O
gisteravond	O
tegen	O
Everton	S-ORG
een	O
nieuwe	O
deal	O
gesloten	O
en	O
we	O
zijn	O
verheugd	O
''	O
,	O
zei	O
United	S-ORG
manager	O
Alex	B-PER
Ferguson	E-PER
donderdag	O
.	O

-DOCSTART-	O

TENNIS	O
RESULTATEN	O
BIJ	O
CANADIAN	B-MISC
OPEN	E-MISC
.	O

TORONTO	S-LOC
1996	O
08	O
21	O

Resultaten	O
van	O
de	O
Canadian	B-MISC
Open	E-MISC

tennistoernooi	O
op	O
woensdag	O
(	O
prefixnummer	O
geeft	O

zaaien	O
)	O
:	O

Tweede	O
ronde	O

Daniel	B-PER
Nestor	E-PER
(	O
Canada	S-LOC
)	O
versloeg	O
1	O
Thomas	B-PER
Muster	E-PER
(	O
Oostenrijk	S-LOC
)	O
6	O
3	O
7	O
5	O

Mikael	B-PER
Tillstrom	E-PER
(	O
Zweden	S-LOC
)	O
tel	O
2	O
Goran	B-PER
Ivanisevic	E-PER
(	O
Kroatië	S-LOC
)	O

6	O
7	O
(	O
3	O
7	O
)	O
6	O
4	O
6	O
4	O

3	O
Wayne	B-PER
Ferreira	E-PER
(	O
Zuid-Afrika	S-LOC
)	O
verslaat	O
Jiri	B-PER
Novak	E-PER
(	O
Tsjech	S-LOC

Republiek	S-LOC
)	O
7	O
5	O
6	O
3	O

4	O
Marcelo	B-PER
Rios	E-PER
(	O
Chili	S-LOC
)	O
verslaat	O
Kenneth	B-PER
Carlsen	E-PER
(	O
Denemarken	S-LOC
)	O
6	O
3	O
6	O
2	O

6	O
MaliVai	B-PER
Washington	E-PER
(	O
US	S-LOC
)	O
verslaat	O
Alex	B-PER
Corretja	E-PER
(	O
Spanje	S-LOC
)	O
6	O
4	O

6	O
2	O

7	O
Todd	B-PER
Martin	E-PER
(	O
US	S-LOC
)	O
verslaat	O
Renzo	B-PER
Furlan	E-PER
(	O
Italië	S-LOC
)	O
7	O
6	O
(	O
7	O
3	O
)	O
6	O
3	O

Mark	B-PER
Philippoussis	E-PER
(	O
Australië	S-LOC
)	O
versloeg	O
8	O
Marc	B-PER
Rosset	E-PER

(	O
Zwitserland	S-LOC
)	O
6	O
3	O
3	O
6	O
7	O
6	O
(	O
8	O
6	O
)	O

9	O
Cedric	B-PER
Pioline	E-PER
(	O
Frankrijk	S-LOC
)	O
verslaat	O
Gregory	B-PER
Carraz	E-PER
(	O
Frankrijk	S-LOC
)	O
7	O
6	O

(	O
7	O
1	O
)	O
6	O
4	O

Patrick	B-PER
Rafter	E-PER
(	O
Australië	S-LOC
)	O
versloeg	O
11	O
Alberto	B-PER
Berasategui	E-PER

(	O
Spanje	S-LOC
)	O
6	O
1	O
6	O
2	O

Petr	B-PER
Korda	E-PER
(	O
Tsjechië	S-LOC
)	O
verslaan	O
12	O
Francisco	B-PER
Clavet	E-PER
(	O
Spanje	S-LOC
)	O

6	O
3	O
6	O
4	O

Daniel	B-PER
Vacek	E-PER
(	O
Tsjechië	S-LOC
)	O
versloeg	O
13	O
Jason	B-PER
Stoltenberg	E-PER

(	O
Australië	S-LOC
)	O
5	O
7	O
7	O
6	O
(	O
7	O
1	O
)	O
7	O
6	O
(	O
13	O
11	O
)	O

Todd	B-PER
Woodbridge	E-PER
(	O
Australië	S-LOC
verslaat	O
Sebastien	B-PER
Lareau	E-PER
(	O
Canada	S-LOC
)	O
6	O
3	O

1	O
6	O
6	O
3	O

Alex	B-PER
O'Brien	E-PER
(	O
US	S-LOC
)	O
versloeg	O
Byron	B-PER
Black	E-PER
(	O
Zimbabwe	S-LOC
)	O
7	O
6	O
(	O
7	O
2	O
)	O
6	O
2	O

Bohdan	B-PER
Ulihrach	E-PER
(	O
Tsjechië	S-LOC
)	O
verslaat	O
Andrea	B-PER
Gaudenzi	E-PER
(	O
Italië	S-LOC
)	O

6	O
3	O
4	O
6	O
6	O
1	O

Tim	B-PER
Henman	E-PER
(	O
Groot-Brittannië	S-LOC
)	O
verslaat	O
Chris	B-PER
Woodruff	E-PER
(	O
US	S-LOC
)	O
,	O
walkover	O

-DOCSTART-	O

CRICKET	O
MILLNS	S-PER
TEKENS	O
VOOR	O
BOLAND	S-ORG
.	O

CAPE	B-LOC
TOWN	E-LOC
1996	O
08	O
22	O

Boland	S-ORG
van	O
de	O
provinciale	O
zijde	O
van	O
Zuid-Afrikaanse	S-MISC
zei	O
donderdag	O
dat	O
ze	O
Leicestershire	S-ORG
fast	O
bowler	O
David	B-PER
Millns	E-PER
hadden	O
getekend	O
op	O
een	O
contract	O
van	O
één	O
jaar	O
.	O

Millns	S-MISC
,	O
die	O
Australië	S-LOC
toerde	O
met	O
Engeland	S-LOC
A	O
in	O
1992/93	O
,	O
vervangt	O
de	O
voormalige	O
Engeland	S-LOC
allrounder	O
Phillip	B-PER
DeFreitas	E-PER
als	O
de	O
overzeese	O
professional	O
van	O
Boland	S-ORG
.	O

-DOCSTART-	O

VOETBAL	O
EUROPESE	B-MISC
KOP	I-MISC
WINNAARS	I-MISC
KOP	E-MISC
RESULTATEN	O
.	O

TIRANA	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Resultaten	O
van	O
European	B-MISC
Cup	I-MISC
Winners	I-MISC
'	E-MISC

Beker	S-MISC
kwalificatieronde	O
,	O
terugwedstrijden	O
op	O
donderdag	O
:	O

In	O
Tirana	S-LOC
:	O
Flamurtari	B-ORG
Vlore	E-ORG
(	O
Albanië	S-LOC
)	O
0	O
Chemlon	B-ORG
Humenne	E-ORG

(	O
Slowakije	S-LOC
)	O
2	O
(	O
rust	O
0	O
0	O
)	O

Scorers	O
:	O
Lubarskij	S-PER
(	O
50e	O
minuut	O
)	O
,	O
Valkucak	S-PER
(	O
54e	O
)	O

Toeschouwers	O
:	O
5.000	O

Chemlon	B-ORG
Humenne	E-ORG
wint	O
met	O
3	O
0	O
op	O
totaal	O

In	O
Bistrita	S-LOC
:	O
Gloria	B-ORG
Bistrita	E-ORG
(	O
Roemenië	S-LOC
)	O
2	O
Valletta	S-LOC
(	O
Malta	S-LOC
)	O
1	O

(	O
1	O
1	O
)	O

Scorers	O
:	O

Gloria	B-ORG
Bistrita	E-ORG
Ilie	B-PER
Lazar	E-PER
(	O
32e	O
)	O
,	O
Eugen	B-PER
Voica	E-PER
(	O
84e	O
)	O

Valletta	S-LOC
Gilbert	B-PER
Agius	E-PER
(	O
24e	O
)	O

Toeschouwers	O
:	O
8.000	O

Gloria	B-ORG
Bistrita	E-ORG
wint	O
met	O
4	O
2	O
op	O
totaal	O
.	O

In	O
Chorzow	S-LOC
:	O
Ruch	B-ORG
Chorzow	E-ORG
(	O
Polen	S-LOC
)	O
5	O
Llansantffraid	S-ORG
(	O
Wales	S-LOC
)	O
0	O

(	O
1	O
0	O
)	O

Scorers	O
:	O
Arkadiusz	B-PER
Bak	E-PER
(	O
1e	O
en	O
55e	O
)	O
,	O
Arwel	B-PER
Jones	E-PER
(	O
47e	O
,	O

eigen	O
doelpunt	O
)	O
,	O
Miroslav	B-PER
Bak	E-PER
(	O
62e	O
en	O
63e	O
)	O

Toeschouwers	O
:	O
6.500	O

Ruch	B-ORG
Chorzow	E-ORG
wint	O
met	O
6	O
1	O
op	O
totaal	O

0	O
(	O
2	O
0	O
)	O

Scorers	O
:	O
Zoran	B-PER
Kundic	E-PER
(	O
28e	O
)	O
,	O
Klimis	B-PER
Alexandrou	E-PER
(	O
41e	O
)	O
,	O

Milenko	B-PER
Kovasevic	E-PER
(	O
60e	O
,	O
penalty	O
)	O
,	O
Goran	B-PER
Koprinovic	E-PER
(	O
82e	O
)	O
,	O

Pavlos	B-PER
Markou	E-PER
(	O
84ste	O
)	O

Toeschouwers	O
:	O
5.000	O

AEK	B-ORG
Larnaca	E-ORG
wint	O
met	O
5	O
1	O
op	O
totaal	O

In	O
Siauliai	S-LOC
:	O
Kareda	B-ORG
Siauliai	E-ORG
(	O
Litouwen	S-LOC
)	O
0	O
Sion	S-ORG

(	O
Zwitserland	S-LOC
)	O
0	O

Toeschouwers	O
:	O
5.000	O

Sion	S-ORG
wint	O
met	O
4	O
2	O
op	O
agrregate	O
.	O

In	O
Vinnytsya	S-LOC
:	O

Nyva	B-ORG
Vinnytsya	E-ORG
(	O
Oekraïne	S-LOC
)	O
1	O
Tallinna	B-ORG
Sadam	E-ORG
(	O
Estland	S-LOC
)	O
0	O
(	O
0	O
0	O
)	O

Toeschouwers	O
:	O
3.000	O

Totale	O
score	O
2	O
2	O
.	O

Nyva	S-ORG
kwalificeerde	O
zich	O
op	O
basis	O
van	O
uitdoelpunten	O
.	O

In	O
Bergen	S-LOC
:	O
Brann	S-ORG
(	O
Noorwegen	S-LOC
)	O
2	O
Shelbourne	S-ORG
(	O
Ierland	S-LOC
)	O
1	O
(	O
1	O
1	O
)	O

Scorers	O
:	O

Brann	S-ORG
Mons	B-PER
Ivar	I-PER
Mjelde	E-PER
(	O
10e	O
)	O
,	O
Jan	B-PER
Ove	I-PER
Pedersen	E-PER
(	O
72e	O
)	O

Shelbourne	S-ORG
Mark	B-PER
Rutherford	E-PER
(	O
5e	O
)	O

Toeschouwers	O
:	O
2189	O

Brann	S-ORG
wint	O
met	O
5	O
2	O
op	O
totaal	O

In	O
Sofia	S-LOC
:	O
Levski	B-ORG
Sofia	E-ORG
(	O
Bulgarije	S-LOC
)	O
1	O
Olimpija	S-ORG
(	O
Slovenië	S-LOC
)	O
0	O

(	O
0	O
0	O
)	O

Doelpuntenmaker	O
:	O
Ilian	B-PER
Simeonov	E-PER
(	O
58e	O
)	O

Toeschouwers	O
:	O
25.000	O

Verzamel	O
1	O
1	O
.	O

Olimpija	S-ORG
won	O
met	O
4	O
3	O
na	O
strafschoppen	O
.	O

In	O
Vaduz	S-LOC
:	O
Vaduz	S-LOC
(	O
Liechtenstein	S-LOC
)	O
1	O
RAF	B-ORG
Riga	E-ORG
(	O
Letland	S-LOC
)	O
1	O
(	O
0	O
0	O
)	O

Scorers	O
:	O

Vaduz	S-LOC
Daniele	B-PER
Polverino	E-PER
(	O
90e	O
)	O

RAF	B-ORG
Riga	E-ORG
Agrins	B-PER
Zarins	E-PER
(	O
47e	O
)	O

Verzamel	O
2	O
2	O
.	O

Vaduz	S-LOC
won	O
met	O
4	O
2	O
na	O
strafschoppen	O
.	O

In	O
Luxemburg	S-LOC
:	O
US	B-ORG
Luxemburg	E-ORG
(	O
Luxemburg	S-LOC
)	O
0	O
Varteks	B-ORG
Varazdin	E-ORG

(	O
Kroatië	S-LOC
)	O
3	O
(	O
0	O
0	O
)	O

Scorers	O
:	O
Drazen	B-PER
Beser	E-PER
(	O
63e	O
)	O
,	O
Miljenko	B-PER
Mumler	E-PER
(	O
straf	O
,	O

78ste	O
)	O
,	O
Jamir	B-PER
Cvetko	E-PER
(	O
87ste	O
)	O

Toeschouwers	O
:	O
800	O

Varteks	B-ORG
Varazdin	E-ORG
wint	O
met	O
5	O
1	O
op	O
totaal	O
.	O

In	O
Torshavn	S-LOC
:	O
Havnar	B-ORG
Boltfelag	E-ORG
(	O
Faeröer	S-LOC
)	O
0	O
Dynamo	S-ORG

Batumi	S-ORG
(	O
Georgië	S-LOC
)	O
3	O
(	O
0	O
2	O
)	O

Dynamo	B-ORG
Batumi	E-ORG
wint	O
met	O
9	O
0	O
op	O
totaal	O
.	O

In	O
Praag	S-LOC
:	O
Sparta	B-ORG
Praag	E-ORG
(	O
Tsjechische	B-LOC
Republiek	E-LOC
)	O
8	O
Glentoran	S-ORG

(	O
Noord-Ierland	S-LOC
)	O
0	O
(	O
4	O
0	O
)	O

Scorers	O
:	O
Petr	B-PER
Gunda	E-PER
(	O
1e	O
en	O
26e	O
)	O
,	O
Lumir	B-PER
Mistr	E-PER
(	O
19e	O
)	O
,	O

Horst	B-PER
Siegl	E-PER
(	O
24e	O
,	O
48e	O
,	O
80e	O
)	O
,	O
Zdenek	B-PER
Svoboda	E-PER
(	O
76e	O
)	O
,	O
Petr	S-PER

Gabriel	S-PER
(	O
86ste	O
)	O

Sparta	S-ORG
wint	O
met	O
10	O
1	O
op	O
totaal	O
.	O

In	O
Edinburgh	S-LOC
:	O
Hearts	S-ORG
(	O
Schotland	S-LOC
)	O
1	O
Rode	B-ORG
Ster	I-ORG
Belgrado	E-ORG

(	O
Joegoslavië	S-LOC
)	O
1	O
(	O
1	O
0	O
)	O

Scorers	O
:	O

Hearts	S-ORG
Dave	B-PER
McPherson	E-PER
(	O
44e	O
)	O

Red	B-ORG
Star	E-ORG
Vinko	B-MISC
Marinovic	E-MISC
(	O
59e	O
)	O

Toeschouwers	O
:	O
15.062	O

Verzamel	O
1	O
1	O
.	O

Rode	B-ORG
Ster	E-ORG
zege	O
op	O
uitdoelpunt	O
regel	O
.	O

In	O
Rishon-Lezion	S-LOC
:	O
Hapoel	B-ORG
Ironi	E-ORG
(	O
Israël	S-LOC
)	O
3	O
Constructorul	S-ORG

Chisinau	S-ORG
(	O
Moldavië	S-LOC
)	O
2	O
(	O
2	O
1	O
)	O

Verzamel	O
3	O
3	O
.	O

Constructorul	S-ORG
zege	O
op	O
uitdoelpunt	O
regel	O
.	O

(	O
Azerbeidzjan	S-LOC
)	O
1	O
(	O
0	O
0	O
)	O

Mypa-47	S-ORG
wint	O
met	O
2	O
1	O
op	O
totaal	O
.	O

In	O
Skopje	S-LOC
:	O
Sloga	B-ORG
Jugomagnat	E-ORG
(	O
Macedonië	S-LOC
)	O
0	O
Kispest	B-ORG
Honved	E-ORG

(	O
Hongarije	S-LOC
1	O
(	O
0	O
0	O
)	O

Kispest	B-ORG
Honved	E-ORG
wint	O
met	O
2	O
0	O
op	O
totaal	O
.	O

Voeg	B-ORG
Hapoel	I-ORG
Ironi	I-ORG
toe	E-ORG
tegen	O
Constructorul	B-ORG
Chisinau	E-ORG

Scorers	O
:	O

Rishon	S-ORG
Moshe	B-PER
Sabag	E-PER
(	O
10e	O
minuut	O
)	O
,	O
Nissan	B-PER
Kapeta	E-PER
(	O
26e	O
)	O
,	O

Tomas	B-PER
Cibola	E-PER
(	O
58e	O
)	O
.	O

Constructorol	S-ORG
Sergei	B-PER
Rogachev	E-PER
(	O
42e	O
)	O
,	O
Gennadi	B-PER
Skidan	E-PER

(	O
87e	O
)	O
.	O

Toeschouwers	O
:	O
1.500	O
.	O

-DOCSTART-	O

VOETBAL	O
GOTHENBURG	S-LOC
ZET	O
FERENCVAROS	S-ORG
UIT	O
EURO	B-MISC
CUP	E-MISC
.	O

BOEDAPEST	S-LOC
1996	O
08	O
21	O

IFK	B-ORG
Gothenburg	E-ORG
van	O
Zweden	S-LOC
speelde	O
1	O
1	O
(	O
1	O
0	O
)	O
gelijk	O
met	O
Ferencvaros	S-ORG
van	O
Hongarije	S-LOC
in	O
de	O
tweede	O
etappe	O
van	O
hun	O
European	B-MISC
Champions	I-MISC
Cup	E-MISC
voorronde	O
die	O
woensdag	O
werd	O
gespeeld	O
.	O

Gothenburg	S-LOC
gaat	O
door	O
4	O
1	O
op	O
aggregaat	O
.	O

Scorers	O
:	O

Ferencvaros	S-ORG
:	O

Ferenc	B-PER
Horvath	E-PER
(	O
15e	O
)	O

IFK	B-ORG
Göteborg	E-ORG
:	O

Andreas	B-PER
Andersson	E-PER
(	O
87e	O
)	O

Toeschouwers	O
:	O
9.000	O

-DOCSTART-	O

RIO	B-LOC
DE	I-LOC
JANEIRO	E-LOC
1996	O
08	O
22	O

Resultaten	O
van	O
midweek	O

wedstrijden	O
in	O
het	O
Braziliaans	S-MISC
voetbalkampioenschap	O
.	O

Bahia	S-ORG
2	O
Atletico	B-ORG
Paranaense	E-ORG
0	O

Portuguesa	S-ORG
2	O
Parana	S-ORG
0	O

-DOCSTART-	O

TENNIS	O
NEWCOMBE	S-PER
VIJVER	O
ZIJN	O
DAVIS	B-MISC
CUP	E-MISC
TOEKOMST	O
.	O

SYDNEY	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Australiër	S-MISC
Davis	B-MISC
Cup	E-MISC
aanvoerder	O
John	B-PER
Newcombe	E-PER
gaf	O
donderdag	O
zijn	O
mogelijke	O
ontslag	O
aan	O
als	O
zijn	O
team	O
volgende	O
maand	O
een	O
uitwedstrijd	O
verliest	O
tegen	O
Kroatië	S-LOC
.	O

De	O
voormalige	O
Wimbledon	S-MISC
kampioen	O
zei	O
dat	O
de	O
onmiddellijke	O
toekomst	O
van	O
Australië	S-LOC
's	O
Davis	B-MISC
Cup	E-MISC
coach	O
Tony	B-PER
Roche	E-PER
ook	O
kan	O
worden	O
bepaald	O
door	O
gebeurtenissen	O
in	O
Split	S-LOC
.	O

''	O
Als	O
we	O
deze	O
verliezen	O
,	O
zullen	O
Tony	S-PER
en	O
ik	O
eens	O
goed	O
moeten	O
kijken	O
om	O
iemand	O
anders	O
een	O
kans	O
te	O
geven	O
''	O
,	O
werd	O
Newcombe	S-PER
geciteerd	O
in	O
de	O
Daily	B-ORG
Telegraph	E-ORG
krant	O
van	O
Sydney	S-LOC
.	O

Australië	S-LOC
staat	O
tegenover	O
Kroatië	S-LOC
in	O
de	O
kwalificatiewedstrijd	O
van	O
de	O
wereldgroep	O
op	O
gravel	O
van	O
20	O
22	O
september	O
.	O

Onder	O
leiding	O
van	O
Newcombe	S-PER
werd	O
Australië	S-LOC
vorig	O
jaar	O
gedegradeerd	O
uit	O
de	O
elite	O
wereldgroep	O
,	O
de	O
eerste	O
keer	O
dat	O
de	O
26	O
voudige	O
Davis	B-MISC
Cup	E-MISC
winnaars	O
van	O
de	O
hoogste	O
rang	O
waren	O
verdwenen	O
.	O

Sinds	O
hij	O
het	O
roer	O
overnam	O
van	O
Neale	B-PER
Fraser	E-PER
in	O
1994	O
,	O
is	O
het	O
record	O
van	O
Newcombe	S-PER
samen	O
met	O
Roche	S-PER
,	O
zijn	O
voormalige	O
partner	O
in	O
het	O
dubbelspel	O
,	O
drie	O
overwinningen	O
en	O
drie	O
verliespartijen	O
.	O

Newcombe	S-PER
heeft	O
Wimbledon	S-MISC
halve	O
finalist	O
Jason	B-PER
Stoltenberg	E-PER
,	O
Patrick	B-PER
Rafter	E-PER
,	O
Mark	B-PER
Philippoussis	E-PER
,	O
en	O
Olympisch	S-MISC
dubbelspel	O
kampioenen	O
Todd	B-PER
Woodbridge	E-PER
en	O
Mark	B-PER
Woodforde	E-PER
geselecteerd	O
om	O
het	O
op	O
te	O
nemen	O
tegen	O
de	O
Kroaten	S-MISC
.	O

De	O
thuisploeg	O
heeft	O
Goran	B-PER
Ivanisevic	E-PER
nummer	O
zes	O
van	O
de	O
wereld	O
,	O
en	O
Newcombe	S-PER
gaf	O
toe	O
dat	O
het	O
zijn	O
spelers	O
moeilijk	O
zou	O
hebben	O
om	O
de	O
nummer	O
één	O
van	O
Kroatische	S-MISC
te	O
verslaan	O
.	O

''	O
We	O
zijn	O
klaar	O
om	O
te	O
vechten	O
tot	O
onze	O
laatste	O
adem	O
Australië	S-LOC
moet	O
op	O
zijn	O
best	O
spelen	O
om	O
te	O
winnen	O
''	O
,	O
zei	O
Newcombe	S-PER
,	O
die	O
de	O
gelijkspel	O
beschreef	O
als	O
de	O
zwaarste	O
die	O
hij	O
als	O
aanvoerder	O
heeft	O
meegemaakt	O
.	O

Australië	S-LOC
won	O
voor	O
het	O
laatst	O
de	O
Davis	B-MISC
Cup	E-MISC
in	O
1986	O
,	O
maar	O
ze	O
waren	O
drie	O
jaar	O
geleden	O
finalisten	O
tegen	O
Duitsland	S-LOC
onder	O
leiding	O
van	O
Fraser	S-PER
.	O

-DOCSTART-	O

BADMINTON	O
MALAYSIAN	B-MISC
OPEN	E-MISC
RESULTATEN	O
.	O

KUALA	B-LOC
LUMPUR	E-LOC
1996	O
08	O
22	O

Resultaten	O
in	O
de	O
Maleis	S-MISC

Open	S-MISC
badmintontoernooi	O
op	O
donderdag	O
(	O
voorvoegsel	O
geeft	O
aan	O

zaaien	O
)	O
:	O

Heren	O
enkelspel	O
,	O
derde	O
ronde	O

9/16	O
Luo	B-PER
Yigang	E-PER
(	O
China	S-LOC
)	O
verslaat	O
Hwang	S-PER
Sun-ho	S-MISC
(	O
Zuid-Korea	S-LOC
)	O
15	O
3	O

15	O
7	O

Jason	B-PER
Wong	E-PER
(	O
Maleisië	S-LOC
)	O
versloeg	O
Abdul	B-PER
Samad	I-PER
Ismail	E-PER
(	O
Maleisië	S-LOC
)	O
16	O
18	O

15	O
2	O
17	O
14	O

P.	B-PER
Kantharoopan	E-PER
(	O
Maleisië	S-LOC
)	O
versloeg	O
3/4	O
Jeroen	B-PER
van	I-PER
Dijk	E-PER

(	O
Nederland	S-LOC
)	O
15	O
11	O
18	O
14	O

Wijaya	B-PER
Indra	E-PER
(	O
Indonesië	S-LOC
)	O
versloeg	O
5/8	O
Pang	B-PER
Chen	E-PER
(	O
Maleisië	S-LOC
)	O
15	O
6	O

6	O
15	O
15	O
7	O

3/4	O
Hu	B-PER
Zhilan	E-PER
(	O
China	S-LOC
)	O
verslaat	O
Nunung	B-PER
Subandoro	E-PER
(	O
Indonesië	S-LOC
)	O
5	O
15	O

18	O
15	O
15	O
6	O

9/16	O
Hermawan	B-PER
Susanto	E-PER
(	O
Indonesië	S-LOC
)	O
verslaan	O
1	O
Fung	B-PER
Permadi	E-PER
(	O
Taiwan	S-LOC
)	O

15	O
8	O
15	O
12	O

Dames	O
enkelspel	O
2e	O
ronde	O

1	O
Wang	B-PER
Chen	E-PER
(	O
China	S-LOC
)	O
versloeg	O
Cindana	S-PER
(	O
Indonesië	S-LOC
)	O
11	O
3	O
1ama	S-PER
(	O
Japan	S-LOC
)	O
versloeg	O
Margit	B-PER
Borg	E-PER
(	O
Zweden	S-LOC
)	O
11	O
6	O
11	O
6	O

Sun	B-PER
Jian	E-PER
(	O
China	S-LOC
)	O
versloeg	O
Marina	B-PER
Andrievskaqya	E-PER
(	O
Zweden	S-LOC
)	O
11	O
8	O
11	O
2	O

5/8	O
Meluawati	S-PER
(	O
Indonesië	S-LOC
)	O
verslaat	O
Chan	B-PER
Chia	I-PER
Fong	E-PER
(	O
Maleisië	S-LOC
)	O
11	O
6	O

11	O
1	O

Gong	B-PER
Zhichao	E-PER
(	O
China	S-LOC
)	O
versloeg	O
Liu	B-PER
Lufung	E-PER
(	O
China	S-LOC
)	O
6	O
11	O
11	O
7	O
11	O
3	O

Zeng	B-PER
Yaqiong	E-PER
(	O
China	S-LOC
)	O
versloeg	O
Li	B-PER
Feng	E-PER
(	O
Nieuw-Zeeland	S-LOC
)	O
11	O
9	O
11	O
6	O

5/8	O
Christine	B-PER
Magnusson	E-PER
(	O
Zweden	S-LOC
)	O
verslaat	O
Ishwari	B-PER
Boopathy	E-PER

(	O
Maleisië	S-LOC
)	O
11	O
1	O
10	O
12	O
11	O
4	O

2	O
Zhang	B-PER
Ning	E-PER
(	O
China	S-LOC
)	O
verslaat	O
Olivia	S-PER
(	O
Indonesië	S-LOC
)	O
11	O
8	O
11	O
6	O

-DOCSTART-	O

TENNIS	O
HERZIENE	O
HEREN	O
DRAW	O
VOOR	O
US	B-MISC
OPEN	E-MISC
.	O

NEW	B-LOC
YORK	E-LOC
1996	O
08	O
22	O

Herziene	O
singles	O
trekking	O
voor	O
de	O

US	B-MISC
Open	E-MISC
tenniskampioenschappen	O
die	O
maandag	O
beginnen	O
in	O
ONS	S-LOC
.	O

National	B-LOC
Tennis	I-LOC
Center	E-LOC
(	O
prefix	O
geeft	O
seeding	O
aan	O
)	O
:	O

Mannen	O
Draw	O

1	O
Pete	B-PER
Sampras	E-PER
(	O
US	S-LOC
)	O
versus	O
Adrian	B-PER
Voinea	E-PER
(	O
Roemenië	S-LOC
)	O

Jiri	B-PER
Novak	E-PER
(	O
Tsjechië	S-LOC
)	O
vs.	O
kwalificatie	O

Magnus	B-PER
Larsson	E-PER
(	O
Zweden	S-LOC
)	O
versus	O
Alexander	B-PER
Volkov	E-PER
(	O
Rusland	S-LOC
)	O

Mikael	B-PER
Tillstrom	E-PER
(	O
Zweden	S-LOC
)	O
versus	O
kwalificatiewedstrijd	O

Kwalificatie	O
vs.	O
Andrei	B-PER
Olhovskiy	E-PER
(	O
Rusland	S-LOC
)	O

Mark	B-PER
Woodforde	E-PER
(	O
Australië	S-LOC
)	O
versus	O
Mark	B-PER
Philippoussis	E-PER
(	O
Australië	S-LOC
)	O

Roberto	B-PER
Carretero	E-PER
(	O
Spanje	S-LOC
)	O
versus	O
Jordi	B-PER
Burillo	E-PER
(	O
Spanje	S-LOC
)	O

Francisco	B-PER
Clavet	E-PER
(	O
Spanje	S-LOC
)	O
vs.	O
16	O
Cedric	B-PER
Pioline	E-PER
(	O
Frankrijk	S-LOC
)	O

9	O
Wayne	B-PER
Ferreira	E-PER
(	O
Zuid-Afrika	S-LOC
)	O
vs.	O
kwalificatiewedstrijd	O

Karol	B-PER
Kucera	E-PER
(	O
Slowakije	S-LOC
)	O
versus	O
Jonas	B-PER
Bjorkman	E-PER
(	O
Zweden	S-LOC
)	O

Kwalificatie	O
vs.	O
Christian	B-PER
Rudd	E-PER
(	O
Noorwegen	S-LOC
)	O

Alex	B-PER
Corretja	E-PER
(	O
Spanje	S-LOC
)	O
versus	O
Byron	B-PER
Black	E-PER
(	O
Zimbabwe	S-LOC
)	O

David	B-PER
Rikl	E-PER
(	O
Tsjechië	S-LOC
)	O
versus	O
Hicham	B-PER
Arazi	E-PER
(	O
Marokko	S-LOC
)	O

Sjeng	B-PER
Schalken	E-PER
(	O
Nederland	S-LOC
)	O
versus	O
Gilbert	B-PER
Schaller	E-PER
(	O
Oostenrijk	S-LOC
)	O

Grant	B-PER
Stafford	E-PER
(	O
Zuid-Afrika	S-LOC
)	O
versus	O
Guy	B-PER
Forget	E-PER
(	O
Frankrijk	S-LOC
)	O

Fernando	B-PER
Meligeni	E-PER
(	O
Brazilië	S-LOC
)	O
vs.	O
7	O
Yevgeny	B-PER
Kafelnikov	E-PER
(	O
Rusland	S-LOC
)	O

4	O
Goran	B-PER
Ivanisevic	E-PER
(	O
Kroatië	S-LOC
)	O
versus	O
Andrei	B-PER
Chesnokov	E-PER
(	O
Rusland	S-LOC
)	O

Scott	B-PER
Draper	E-PER
(	O
Australië	S-LOC
)	O
versus	O
Galo	B-PER
Blanco	E-PER
(	O
Spanje	S-LOC
)	O

Renzo	B-PER
Furlan	E-PER
(	O
Italië	S-LOC
)	O
versus	O
Thomas	B-PER
Johansson	E-PER
(	O
Zweden	S-LOC
)	O

Hendrik	B-PER
Dreekman	E-PER
(	O
Duitsland	S-LOC
)	O
versus	O
Greg	B-PER
Rusedski	E-PER
(	O
Groot-Brittannië	S-LOC
)	O

Andrei	B-PER
Medvedev	E-PER
(	O
Oekraïne	S-LOC
)	O
versus	O
Jean-Philippe	B-PER
Fleurian	E-PER
(	O
Frankrijk	S-LOC
)	O

Jan	B-PER
Kroslak	E-PER
(	O
Slowakije	S-LOC
)	O
versus	O
Chris	B-PER
Woodruff	E-PER
(	O
US	S-LOC
)	O

Kwalificatie	O
vs.	O
Petr	B-PER
Korda	E-PER
(	O
Tsjechië	S-LOC
)	O

Bohdan	B-PER
Ulihrach	E-PER
(	O
Tsjechië	S-LOC
)	O
vs.	O
14	O
Alberto	B-PER
Costa	E-PER

(	O
Spanje	S-LOC
)	O

12	O
Todd	B-PER
Martin	E-PER
(	O
VS	S-LOC
)	O
versus	O
Younnes	B-PER
El	I-PER
Aynaoui	E-PER
(	O
Marokko	S-LOC
)	O

Andrea	B-PER
Gaudenzi	E-PER
(	O
Italië	S-LOC
)	O
versus	O
Shuzo	B-PER
Matsuoka	E-PER
(	O
Japan	S-LOC
)	O

Doug	B-PER
Flach	E-PER
(	O
VS	S-LOC
)	O
vs.	O
kwalificatie	O

Mats	B-PER
Wilander	E-PER
(	O
Zweden	S-LOC
)	O
versus	O
Tim	B-PER
Henman	E-PER
(	O
Groot-Brittannië	S-LOC
)	O

Paul	B-PER
Haarhuis	E-PER
(	O
Nederland	S-LOC
)	O
versus	O
Michael	B-PER
Joyce	E-PER
(	O
US	S-LOC
)	O

Michael	B-PER
Tebbutt	E-PER
(	O
Australië	S-LOC
)	O
versus	O
Richey	B-PER
Reneberg	E-PER
(	O
US	S-LOC
)	O

Jonathan	B-PER
Stark	E-PER
(	O
US	S-LOC
)	O
versus	O
Bernd	B-PER
Karbacher	E-PER
(	O
Duitsland	S-LOC
)	O

Stefan	B-PER
Edberg	E-PER
(	O
Zweden	S-LOC
)	O
vs.	O
5	O
Richard	B-PER
Krajicek	E-PER
(	O
Nederland	S-LOC
)	O

6	O
Andre	B-PER
Agassi	E-PER
(	O
VS	S-LOC
)	O
versus	O
Mauricio	B-PER
Hadad	E-PER
(	O
Colombia	S-LOC
)	O

Marcos	B-PER
Ondruska	E-PER
(	O
Zuid-Afrika	S-LOC
)	O
versus	O
Felix	B-PER
Mantilla	E-PER
(	O
Spanje	S-LOC
)	O

Carlos	B-PER
Moya	E-PER
(	O
Spanje	S-LOC
)	O
versus	O
Scott	B-PER
Humphries	E-PER
(	O
VS	S-LOC
)	O

Jan	B-PER
Siemerink	E-PER
(	O
Nederland	S-LOC
)	O
versus	O
Carl-Uwe	B-PER
Steeb	E-PER
(	O
Duitsland	S-LOC
)	O

Kwalificatietoernooi	O
vs.	O
kwalificatiewedstrijd	O

David	B-PER
Wheaton	E-PER
(	O
VS	S-LOC
)	O
versus	O
Kevin	B-PER
Kim	E-PER
(	O
VS	S-LOC
)	O

Nicolas	B-PER
Lapentti	E-PER
(	O
Ecuador	S-LOC
)	O
versus	O
Alex	B-PER
O'Brien	E-PER
(	O
VS	S-LOC
)	O

Karim	B-PER
Alami	E-PER
(	O
Marokko	S-LOC
)	O
vs.	O
11	O
MaliVai	B-PER
Washington	E-PER
(	O
VS	S-LOC
)	O

13	O
Thomas	B-PER
Enqvist	E-PER
(	O
Zweden	S-LOC
)	O
versus	O
Stephane	B-PER
Simian	E-PER
(	O
Frankrijk	S-LOC
)	O

Guillaume	B-PER
Raoux	E-PER
(	O
Frankrijk	S-LOC
)	O
versus	O
Filip	B-PER
Dewulf	E-PER
(	O
België	S-LOC
)	O

Mark	B-PER
Knowles	E-PER
(	O
Bahama	B-LOC
's	E-LOC
)	O
versus	O
Marcelo	B-PER
Filippini	E-PER
(	O
Uruguay	S-LOC
)	O

Todd	B-PER
Woodbridge	E-PER
(	O
Australië	S-LOC
)	O
vs.	O
kwalificatie	O

Kris	B-PER
Goossens	E-PER
(	O
België	S-LOC
)	O
versus	O
Sergi	B-PER
Bruguera	E-PER
(	O
Spanje	S-LOC
)	O

Kwalificatie	O
vs.	O
Michael	B-PER
Stich	E-PER
(	O
Duitsland	S-LOC
)	O

Kwalificatie	O
vs.	O
Chuck	B-PER
Adams	E-PER
(	O
VS	S-LOC
)	O

Javier	B-PER
Frana	E-PER
(	O
Argentinië	S-LOC
)	O
vs.	O
3	O
Thomas	B-PER
Muster	E-PER
(	O
Oostenrijk	S-LOC
)	O

8	O
Jim	B-PER
Courier	E-PER
(	O
US	S-LOC
)	O
versus	O
Javier	B-PER
Sanchez	E-PER
(	O
Spanje	S-LOC
)	O

Jim	B-PER
Grabb	E-PER
(	O
US	S-LOC
)	O
versus	O
Sandon	B-PER
Stolle	E-PER
(	O
Australië	S-LOC
)	O

Patrick	B-PER
Rafter	E-PER
(	O
Australië	S-LOC
)	O
versus	O
Kenneth	B-PER
Carlsen	E-PER
(	O
Denemarken	S-LOC
)	O

Jason	B-PER
Stoltenberg	E-PER
(	O
Australië	S-LOC
)	O
versus	O
Stefano	B-PER
Pescosolido	E-PER
(	O
Italië	S-LOC
)	O

Arnaud	B-PER
Boetsch	E-PER
(	O
Frankrijk	S-LOC
)	O
versus	O
Nicolas	B-PER
Pereira	E-PER
(	O
Venezuela	S-LOC
)	O

Carlos	B-PER
Costa	E-PER
(	O
Spanje	S-LOC
)	O
versus	O
Magnus	B-PER
Gustafsson	E-PER
(	O
Zweden	S-LOC
)	O

Jeff	B-PER
Tarango	E-PER
(	O
VS	S-LOC
)	O
versus	O
Alex	B-PER
Radulescu	E-PER
(	O
Duitsland	S-LOC
)	O

Kwalificatie	O
vs.	O
10	O
Marcelo	B-PER
Rios	E-PER
(	O
Chili	S-LOC
)	O

15	O
Marc	B-PER
Rosset	E-PER
(	O
Zwitserland	S-LOC
versus	O
Jared	B-PER
Palmer	E-PER
(	O
VS	S-LOC
)	O

Martin	B-PER
Damm	E-PER
(	O
Tsjechië	S-LOC
)	O
versus	O
Hernan	B-PER
Gumy	E-PER
(	O
Argentinië	S-LOC
)	O

Nicklas	B-PER
Kulti	E-PER
(	O
Zweden	S-LOC
)	O
versus	O
Jakob	B-PER
Hlasek	E-PER
(	O
Zwitserland	S-LOC
)	O

Cecil	B-PER
Mamiit	E-PER
(	O
VS	S-LOC
)	O
versus	O
Alberto	B-PER
Berasategui	E-PER
(	O
Spanje	S-LOC
)	O

Vince	B-PER
Spadea	E-PER
(	O
VS	S-LOC
)	O
versus	O
Daniel	B-PER
Vacek	E-PER
(	O
Tsjechië	S-LOC
)	O

David	B-PER
Prinosil	E-PER
(	O
Duitsland	S-LOC
)	O
vs.	O
kwalificatie	O

Kwalificatie	O
vs.	O
Tomas	B-PER
Carbonell	E-PER
(	O
Spanje	S-LOC
)	O

Kwalificatie	O
vs.	O
2	O
Michael	B-PER
Chang	E-PER
(	O
US	S-LOC
)	O

-DOCSTART-	O

HONKBAL	O
ORIOLES	S-ORG
'MANAGER	O
DAVEY	B-PER
JOHNSON	E-PER
GEHOSPITALISEERD	O
.	O

Baltimore	B-ORG
Orioles	E-ORG
manager	O
Davey	B-PER
Johnson	E-PER
zal	O
de	O
wedstrijd	O
van	O
donderdagavond	O
tegen	O
de	O
Seattle	B-ORG
Mariners	E-ORG
missen	O
nadat	O
hij	O
met	O
een	O
onregelmatige	O
hartslag	O
is	O
opgenomen	O
in	O
een	O
ziekenhuis	O
.	O

De	O
53	O
jarige	O
Johnson	S-PER
werd	O
in	O
het	O
ziekenhuis	O
opgenomen	O
na	O
duizeligheid	O
.	O

''	O
Hij	O
loopt	O
geen	O
gevaar	O
en	O
zal	O
vanavond	O
worden	O
behandeld	O
en	O
geobserveerd	O
''	O
,	O
zei	O
Orioles	S-ORG
teamarts	O
Dr.	O
William	B-PER
Goldiner	E-PER
,	O
eraan	O
toevoegend	O
dat	O
Johnson	S-PER
naar	O
verwachting	O
vrijdag	O
zal	O
worden	O
vrijgelaten	O
.	O

Orioles	S-ORG
'bench	O
coach	O
Andy	B-PER
Etchebarren	E-PER
zal	O
de	O
club	O
leiden	O
in	O
afwezigheid	O
van	O
Johnson	S-PER
.	O

Johnson	S-PER
is	O
de	O
tweede	O
manager	O
die	O
deze	O
week	O
in	O
het	O
ziekenhuis	O
wordt	O
opgenomen	O
nadat	O
California	B-ORG
Angels	E-ORG
schipper	O
John	B-PER
McNamara	E-PER
woensdag	O
werd	O
opgenomen	O
in	O
New	B-LOC
York	E-LOC
's	O
Columbia	B-LOC
Presbyterian	I-LOC
Hospital	E-LOC
met	O
een	O
bloedstolsel	O
in	O
zijn	O
linkerkuit	O
.	O

Johnson	S-PER
,	O
die	O
acht	O
seizoenen	O
speelde	O
in	O
Baltimore	S-LOC
,	O
werd	O
in	O
het	O
laagseizoen	O
benoemd	O
tot	O
Orioles	S-ORG
manager	O
en	O
vervangt	O
Phil	B-PER
Regan	E-PER
.	O

Hij	O
leidde	O
vorig	O
jaar	O
de	O
Cincinnati	B-ORG
Reds	E-ORG
naar	O
de	O
National	B-MISC
League	I-MISC
Championship	I-MISC
Series	E-MISC
en	O
leidde	O
de	O
New	B-ORG
York	I-ORG
Mets	E-ORG
naar	O
een	O
World	B-MISC
Series	E-MISC
kampioenschap	O
in	O
1986	O
.	O

Baltimore	S-ORG
heeft	O
16	O
van	O
zijn	O
laatste	O
22	O
games	O
gewonnen	O
om	O
binnen	O
vijf	O
games	O
van	O
de	O
dalende	O
New	B-ORG
York	I-ORG
Yankees	E-ORG
in	O
de	O
American	B-MISC
League	I-MISC
East	I-MISC
Division	E-MISC
te	O
trekken	O
.	O

-DOCSTART-	O

HONKBAL	O
MAJOR	B-MISC
LEAGUE	E-MISC
STAND	O
NA	O
WOENSDAG	O
SPELLEN	O
.	O

NEW	B-LOC
YORK	E-LOC
1996	O
08	O
22	O

Major	B-MISC
League	I-MISC
Baseball	E-MISC

stand	O
na	O
wedstrijden	O
gespeeld	O
op	O
woensdag	O
(	O
tabel	O
onder	O
gewonnen	O
,	O

verloren	O
,	O
winstpercentage	O
en	O
spellen	O
achter	O
)	O
:	O

BOSTON	S-ORG
63	O
64	O
.496	O
10	O

CHICAGO	S-ORG
69	O
59,539	O
7	O
1/2	O

TEXAS	S-ORG
73	O
54	O
.575	O

SEATTLE	S-ORG
64	O
61	O
.512	O
8	O

OAKLAND	S-ORG
62	O
67	O
,	O
481	O
12	O

CALIFORNIË	S-ORG
58	O
68,460	O
14	O
1/2	O

DONDERDAG	O
22	O
AUGUSTUS	O
SCHEMA	O

OAKLAND	S-ORG
OP	O
BOSTON	S-LOC

SEATTLE	S-ORG
OP	O
BALTIMORE	S-LOC

CALIFORNIA	S-ORG
OP	O
NEW	B-LOC
YORK	E-LOC

TORONTO	S-ORG
OP	O
CHICAGO	S-LOC

DETROIT	S-ORG
OP	O
KANSAS	B-LOC
CITY	E-LOC

TEXAS	S-ORG
OP	O
MINNESOTA	S-LOC

ATLANTA	S-ORG
79	O
46	O
.632	O

NEW	B-ORG
YORK	E-ORG
59	O
69	O
,	O
461	O
21	O
1/2	O

FLORIDA	S-ORG
58	O
69	O
.457	O
22	O

HOUSTON	S-ORG
68	O
59	O
.535	O

CHICAGO	S-ORG
63	O
62	O
.504	O
4	O

LOS	B-ORG
ANGELES	E-ORG
66	O
60	O
.524	O
2	O
1/2	O

COLORADO	S-ORG
65	O
62	O
.512	O
4	O

SAN	B-ORG
FRANCISCO	E-ORG
54	O
70	O
,	O
435	O
13	O
1/2	O

DONDERDAG	O
22	O
AUGUSTUS	O
SCHEMA	O

ST	B-ORG
LOUIS	E-ORG
OP	O
COLORADO	S-LOC

CINCINNATI	S-ORG
OP	O
ATLANTA	S-LOC

PITTSBURGH	S-ORG
OP	O
HOUSTON	S-LOC

PHILADELPHIA	S-ORG
OP	O
LOS	B-LOC
ANGELES	E-LOC

MONTREAL	S-ORG
OP	O
SAN	B-LOC
FRANCISCO	E-LOC

-DOCSTART-	O

HONKBAL	O
MAJOR	B-MISC
LEAGUE	E-MISC
RESULTATEN	O
WOENSDAG	O
.	O

NEW	B-LOC
YORK	E-LOC
1996	O
08	O
22	O

Honkbalwedstrijden	O
gespeeld	O
op	O
woensdag	O
(	O
thuisteam	O
in	O
CAPS	O
)	O
:	O

American	B-MISC
League	E-MISC

BALTIMORE	S-ORG
10	O
Seattle	S-ORG
5	O

Texas	S-ORG
10	O
CLEVELAND	S-ORG
8	O
(	O
op	O
10	O
)	O

SAN	B-ORG
DIEGO	E-ORG
7	O
Montreal	S-ORG
2	O

-DOCSTART-	O

HONKBAL	O
GROTER	S-PER
HOMER	O
IN	O
10E	O
LIFTEN	O
TEXAS	S-ORG
VERLEDEN	O
INDIANS	S-ORG
.	O

CLEVELAND	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Rusty	B-PER
Greer	E-PER
's	O
twee	O
run	O
homer	O
in	O
de	O
eerste	O
helft	O
van	O
de	O
10e	O
inning	O
bracht	O
de	O
Texas	B-ORG
Rangers	E-ORG
woensdag	O
tot	O
een	O
10	O
8	O
overwinning	O
op	O
de	O
Cleveland	B-ORG
Indians	E-ORG
in	O
de	O
rubberserie	O
van	O
een	O
serie	O
van	O
drie	O
wedstrijden	O
tussen	O
divisieleiders	O
.	O

Met	O
één	O
uit	O
sloeg	O
Greer	S-PER
een	O
1	O
1	O
worp	O
van	O
Julian	B-PER
Tavarez	E-PER
(	O
4	O
7	O
)	O
over	O
de	O
omheining	O
van	O
het	O
rechterveld	O
voor	O
zijn	O
15e	O
homerun	O
.	O

''	O
Het	O
was	O
een	O
off	O
speed	O
veld	O
en	O
ik	O
probeerde	O
er	O
gewoon	O
een	O
goede	O
swing	O
op	O
te	O
krijgen	O
en	O
het	O
in	O
het	O
spel	O
te	O
brengen	O
''	O
,	O
zei	O
Greer.	S-PER
''	O

Dit	O
was	O
een	O
groot	O
spel	O
.	O

De	O
menigte	O
stond	O
achter	O
hem	O
en	O
het	O
was	O
intens.	O
''	O

Het	O
schot	O
bracht	O
Ivan	B-PER
Rodriguez	E-PER
naar	O
huis	O
,	O
die	O
zijn	O
tweede	O
dubbel	O
van	O
de	O
wedstrijd	O
had	O
,	O
wat	O
hem	O
dit	O
seizoen	O
42	O
en	O
41	O
als	O
catcher	O
opleverde	O
.	O

Hij	O
sloot	O
zich	O
aan	O
bij	O
Mickey	B-PER
Cochrane	E-PER
,	O
Johnny	B-PER
Bench	E-PER
en	O
Terry	B-PER
Kennedy	E-PER
als	O
de	O
enige	O
catchers	O
met	O
40	O
doubles	O
in	O
een	O
seizoen	O
.	O

De	O
Rangers	S-ORG
hebben	O
dit	O
seizoen	O
10	O
van	O
hun	O
laatste	O
12	O
wedstrijden	O
en	O
zes	O
van	O
de	O
negen	O
ontmoetingen	O
tegen	O
de	O
Indians	S-ORG
gewonnen	O
.	O

De	O
American	B-MISC
League	I-MISC
Western	E-MISC
leiders	O
hebben	O
acht	O
van	O
de	O
vijftien	O
wedstrijden	O
gewonnen	O
op	O
Jacobs	B-LOC
Field	E-LOC
en	O
zijn	O
lid	O
geworden	O
van	O
de	O
Yankees	S-ORG
als	O
de	O
enige	O
teams	O
met	O
een	O
winnend	O
record	O
in	O
het	O
AL	B-MISC
Central	E-MISC
leidershuis	O
.	O

Cleveland	S-ORG
verloor	O
voor	O
de	O
tweede	O
keer	O
in	O
zes	O
wedstrijden	O
.	O

De	O
Indians	S-ORG
stuurde	O
de	O
wedstrijd	O
naar	O
een	O
verlenging	O
in	O
de	O
negende	O
op	O
Kenny	B-PER
Lofton	E-PER
's	O
two	O
run	O
single	O
.	O

Ed	B-PER
Vosberg	E-PER
(	O
1	O
0	O
)	O
blies	O
zijn	O
eerste	O
save	O
mogelijkheid	O
,	O
maar	O
won	O
de	O
overwinning	O
en	O
stond	O
drie	O
hits	O
toe	O
met	O
twee	O
vrije	O
lopen	O
en	O
drie	O
strikeouts	O
in	O
1	O
2/3	O
puntloze	O
innings	O
.	O

Dean	B-PER
Palmer	E-PER
sloeg	O
zijn	O
30e	O
homer	O
voor	O
de	O
Rangers	S-ORG
.	O

In	O
Baltimore	S-LOC
had	O
Cal	B-PER
Ripken	E-PER
vier	O
hits	O
en	O
sloeg	O
een	O
gelijkspel	O
in	O
de	O
vijfde	O
inning	O
met	O
een	O
solo	O
homer	O
en	O
Bobby	B-PER
Bonilla	E-PER
voegde	O
een	O
schot	O
van	O
drie	O
runs	O
toe	O
in	O
de	O
zevende	O
om	O
de	O
stijgende	O
Orioles	S-ORG
naar	O
een	O
10	O
5	O
overwinning	O
op	O
de	O
Seattle	B-ORG
Mariners	E-ORG
te	O
sturen	O
.	O

De	O
Mariners	S-ORG
scoorde	O
vier	O
punten	O
in	O
de	O
1e5	O
om	O
het	O
duel	O
met	O
5	O
5	O
in	O
evenwicht	O
te	O
brengen	O
,	O
maar	O
Ripken	S-PER
opende	O
de	O
tweede	O
helft	O
van	O
de	O
inning	O
met	O
zijn	O
21e	O
homer	O
op	O
starter	O
Sterling	B-PER
Hitchcock	E-PER
(	O
12	O
6	O
)	O
.	O

De	O
explosie	O
van	O
Bonilla	S-PER
was	O
de	O
eerste	O
keer	O
dat	O
Randy	B-PER
Johnson	E-PER
,	O
de	O
Cy	B-PER
Young	E-PER
winnaar	O
van	O
vorig	O
seizoen	O
,	O
een	O
run	O
toestond	O
in	O
vijf	O
relief	O
optredens	O
sinds	O
hij	O
op	O
6	O
augustus	O
van	O
de	O
gehandicapte	O
lijst	O
kwam	O
.	O

Bonilla	S-PER
heeft	O
21	O
RBI	S-MISC
en	O
15	O
runs	O
in	O
zijn	O
laatste	O
20	O
wedstrijden	O
.	O

Baltimore	S-LOC
heeft	O
zeven	O
van	O
de	O
negen	O
en	O
16	O
van	O
de	O
laatste	O
22	O
gewonnen	O
en	O
de	O
Yankees	S-ORG
'voorsprong	O
in	O
de	O
AL	B-MISC
East	E-MISC
teruggebracht	O
tot	O
vijf	O
wedstrijden	O
.	O

Scott	B-PER
Erickson	E-PER
(	O
8	O
10	O
)	O
werkte	O
aan	O
zijn	O
derde	O
overwinning	O
op	O
rij	O
.	O

Alex	B-PER
Rodriguez	E-PER
had	O
twee	O
homers	O
en	O
vier	O
RBI	S-MISC
voor	O
de	O
Mariners	S-ORG
,	O
die	O
er	O
drie	O
op	O
een	O
rij	O
en	O
11	O
van	O
de	O
15	O
hebben	O
laten	O
vallen	O
.	O

Hij	O
werd	O
de	O
vijfde	O
shortstop	O
in	O
de	O
geschiedenis	O
van	O
de	O
Major	O
League	O
die	O
30	O
homers	O
in	O
een	O
seizoen	O
sloeg	O
en	O
de	O
eerste	O
sinds	O
Ripken	S-PER
34	O
sloeg	O
in	O
1991	O
.	O

Chris	B-PER
Hoiles	E-PER
sloeg	O
zijn	O
22e	O
homer	O
voor	O
Baltimore	S-LOC
.	O

In	O
New	B-LOC
York	E-LOC
verspreidde	O
Jason	B-PER
Dickson	E-PER
10	O
hits	O
over	O
6	O
1/3	O
innings	O
in	O
zijn	O
Major	O
League	O
debuut	O
en	O
Chili	B-PER
Davis	E-PER
sloeg	O
een	O
homerus	O
aan	O
elke	O
kant	O
van	O
de	O
plaat	O
toen	O
de	O
California	B-ORG
Angels	E-ORG
de	O
Yankees	S-ORG
met	O
7	O
1	O
versloeg	O
.	O

Dickson	S-PER
stond	O
een	O
homerus	O
toe	O
op	O
Derek	B-PER
Jeter	E-PER
op	O
zijn	O
eerste	O
Major	O
League	O
worp	O
,	O
maar	O
kwam	O
tot	O
rust	O
.	O

Hij	O
was	O
de	O
27e	O
werper	O
die	O
dit	O
seizoen	O
door	O
de	O
Angels	S-ORG
werd	O
gebruikt	O
,	O
waarmee	O
hij	O
een	O
record	O
in	O
de	O
hoogste	O
klasse	O
behaalde	O
.	O

Jimmy	B-PER
Key	E-PER
(	O
9	O
10	O
)	O
pakte	O
het	O
verlies	O
omdat	O
de	O
Yankees	S-ORG
hun	O
negende	O
in	O
14	O
wedstrijden	O
verloor	O
.	O

Ze	O
lieten	O
11	O
honklopers	O
achter	O
.	O

Californië	S-LOC
speelde	O
zonder	O
interimmanager	O
John	B-PER
McNamara	E-PER
,	O
die	O
met	O
een	O
bloedstolsel	O
in	O
zijn	O
rechterkuit	O
werd	O
opgenomen	O
in	O
een	O
New	B-LOC
York	E-LOC
ziekenhuis	O
.	O

In	O
Boston	S-LOC
brak	O
Mike	B-PER
Stanley	E-PER
's	O
honken	O
volle	O
twee	O
run	O
single	O
een	O
gelijkspel	O
in	O
de	O
achtste	O
inning	O
en	O
bezorgde	O
de	O
Red	B-ORG
Sox	E-ORG
hun	O
derde	O
opeenvolgende	O
overwinning	O
,	O
6	O
4	O
op	O
de	O
Oakland	B-ORG
Athletics	E-ORG
.	O

Stanley	S-PER
bezit	O
een	O
.367	O
slaggemiddelde	O
in	O
zijn	O
carrière	O
met	O
volle	O
honken	O
(	O
33	O
uit	O
90	O
)	O
.	O

Boston	S-LOC
's	O
Mo	B-PER
Vaughn	E-PER
sloeg	O
3	O
uit	O
3	O
met	O
vier	O
wijd	O
,	O
stal	O
thuis	O
voor	O
een	O
van	O
zijn	O
drie	O
gescoorde	O
punten	O
en	O
pakte	O
zijn	O
116e	O
RBI	S-MISC
.	O

Scott	B-PER
Brosius	E-PER
homerde	O
en	O
reed	O
twee	O
runs	O
binnen	O
voor	O
de	O
Athletics	S-ORG
,	O
die	O
zeven	O
van	O
hun	O
laatste	O
negen	O
wedstrijden	O
verloren	O
.	O

In	O
Detroit	S-LOC
sloot	O
Brad	B-PER
Ausmus	E-PER
's	O
drie	O
run	O
homer	O
een	O
vier	O
run	O
achtste	O
af	O
en	O
verhoogde	O
de	O
Tigers	S-ORG
naar	O
een	O
7	O
4	O
overwinning	O
op	O
de	O
aan	O
het	O
slinkende	O
Chicago	B-ORG
White	I-ORG
Sox	E-ORG
.	O

De	O
Tigers	S-ORG
hebben	O
opeenvolgende	O
wedstrijden	O
gewonnen	O
nadat	O
ze	O
er	O
acht	O
op	O
rij	O
hadden	O
laten	O
vallen	O
,	O
maar	O
hebben	O
negen	O
van	O
hun	O
laatste	O
twaalf	O
thuis	O
gewonnen	O
.	O

De	O
White	B-ORG
Sox	E-ORG
hebben	O
zes	O
van	O
hun	O
laatste	O
acht	O
wedstrijden	O
verloren	O
.	O

In	O
Kansas	B-LOC
City	E-LOC
gooide	O
Juan	B-PER
Guzman	E-PER
een	O
complete	O
six	O
hitter	O
om	O
voor	O
de	O
eerste	O
keer	O
in	O
meer	O
dan	O
een	O
maand	O
te	O
winnen	O
en	O
zijn	O
beste	O
ERA	S-MISC
te	O
verlagen	O
toen	O
de	O
Toronto	B-ORG
Blue	I-ORG
Jays	E-ORG
hun	O
vierde	O
opeenvolgende	O
wedstrijd	O
won	O
,	O
6	O
2	O
over	O
de	O
Royals	S-ORG
.	O

Guzman	S-PER
(	O
10	O
8	O
)	O
won	O
voor	O
het	O
eerst	O
sinds	O
16	O
juli	O
een	O
periode	O
van	O
zes	O
starts	O
.	O

Hij	O
stond	O
twee	O
runs	O
toe	O
één	O
verdiend	O
en	O
verlaagde	O
zijn	O
ERA	S-MISC
naar	O
2,99	O
.	O

In	O
Minnesota	S-LOC
sloot	O
John	B-PER
Jaha	E-PER
's	O
drie	O
run	O
homer	O
,	O
zijn	O
26e	O
,	O
een	O
vijf	O
run	O
achtste	O
inning	O
af	O
die	O
de	O
Milwaukee	B-ORG
Brewers	E-ORG
tot	O
een	O
10	O
7	O
overwinning	O
op	O
de	O
Twins	S-ORG
bracht	O
.	O

Jaha	S-PER
voegde	O
een	O
RBI	S-MISC
single	O
toe	O
in	O
de	O
negende	O
en	O
had	O
vier	O
RBI	S-MISC
.	O

Jose	B-PER
Valentin	E-PER
sloeg	O
zijn	O
21e	O
homer	O
voor	O
Milwaukee	S-ORG
.	O

-DOCSTART-	O

VOETBAL	O
COCU	S-PER
DUBBEL	O
VERDIENT	O
PSV	S-ORG
4	O
1	O
WIN	O
.	O

AMSTERDAM	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Philip	B-PER
Cocu	E-PER
scoorde	O
twee	O
keer	O
in	O
de	O
tweede	O
helft	O
om	O
PSV	B-ORG
Eindhoven	E-ORG
aan	O
te	O
sporen	O
tot	O
een	O
4	O
1	O
uitoverwinning	O
op	O
NEC	B-ORG
Nijmegen	E-ORG
in	O
de	O
Nederlandse	S-MISC
eerste	O
divisie	O
op	O
donderdag	O
.	O

Hij	O
scoorde	O
van	O
dichtbij	O
in	O
de	O
54e	O
minuut	O
en	O
13	O
minuten	O
later	O
uit	O
een	O
omhaal	O
.	O

Arthur	B-PER
Numan	E-PER
en	O
Luc	B-PER
Nilis	E-PER
,	O
Nederlandse	S-MISC
topscorer	O
vorig	O
seizoen	O
,	O
waren	O
de	O
andere	O
scherpschutters	O
van	O
PSV	S-ORG
.	O

Ajax	B-ORG
Amsterdam	E-ORG
opende	O
woensdag	O
hun	O
titelverdediging	O
met	O
een	O
1	O
0	O
overwinning	O
op	O
NAC	B-ORG
Breda	E-ORG
.	O

-DOCSTART-	O

SOCCER	O
NEDERLANDS	S-MISC
EERSTE	O
DIVISIE	O
SAMENVATTING	O
.	O

AMSTERDAM	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Alleen	O
een	O
samenvatting	O
van	O
de	O
donderdag	O

Nederlandse	S-MISC
eerste	O
divisie	O
wedstrijd	O
:	O

NEC	B-ORG
Nijmegen	E-ORG
1	O
(	O
Van	O
Eykeren	O
15e	O
)	O
PSV	B-ORG
Eindhoven	E-ORG
4	O
(	O
Numan	O
11e	O
,	O

Nilis	S-PER
42e	O
,	O
Cocu	S-PER
54e	O
,	O
67e	O
)	O
.	O

Rust	O
1	O
2	O
.	O

Aanwezigheid	O
8.000	O

-DOCSTART-	O

VOETBAL	O
NEDERLANDS	S-MISC
EERSTE	O
DIVISIE	O
RESULTAAT	O
.	O

AMSTERDAM	S-LOC
1996	O
08	O
22	O

Resultaat	O
van	O
een	O
Nederlandse	S-MISC
eerst	O

divisiewedstrijd	O
op	O
donderdag	O
:	O

NEC	B-ORG
Nijmegen	E-ORG
1	O
PSV	B-ORG
Eindhoven	E-ORG
4	O

-DOCSTART-	O
